% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{}{Sl 63(62),2--9}
}

\def\LinkLA{liturgia-defunctorum/missa-pro-defunctis/psalmus-alleluiaticus-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    %
    {Sitívit in te ánima \MediatioD{me}[a,] te desiderávit caro \TerminatioDI{me}a. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Minha alma tem sede de \MediatioD{vós}[;] por vós deseja minha \TerminatioDI{car}ne. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {In terra desérta et árida et ina\Flexa*{quó}[sa,] sic in sancto
            ap\-párui \MediatioD{ti}[bi,] ut víderem virtútem tuam et glóriam \TerminatioDI{tu}am. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Numa terra deserta, seca, sem \Flexa*{á}[gua.] Assim me apresentei no santu\MediatioD{á}[rio] para contemplar o vosso poder e a vossa \TerminatioDI{gló}ria. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Quóniam mélior est misericórdia tua super \MediatioD{vi}[tas,] lábia mea lau\TerminatioDI{dá}bunt te. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Pois vossa misericórdia vale mais do que a \MediatioD{vi}[da] e meus lábios vos louva\TerminatioDI{rão}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Sic benedícam te in vita \MediatioD{me}[a,] et in nómine tuo levábo manus \TerminatioDI{me}as. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Assim vos bendirei enquanto vi\MediatioD{ver}  e no vosso nome erguerei minhas \TerminatioDI{mãos}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Sicut ádipe et pinguédine repleátur ánima \MediatioD{me}[a,] et lábiis exsultatiónis laudábit os \TerminatioDI{me}um. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Como de banha e gordura será saciada minha \MediatioD{al}[ma] e a minha boca vos louvará com lábios jubi\TerminatioDI{lo}sos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Cum memor ero tui super stratum \MediatioD{me}[um,] in matutínis meditábor \TerminatioDI{de} te. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Quando lembrar-me de vós no meu \MediatioD{lei}[to,] pensando em vós nas vigílias no\TerminatioDI{tur}nas. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Quia fuísti adiútor \MediatioD{me}[us,] et in velaménto alárum tuárum exsul\TerminatioDI{tá}bo. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Pois vós fostes meu au\MediatioD{xí}[lio,] e ao abrigo das vossas asas exulta\TerminatioDI{rei}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Adhǽsit ánima mea \MediatioD{post}[ te,] me suscépit déxtera
            \TerminatioDI{tu}a. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {A vós se apega minha \MediatioD{al}[ma,] Enquanto a vossa mão direita me a\TerminatioDI{co}lhe. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}