% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{000000}[1Cor 5,7]}{Sl 66(65)1b.2.4--6.8--9.16.20}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-1/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 4
  {\Inchoatio{Om}{nis} terra adóret te et \MediatioIII{psal}{lat }{ti}[bi,] psalmum dicat nómi\TerminatioIIIa{ni}[ ]{tu}o. \Antiphona{Pascha nostrum Christum est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{To}{da} a terra vos adore e vos \MediatioIII{can}{te }{sal}[mos,] entoe salmos ao vos\TerminatioIIIa{so}[ ]{no}me! \Antiphona{Nossa Páscoa é Cristo}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Ve}{ní}te et vidéte \MediatioIII{ó}{pera }{De}[i,] terríbilis in adinventiónibus super fíli\TerminatioIIIa{os}[ ]{hó}minum. \Antiphona{Pascha nostrum Christum est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vin}{de} e vede as \MediatioIII{o}{bras de }{Deus}[,] assombroso no que faz pelos filhos \TerminatioIIIa{dos}[ ]{ho}mens. \Antiphona{Nossa Páscoa é Cristo}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Con}{vér}tit mare in \Flexa{á}[ridam,] et in flúmine pertran\MediatioIII{sí}{\-bunt }{pe}[de;] ibi lætábimur \TerminatioIIIa{in}[ ]{ip}so. \Antiphona{Pascha nostrum Christum est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} mudou o mar em terra \Flexa{fir}[me,] e os fez atravessar a \MediatioIII{pé}{ o }{ri}[o;] lá nos alegrare\TerminatioIIIa{mos}[ ]{ne}le. \Antiphona{Nossa Páscoa é Cristo}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Be}{ne}dícite, gentes, \MediatioIII{De}{um }{no}[strum] et audítam fácite vocem lau\TerminatioIIIa{dis}[ ]{e}ius. \Antiphona{Pascha nostrum Christum est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ben}{di}zei, ó povos, ao \MediatioIII{nos}{so }{Deus}[,] fazei ouvir em alta voz o seu \TerminatioIIIa{lou}{vor}. \Antiphona{Nossa Páscoa é Cristo}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{pó}suit ánimam \MediatioIII{no}{stram ad }{vi}[tam] et non dedit in commotiónem pe\TerminatioIIIa{des}[ ]{no}stros. \Antiphona{Pascha nostrum Christum est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} preservou nossa alma \MediatioIII{pa}{ra a }{vi}[da,] e não deixou que vacilassem nos\TerminatioIIIa{sos}[ ]{pés}. \Antiphona{Nossa Páscoa é Cristo}[\LinkPT]},
  % 16
  {\Inchoatio{Ve}{ní}te, au\Flexa{dí}[te,] et narrábo, omnes, qui ti\MediatioIII{mé}{tis }{De}[um,] quanta fecit áni\TerminatioIIIa{mæ}[ ]{me}æ. \Antiphona{Pascha nostrum Christum est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vin}{de} e escu\Flexa{tai}[,] vós todos que te\MediatioIII{meis}{ a }{Deus}[,] e vos contarei quantas coisas ele fez em meu \TerminatioIIIa{fa}{vor}. \Antiphona{Nossa Páscoa é Cristo}[\LinkPT]},
  % 20
  {\Inchoatio{Be}{ne}díctus Deus, qui non amóvit orati\MediatioIII{ó}{nem }{me}[am] et misericórdiam su\TerminatioIIIa{am}[ ]{a} me. \Antiphona{Pascha nostrum Christum est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ben}{di}to seja Deus, que não rejeitou minha \MediatioIII{o}{ra}{ção} e não afastou de mim a sua mise\TerminatioIIIa{ri}{cór}dia. \Antiphona{Nossa Páscoa é Cristo}[\LinkPT]}
}