\SetLinkTextL{\Antiphona{Visiónem}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{A visão}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{E}{ruc}távit cor meum verbum \Flexa{bo}[num,] dico ego ópera \MediatioI{me}{a }{re}[gi.] Lingua mea cálamus scribæ velóci\TerminatioI{ter}[ ]{scri}{bén}tis.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Trans}{bor}da um poema do meu cora\Flexa{ção}[;] vou cantar-vos, ó Rei, esta \MediatioI{mi}{nha can}{ção}[;] minha língua é qual pena de um á\TerminatioI{gil}[ ]{es}{cri}ba.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}\Inchoatio{Spe}{ci}ósus forma es præ fíliis \Flexa{hó}[minum,] diffúsa est grátia in \MediatioI{lá}{biis }{tu}[is,] proptérea benedíxit te Deus \TerminatioI{in}[ ]{æ}{tér}num.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Sois}[ ]{tão} belo, o mais belo entre os filhos dos \Flexa{ho}[\-mens!] Vossos lábios espalham a graça, \MediatioI{o}{ en}{can}[to,] porque Deus, para sempre, vos deu \TerminatioI{su}{a}[ ]{bên}ção.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Ac}{cín}gere gládio tuo super femur tu um \MediatioI{po}{ten}{tís}[si\-me;] \VSup{5}splendóre tuo et ornátu tuo próspe\TerminatioI{re}[ ]{pro}{cé}de.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Le}{vai} vossa espada de \MediatioI{gló}{ria no }{flan}[co,] herói valoroso, no vosso \TerminatioI{es}{plen}{dor}.},
  {\Inchoatio{Cur}{rum} ascénde propter veritátem et mansuetúdinem \MediatioI{et}{ iu}{stí}[tiam.] Et sagittábit pro te mirabíliter déx\TerminatioI{te}{ra}[ ]{tu}a.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Sa}{í} para a luta no carro de \Flexa{guer}[ra] em defesa da fé, da justiça \MediatioI{e}{ ver}{da}[de!] Vossa mão vos ensine valen\TerminatioI{tes}[ ]{pro}{e}zas.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Sa}{gít}tæ tuæ a\Flexa{cú}[tæ] pópuli \MediatioI{sub}{ te }{ca}[dent] in corda inimi\TerminatioI{có}{rum}[ ]{re}gis.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{Vos}{sas} flechas agudas a\MediatioI{ba}{tam os }{po}[vos] e firam no seu coração o \TerminatioI{i}{ni}{mi}go!},
  {\VSup{7}\Inchoatio{Se}{des} tua, Deus, in \MediatioI{sǽ}{culum }{sǽ}[culi;] sceptrum æquitátis sceptrum \TerminatioI{re}{gni}[ ]{tu}i.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{Vos}{so} trono, ó Deus, é eterno, \MediatioI{é}{ sem }{fim}[;] vosso cetro real é sinal \TerminatioI{de}[ ]{jus}{ti}ça.},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Di}{le}xísti iustítiam et odísti iniqui\Flexa{tá}[tem,] proptérea unxit te Deus, \MediatioI{De}{us }{tu}[us,] óleo lætítiæ præ consór\TerminatioI{ti}{bus}[ ]{tu}is.}%
    {\VSup{8}\Inchoatio{Vós}[ ]{a}mais a justiça e odiais a mal\Flexa{da}[de.] É por isso que Deus vos ungiu \MediatioI{com}{ seu }{ó}[leo,] deu-vos mais alegria que aos vos\TerminatioI{sos}[ ]{a}{mi}gos.},
  {\VSup{18b}\Inchoatio{Prop}{té}rea pópuli confite\MediatioI{bún}{tur }{ti}[bi] in ætérnum et in sǽ\TerminatioI{cu}{lum}[ ]{sǽ}culi.}%
    {\VSup{18}\Inchoatio{Can}{ta}rei vosso nome de idade \MediatioI{em}{ i}{da}[de,] para sempre haverão de louvar-\TerminatioI{vos}[ ]{os}[ ]{po}vos!}
}