\SetLinkTextL{\Responsorium{Date}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Dai a Deus}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{1b}Iubiláte Deo, omnis \MediatioC{ter}[ra,] \VSup{2}psalmum dícite glóriæ nóminis \TerminatioCII{e}ius.}%
        {\item \VSup{1}Aclamai o Senhor Deus, ó terra in\MediatioC{tei}[ra,] \VSup{2}cantai salmos a seu nome glori\TerminatioCII{o}so.}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}Dícite Deo: ``Quam terribília sunt ópera \MediatioC{tu}[a.] Præ multitúdine virtútis tuæ blandiéntur tibi inimíci \TerminatioCII{tu}i.}%
        {\item \VSup{3}Dizei a Deus: ``Como são grandes vossas \Flexa*{o}[bras!] Pela grandeza e o poder de vossa \MediatioC{for}[ça,] vossos próprios inimigos vos ba\TerminatioCII{ju}lam.},
    {\item \VSup{4}``Omnis terra adóret te et psallat \MediatioC{ti}[bi,] psalmum dicat nómini \TerminatioCII{tu}o''.}%
        {\item \VSup{4}``Toda a terra vos adore com res\MediatioC{pei}[to] e proclame o louvor de vosso \TerminatioCII{no}me!''},
    {\item \VSup{5}Veníte, et vidéte ópera \MediatioC{De}[i,] terríbilis in adinventiónibus super fílios \TerminatioCII{hómi}num.}%
        {\item \VSup{5}Vinde ver todas as obras do \MediatioC{Se}[nhor:] seus prodígios estupendos entre os \TerminatioCII{ho}mens!},
    {\item \VSup{6}Convértit mare in \Flexa*{á}[ridam,] et in flúmine pertransíbunt \MediatioC{pe}[de;] ibi lætábimur in \TerminatioCII{ip}so.}%
        {\item \VSup{6}O mar ele mudou em terra \MediatioC{fir}[me,] e passaram pelo rio a pé en\TerminatioCII{xu}to.},
    {\item \VSup{7}Qui dominátur in virtúte sua in æ\Flexa*{tér}[num,] óculi eius super gentes re\MediatioC{spí}[ciunt;] rebélles non exalténtur in semet\TerminatioCII{íp}sis.}%
        {Exultemos de alegria no \MediatioC{Se}[nhor!] \VSup{7}Ele domina para sempre com \TerminatioCII{po}der.},
    {\item \VSup{20}Benedíctus Deus, qui non amóvit oratiónem \MediatioC{me}[\-am] et misericórdiam suam \TerminatioCII{a} me.}%
        {E seus olhos estão fixos sobre os \MediatioC{po}[vos:] que os rebeldes não se elevem contra \TerminatioCII{e}le!},
    {}%
        {\item \VSup{20}Bendito seja o senhor Deus que me \Flexa*{es}[cutou,] não rejeitou minha oração e meu \MediatioC{cla}[mor,] nem afastou longe de mim o seu \TerminatioCII{a}mor!}
}