\SetLinkTextL{\Responsorium{In médio}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{No meio}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{23}Narrábo nomen tuum frátribus \TerminatioCII{me}is.}%
    {Hei de anunciar o vosso nome aos meus ir\TerminatioCII{mãos}.}
}

\SetSecondVersePair{
  {\VSup{24}Qui timétis Dóminum, laudate \MediatioC{e}[um,] uvivérsum semen Iacob, glorificáte \TerminatioCII{e}um.}%
    {Vós, que temeis o Senhor, lou\MediatioC{vai}[-o;] toda a descendência de Jacó, glorifi\TerminatioCII{cai}-o.}
}

\SetVersePairs{
  {Métuat eum omne semen \MediatioC{Is}[rael,] \VSup{25}quóniam non sprevit neque despéxit afflictiónem \TerminatioCII{páupe}ris.}%
    {Tema-o toda a descendência de Isra\MediatioC{el}[.] Pois não desprezou nem desdenhou a aflição do \TerminatioCII{po}bre.},
  {Nec avértit fáciem suam ab \MediatioC{e}[o,] et cum clamáret ad eum, exau\TerminatioCII{dí}vit.}%
    {Não afastou dele o seu \MediatioC{ros}[to,] mas, quando clamava, ele o ou\TerminatioCII{viu}.},
  {\VSup{26}Apud te la us mea in ecclésia \MediatioC{ma}[gna;] vota mea reddam in conspéctu timéntium \TerminatioCII{e}um.}%
    {O meu louvor se dirige a vós na grande assem\MediatioC{blei}[a;] cumprirei os meus votos na presença dos que o \TerminatioCII{te}mem.},
  {\VSup{27}Edent páuperes et satura\Flexa*{bún}[tur,] et laudábunt Domin um qui requírunt \MediatioC{e}[um:] ``Vivant corda eórum in sǽculum \TerminatioCII{sǽcu}li''.}%
    {Os pobres comerão e ficarão \Flexa*{far}[tos,] e louvarão o Senhor os que o pro\MediatioC{cu}[ram:] vivam os seus corações para \TerminatioCII{sem}pre!},
  {\VSup{28}Reminiscéntur et converténtur ad \MediatioC{Dó}[minum] univérsi fines \TerminatioCII{ter}ræ.}%
    {Lembrem-se e se convertam ao Se\MediatioC{nhor} todos os confins da \TerminatioCII{ter}ra.},
  {Et adorábunt in conspéctu \MediatioC{e}[ius] univérsæ famíliæ \TerminatioCII{génti}\-um.}%
    {Adorarão na sua pre\MediatioC{sen}[ça] todas as famílias das na\-\TerminatioCII{ções}.},
  {\VSup{30c}Ánima autem mea illi \MediatioC{vi}[vet,] \VSup{31a}et semen meum sérviet \TerminatioCII{ip}si.}%
    {A minha alma viverá para \MediatioC{e}[le,] e a minha descendência o servi\TerminatioCII{rá}.}
}