\SetVerseAnnotation{Sl 96(95),1--4.6--10a.12b--13}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Vídimus}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Vimos}}

\SetVersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Can}{tá}te Dómino, benedícite nó\MediatioIV{mi}{ni}[ ]{e}[ius,] annuntiáte de die in diem sa\TerminatioIV{lu}{tá}{re}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{Can}{tai} ao Senhor, bendizei \MediatioIV{o}[ ]{seu}[ ]{no}[me,] anunciai dia após dia su\TerminatioIV{a}[ ]{sal}{va}{ção}.},
  % 3
  {\Inchoatio{An}{nun}tiáte inter gentes gló\MediatioIV{ri}{am}[ ]{e}[ius,] in ómnibus pópulis mira\TerminatioIV{bí}{li}{a}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{Pro}{cla}mai entre as nações a \MediatioIV{su}{a}[ ]{gló}[ria,] entre todos os povos, as su\TerminatioIV{as}[ ]{ma}{ra}{vi}lhas.},
  % 4
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am magnus Dóminus et laudá\MediatioIV{bi}{lis}[ ]{ni}[mis,] terríbilis est su\TerminatioIV{per}[ ]{om}{nes}[ ]{de}os.}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{o} Senhor é grande e muito digno \MediatioIV{de}[ ]{lou}{vor}[,] mais temível do que \TerminatioIV{to}{dos}[ ]{os}[ ]{deu}ses.},
  % 6
  {\Inchoatio{Ma}{gni}ficéntia et pulchritúdo in con\MediatioIV{spéc}{tu}[ ]{e}[ius,] poténtia et decor in sanctu\TerminatioIV{á}{ri}{o}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{Ma}{jes}tade e magnificência estão di\MediatioIV{an}{te}[ ]{de}[le,] poder e esplendor estão no \TerminatioIV{seu}[ ]{san}{tu}{á}rio.},
  % 7--8a
  {\Inchoatio{Af}{fér}te Dómino, famíliæ popu\Flexa{ló}[rum,] afférte Dómino glóriam \MediatioIV{et}[ ]{po}{tén}[tiam,] afférte Dómino glóriam \TerminatioIV{nó}{mi}{nis}[ ]{e}ius!}%
    {\Inchoatio{Tri}{bu}tai ao Senhor, ó famílias dos \Flexa{po}[vos,] tributai ao Senhor glória \MediatioIV{e}[ ]{po}{der}[,] tributai ao Senhor a gló\TerminatioIV{ria}[ ]{do}[ ]{seu}[ ]{no}me!},
  % 8b--9a
  {\Inchoatio{Tól}{li}te hóstias et introíte in á\MediatioIV{tri}{a}[ ]{e}[ius,] adoráte Dóminum in \TerminatioIV{splen}{dó}{re}[ ]{sanc}to.}%
    {\Inchoatio{Tra}{zei} oferendas e entrai \MediatioIV{nos}[ ]{seus}[ ]{á}[trios,] adorai o Senhor em seu san\TerminatioIV{to}[ ]{es}{plen}{dor}.},
  % 9b--10a
  {\Inchoatio{Con}{tre}míscite a fácie eius, uni\MediatioIV{vér}{sa}[ ]{ter}[ra,] dícite in géntibus: ``Dó\TerminatioIV{mi}{nus}[ ]{re}{gná}vit''.}%
    {\Inchoatio{Tre}{me} diante dele, ó ter\MediatioIV{ra}[ ]{in}{tei}[ra,] dizei entre as nações: ``\TerminatioIV{O}[ ]{Se}{nhor}[ ]{rei}na''!},
  % 12b--13ab
  {\Inchoatio{Tunc}[ ]{ex}sultábunt ómnia ligna sil\Flexa{vá}[rum] a fácie Dómini, \MediatioIV{qui}{a}[ ]{ve}[nit,] quóniam venit iu\TerminatioIV{di}{cá}{re}[ ]{ter}ram.}%
    {\Inchoatio{En}{tão} exultarão as árvores das \Flexa{ma}[tas,] diante do Senhor, porque \MediatioIV{e}{le}[ ]{vem}[!] Ele vem \TerminatioIV{jul}{gar}[ ]{a}[ ]{ter}ra.},
  % 13cd
  {\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terræ \MediatioIV{in}[ ]{iu}{stí}[tia] et pópulos in ve\MediatioIV{ri}{tá}{te}[ ]{su}a.}%
    {\Inchoatio{Jul}{ga}gará o orbe da terra \MediatioIV{com}[ ]{jus}{ti}[ça] e, na fideli\TerminatioIV{da}{de}[, ]{os}[ ]{po}vos.}
}