\SetLinkTextL{\Antiphona{Secus decúrsus aquárum}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{À beira das águas}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1}\Inchoatio{Be}{á}tur vir, qui non ábiit in consílio impi\Flexa{ó}[rum] et in via peccató\MediatioIV{rum}[ ]{non}[ ]{ste}[tit,] et in convéntu deri\TerminatioIV{só}{rum}[ ]{non}[ ]{se}dit.}%
    {\Inchoatio{Fe}{liz} de quem não se desvia segundo o conselho dos \Flexa{ím}[pios,] não se detém no caminho dos \MediatioIV{pe}{ca}{do}[res] e não se assenta na reunião \TerminatioIV{dos}[ ]{zom}{ba}{do}res.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Sed}[ ]{in} lege Dómini vo\MediatioIV{lún}{tas}[ ]{e}[ius,] et in lege eius meditátur \TerminatioIV{di}{e}[ ]{ac}[ ]{noc}te.}%
    {\Inchoatio{Pe}{lo} contrário, seu prazer está na Lei \MediatioIV{do}[ ]{Se}{nhor}[,] e na sua Lei medita \TerminatioIV{di}{a}[ ]{e}[ ]{noi}te.},
  {\VSup{3c}\Inchoatio{Et}[ ]{fó}lium e\MediatioIV{ius}[ ]{non}[ ]{dé}[fluet,] et ómnia quecúmque fáciet \TerminatioIV{pro}{spe}{ra}{bún}tur.}%
    {\Inchoatio{Su}{as} fo\MediatioIV{lhas}[ ]{não}[ ]{mur}[cham,] e tudo o que \TerminatioIV{faz}[ ]{tem}[ ]{bom}[ ]{êxi}to.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Non}[ ]{sic} ím\MediatioIV{pi}{i}[, ]{non}[ sic,] sed tamquam pulvis quem \TerminatioIV{pró}{i}{cit}[ ]{ven}tus.}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{as}sim os ímpios, \MediatioIV{não}[ ]{as}{sim}[;] são como a poeira, que \TerminatioIV{o}[ ]{ven}{to}[ ]{le}va.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{I}{de}o non consúrgent ímpii \MediatioIV{in}[ ]{iu}{dí}[cio,] neque peccatóres in concí\TerminatioIV{li}{o}[ ]{iu}{stó}rum.}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, os ímpios não ficarão de pé no \MediatioIV{jul}{ga}{men}[to,] nem os pecadores, na assem\TerminatioIV{blei}{a}[ ]{dos}[ ]{jus}tos.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Quó}{ni}am novit Dóminus vi\MediatioIV{am}[ ]{iu}{stó}[rum,] et iter impi\TerminatioIV{ó}{rum}[ ]{pe}{rí}bit.}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{o} Senhor conhece o cami\MediatioIV{nho}[ ]{dos}[ ]{jus}[tos,] mas o caminho dos ímpios ter\TerminatioIV{mi}{na}{rá}[ ]{mal}.}
}