\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1b}Lætátus sum in eo quod dixérunt \MediatioC{mi}[hi:] ``In domum Dómi\TerminatioCI{ni}[ ]{í}bimus''.}%
    {Alegrei-me quando me dis\MediatioC{se}[ram:] ``Vamos à casa do \TerminatioCI{Se}{nhor}''.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}Stantes iam sunt pedes \MediatioC{no}[stri] in portis tuis, \TerminatioCI{Ie}{\-rú}\-salem.}%
    {Nossos pés já estão pi\MediatioC{san}[do,] às tuas portas, ó Jeru\TerminatioCI{\-sa}{\-lém}!},
  %
  {\VSup{3}Ierúsalem, quæ ædificáta est ut \MediatioC{cí}[vitas] sibi compácta in \TerminatioCI{id}{íp}sum.}%
    {Jerusalém, edificada como uma ci\MediatioC{da}[de] bem compacta e \TerminatioCI{u}{ni}da.},
  {\VSup{4}Illuc enim ascendérunt tribus, tribus \MediatioC{Dó}[mini,] testimónium Israel, ad confiténdum nómi\TerminatioCI{ni}[ ]{Dó}mini.}%
    {Para lá sobem as tribos, as tribos do Se\MediatioC{nhor}[,] para renderem graças ao nome do Senhor, segundo prescrito a Is\TerminatioCI{ra}{el}.},
  {\VSup{5}Quia illic sedérunt sedes ad iu\MediatioC{dí}[cium,] sedes do\TerminatioCI{mus}[ ]{Da}\-vid.}%
    {Aí estão os tronos do julga\MediatioC{men}[to,] os tronos da casa de \TerminatioCI{Da}{vi}.},
  {\VSup{6}Rogáte quæ ad pacem sunt Ie\MediatioC{rú}[salem,] secúri sint di\TerminatioCI{\-li}{\-gén}\-tes te.}%
    {Rogai pela paz de Jerusa\MediatioC{lém}[:] ``Vivam em segurança os que \TerminatioCI{te}[ ]{a}mam!},
  {\VSup{7}Fiat pax in muris \MediatioC{tu}[is,] et secúritas in túrri\TerminatioCI{bus}[ ]{tu}is.}%
    {Reine a paz dentro de teus \MediatioC{mu}[ros,] e a segurança em teus \TerminatioCI{pa}{lá}cios!''},
  {\VSup{8}Propter fratres meos et próximos \MediatioC{me}[os] loquar: ``\TerminatioCI{Pax}[ ]{in} te!''}%
    {Por causa de meus irmãos e meus a\MediatioC{mi}[gos] eu digo: ``A paz esteja \TerminatioCI{em}[ ]{ti}!''},
  {\VSup{9}Propter domum Dómini Dei \MediatioC{no}[stri] exquíram bo\TerminatioCI{\-na}[ ]{ti}bi.}%
    {Pela casa do Senhor, nosso \MediatioC{Deus}[,] buscarei o bem pa\TerminatioCI{ra}[ ]{ti}.}
}