\SetVerseAnnotation{Sl 16(15),1b.2--3.5--6.8--9.11}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Tu es, Dómine}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Sois vós, ó Senhor}}

\SetVersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Di}{xi} Dómino: ``Dóminus meus \MediatioVIII{es}[ tu,] bonum mihi \TerminatioVIII{non}[ ]{est}[ ]{si}ne te''.}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{dis}se ao Senhor: ``Vós sois o meu Se\MediatioVIII{nhor}[,] fora de vós não tenho \TerminatioVIII{bem}[ ]{al}{gum}.},
  % 3
  {\Inchoatio{In}[ ]{san}ctos, qui sunt in terra, ínclitos \MediatioVIII{vi}[ros,] omnis volúntas me\TerminatioVIII{a}[ ]{in}[ ]{e}os.}%
    {\Inchoatio{Aos}[ ]{san}tos, que estão na terra, pessoas hon\MediatioVIII{ra}[das,] vai toda a mi\TerminatioVIII{nha}[ ]{es}{ti}ma.},
  % 5
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus pars hereditátis meæ et cálicis \MediatioVIII{me}[i:] tu es qui détines \TerminatioVIII{sor}{tem}[ ]{me}am.}%
    {\Inchoatio{Se}{nhor}, porção de minha herança e minha \MediatioVIII{ta}[ça,] vós tendes na mão a parte \TerminatioVIII{que}[ ]{me}[ ]{ca}be.},
  % 6
  {\Inchoatio{Fu}{nes} cecidérunt mihi in præ\MediatioVIII{clá}ris; ínsuper et heréditas mea speció\TerminatioVIII{sa}[ ]{est}[ ]{mi}hi.}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} mim as cordas caíram em terrenos apra\MediatioVIII{zí}[veis;] sim, minha herança é preciosa \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{mim}.},
  % 8
  {\Inchoatio{Pro}{po}nébam Dóminum in conspéctu meo \MediatioVIII{sem}[per;] quóniam a dextris est mihi, non \TerminatioVIII{com}{mo}{vé}bor.}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{sem}pre tinha o Senhor ante meus \MediatioVIII{o}[lhos;] porque ele está à minha direita, não serei \TerminatioVIII{a}{ba}{la}do.},
  % 9
  {\Inchoatio{Prop}{ter} hoc lætátum est cor \Flexa{me}[um,] et exsultavérunt præcórdia \MediatioVIII{me}[a;] ínsuper et caro mea requi\TerminatioVIII{és}{cet}[ ]{in} spe.}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, alegrou-se meu cora\Flexa{ção}[,] minhas entranhas exul\MediatioVIII{ta}[ram,] e minha carne repousa na \TerminatioVIII{es}{pe}{\-ran}\-ça.},
  % 11
  {\Inchoatio{No}{tas} mihi fácies vias \Flexa{vi}[tæ,] plenitúdinem lætítiæ cum vultu \MediatioVIII{tu}[o,] delectatiónes in déxtera tua us\TerminatioVIII{que}[ ]{in}[ ]{fi}nem.}%
    {\Inchoatio{Vós}[ ]{me} fareis conhecer os caminhos da \Flexa{vi}[da,] a plenitude da alegria com a vossa \MediatioVIII{fa}[ce,] as delícias à vossa direita, \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre.}
}