\SetVerseAnnotation{Sl 145(144),1--4.8.15--16.18--19.21}

\def\VersePairs{
  % 2
  {Per síngulos dies benedícam \Flexa*{ti}[bi,] et laudábo nomen \MediatioC{tu}[um] in sǽculum et in sǽcu\TerminatioCI{lum}[ ]{sǽ}culi. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Dia após dia eu vos bendi\Flexa*{rei} e louvarei o vosso \MediatioC{no}[me] pelos séculos \TerminatioCI{dos}[ ]{sé}culos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 3
  {Magnus Dóminus et laudábilis \MediatioC{ni}[mis,] et magnitúdinis eius non est inve\TerminatioCI{sti}{gá}tio. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Grande é o Senhor e muito digno de lou\MediatioC{vor}[,] não se pode calcular sua \TerminatioCI{gran}{de}za. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 4
  {Generátio generatióni laudábit ópera \MediatioC{tu}[a,] et poténtiam tuam pronun\TerminatioCI{ti}{á}bunt. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Uma geração apregoa à outra as vossas \MediatioC{o}[bras,] anunciando o vosso \TerminatioCI{po}{der}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 8
  {Miserátor et miséricors \MediatioC{Dó}[minus,] longánimis et multæ mise\TerminatioCI{ri}{cór}diæ. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O Senhor é compassivo e cle\MediatioC{men}[te,] paciente e de grande mise\TerminatioCI{ri}{cór}dia. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 15
  {Óculi ómnium in te \MediatioC{spé}[rant,] et tu das illis escam in témpore op\TerminatioCI{por}{tú}no. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Os olhos de todos esperam em \MediatioC{vós}[,] e vós lhes dais alimento no tempo o\TerminatioCI{por}{tu}no. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 16
  {Áperis tu manum \MediatioC{tu}[am,] et imples omne ánimal in be\TerminatioCI{ne}{\-plá}\-cito. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Abris a vossa \MediatioC{mão} e saciais com benevolência todo \TerminatioCI{ser}[ ]{vi}vo. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 18
  {Prope est Dóminus ómnibus invocántibus \MediatioC{e}[um,] ómnibus invocántibus eum in ve\TerminatioCI{ri}{tá}te. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O Senhor está perto de todos os que o in\MediatioC{vo}[cam,] de todos os que o invocam em \TerminatioCI{ver}{da}de. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 19
  {Voluntátem timéntium se \Flexa*{fá}[ciet,] et deprecatiónem eórum ex\MediatioC{áu}[diet,] et salvos fáci\TerminatioCI{et}[ ]{e}os. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Ele fará a vontade dos que o \MediatioC{te}[mem,] atenderá a sua súplica e os sal\TerminatioCI{va}{rá}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 21
  {Laudatiónem Dómini loquétur os \Flexa*{me}[um,] et benedícat omnis caro nómini sancto \MediatioC{e}[ius] in sǽculum et in sǽcu\TerminatioCI{lum}[ ]{sǽ}culi. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Cante minha boca o louvor do Se\Flexa*{nhor}[,] e toda carne bendiga ao seu nome \MediatioC{san}[to] pelos séculos \TerminatioCI{dos}[ ]{sé}culos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}