\SetLinkTextL{\Antiphona{Assúmpsit}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Jesus levou}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Quam}[ ]{di}lécta tabernácula tua, Dómine vir\MediatioII{tú}[tum.] \VSup{3}Concupíscit et déficit ánima mea in átri\TerminatioII{a}[ ]{Dó}mini.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Quão}[ ]{a}mável, ó Senhor, é vossa \MediatioII{ca}[sa,] quanto a amo, Senhor Deus do u\TerminatioII{ni}{ver}so!}
}

\SetVersePairs{
  {\Inchoatio{Cor}[ ]{me}um et caro \MediatioII{me}[a] exsultavérunt in De\TerminatioII{um}[ ]{vi}vum.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Mi}{nha} alma desfalece de sau\MediatioII{da}[des] e anseia pelos átrios do \TerminatioII{Se}{nhor}!},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Et}{e}nim passer invénit sibi \Flexa{do}[mum,] et turtur nidum sibi, ubi ponat pullos \MediatioII{su}[os:] altária tua, Dómine virtútum, rex meus et De\TerminatioII{us}[ ]{me}us.}%
    {\Inchoatio{Meu}[ ]{co}ração e minha carne reju\MediatioII{bi}[lam] e exultam de alegria no \TerminatioII{Deus}[ ]{vi}vo!},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Be}{á}ti qui hábitant in domo \MediatioII{tu}[a,] in perpétuum \TerminatioII{lau}{dá}\-bunt te.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Mes}{mo} o pardal encontra abrigo em vossa \Flexa{ca}[sa,] e a andorinha ali prepara o seu \MediatioII{ni}[nho,] para nele seus filhotes co\TerminatioII{lo}{car}.},
  {\VSup{9}\Inchoatio{Dó}{mi}ne Deus virtútum, exáudi oratiónem \MediatioII{me}[am;] áuribus pércipe, De\TerminatioII{us}[ ]{Ia}cob.}%
    {\Inchoatio{Vos}{sos} altares, ó Senhor Deus do uni\MediatioII{ver}[so!] vossos altares, ó meu Rei e meu \TerminatioII{Se}{nhor}!},
  {\VSup{10}\Inchoatio{Pro}{téc}tor noster, áspice, \MediatioII{De}[us,] et réspice in fáciem chri\TerminatioII{sti}[ ]{tu}i.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Fe}{li}zes os que habitam vossa \MediatioII{ca}[sa;] para sempre haverão de vos \TerminatioII{lou}{var}!},
  {\VSup{11}\Inchoatio{Qui}{a} mélior est dies una in átriis tuis super \Flexa{mí}[lia,] elégi ad limen esse in domo Dei \MediatioII{me}[i,] magis quam habitáre in tabernáculis pec\TerminatioII{ca}{tó}rum.}%
    {\VSup{9}\Inchoatio{Deus}[ ]{do} universo, escutai minha ora\MediatioII{ção}[!] Inclinai, Deus de Jacó, o vosso \TerminatioII{ou}{vi}do!},
  {\VSup{12}\Inchoatio{Qui}{a} sol et scutum est Dóminus \Flexa{De}[us,] grátiam et glóriam dabit \MediatioII{Dó}[minus;] non privábit bonis eos qui ámbulant in in\TerminatioII{no}{cén}tia.}%
    {\VSup{10}\Inchoatio{O}{lhai}, ó Deus, que sois a nossa prote\MediatioII{ção}[,] vede a face do eleito, vosso \TerminatioII{Un}{gi}do!},
  {}%
    {\VSup{11}\Inchoatio{Na}[ ]{ver}dade, um só dia em vosso \MediatioII{tem}[plo] vale mais do que milhares fo\TerminatioII{ra}[ ]{de}le!},
  {}%
    {\Inchoatio{Pre}{fi}ro estar no limiar de vossa \MediatioII{ca}[sa,] a hospedar-me na mansão dos pe\TerminatioII{ca}{do}res!},
  {}%
    {\VSup{12}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor Deus é como um sol, é um es\MediatioII{cu}[do,] e largamente distribui a graça e \TerminatioII{a}[ ]{gló}ria.},
  {}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor nunca recusa bem al\MediatioII{gum} àqueles que caminham na \TerminatioII{jus}{ti}ça.}
}