% chktex-file 36
\SetVerseAnnotation{Sl 18 A(19),2.3.4.5.6.7}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Roráte cæli désuper}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Orvalhai, ó céus, do alto}}

\SetFirstVersePair{
  % 2
  {\Inchoatio{Cæ}{li}enárrant gló\MediatioIV{ri}{am}[ ]{De}[i,] et ópera mánum eius annúnti\TerminatioIV{at}[ ]{fir}{ma}{mén}tum.}%
  {\Inchoatio{Os}[ ]{céus} proclamam a glória \MediatioIV{do}[ ]{Se}{nhor}[,] e o firmamento, a obra \TerminatioIV{de}[ ]{su}{as}[ ]{mãos}.}
}
\SetVersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Di}{es} diéi e\MediatioIV{rúc}{tat}[ ]{ver}[bum,] et nox nocti ín\TerminatioIV{di}{cat}[ ]{sci}{én}\-tiam.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{di}a ao dia transmite es\MediatioIV{ta}[ ]{men}{sa}[gem,] a noite à noite publica \TerminatioIV{es}{ta}[ ]{no}{tí}cia.},
  % 4
  {\Inchoatio{Non}[ ]{sunt} loquélæ ne\MediatioIV{que}[ ]{ser}{mó}[nes] quorum non intel\TerminatioIV{le}{gán}{tur}[ ]{vo}ces.}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{são} discursos nem frases \MediatioIV{ou}[ ]{pa}{la}[vras,] nem são vozes que pos\TerminatioIV{sam}[ ]{ser}[ ]{ou}{vi}das.},
  % 5
  {\Inchoatio{In}[ ]{om}nem terram exívit so\MediatioIV{nus}[ ]{e}{ó}[rum,] et in fines orbis terræ \TerminatioIV{ver}{ba}[ ]{e}{ó}rum.}%
    {\Inchoatio{Seu}[ ]{som} ressoa e se espalha em to\MediatioIV{da}[ ]{a}[ ]{ter}[ra,] chega aos confins do universo \TerminatioIV{a}[ ]{su}{a}[ ]{voz}.},
  % 6acd
  {\Inchoatio{So}{li} pósuit tabernáculum in \Flexa{e}[is,] et ipse tamquam sponsus procédens de thá\MediatioIV{la}{mo}[ ]{su}[o,] exsultávit ut gigas ad cur\TerminatioIV{rén}{dam}[ ]{vi}am.}%
    {\Inchoatio{Ar}{mou} no alto uma tenda para o \Flexa{sol}[;] ele desponta no céu e se levanta como um esposo do quarto \MediatioIV{nup}{ci}{\-al}[,] como um herói exultante \TerminatioIV{em}[ ]{seu}[ ]{ca}{mi}nho.},
  % 7acd
  {\Inchoatio{A}[ ]{fí}nibus cælórum egréssio \Flexa{e}[ius,] et occúrsus eius usque ad fi\MediatioIV{nes}[ ]{e}{ó}[rum,] nec est quod abscondátur a \TerminatioIV{ca}{ló}{re}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{De}[ ]{um} extremo do céu põe-se a cor\Flexa{rer} e vai traçando o seu rastro luminoso, até que possa che\-gar ao ou\MediatioIV{tro}[ ]{ex}{tre}[mo,] e nada pode fugir \TerminatioIV{ao}[ ]{seu}[ ]{ca}{lor}.}
}