% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{}{Sl 124(123)}
}

\def\LinkLA{communia/commune-martyrum/psalmus-responsorius-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {Forte vivas deglu\MediatioC{tís}[sent nos,] cum irascerétur furor eó\TerminatioCI{rum}[ ]{in} nos. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Eles nos teriam engolido \MediatioC{vi}[vos,] quando contra nós se exasperou o seu \TerminatioCI{fu}{ror}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Fórsitan aqua absorbuís\Flexa*{set}[ nos,] torrens pertransísset ánimam \MediatioC{no}[stram,] fórsitan pertransíssent ánimam nostram aquæ intu\TerminatioCI{me}{scén}tes. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Então as águas nos teriam submer\Flexa*{gi}[do,] a torrente teria passado sobre \MediatioC{nós}[;] sobre nós teriam passado águas impe\TerminatioCI{tu}{o}sas. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Benedíctus \MediatioC{Dó}[minus,] qui non dedit nos in direptiónem déntibus \TerminatioCI{e}{ó}rum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Bendito seja o Se\MediatioC{nhor}[,] que não nos entregou a seus dentes co\TerminatioCI{mo}[ ]{pre}sa! \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Ánima nostra sicut passer e\MediatioC{rép}[ta est] de láqueo \TerminatioCI{ve}{\-nán}\-tium. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Nossa alma escapou, como o \MediatioC{pás}[saro,] da armadilha dos ca\TerminatioCI{ça}{do}res. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Láqueus con\MediatioC{trí}[tus est,] et nos erép\TerminatioCI{ti}[ ]{su}mus. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {A armadilha se desar\MediatioC{mou}[,] e nós fica\TerminatioCI{mos}[ ]{li}vres! \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Adiutórium nostrum in nómine \MediatioC{Dó}[mini,] qui fecit cælum \TerminatioCI{et}[ ]{ter}ram. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O nosso auxílio está no nome do Se\MediatioC{nhor}[,] que fez o céu e \TerminatioCI{a}[ ]{ter}ra. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}


