% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 55(34),2.3a.5.7--8.17--20.23}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-3/psalmus-responsorius/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 5
  {Cor meum torquétur \MediatioE{in}[tra me,] et formído mortis cécidit \TerminatioEII{su}per me. \Responsorium{Inténde mihi}[\LinkLA]}%
    {Meu coração se torce dentro de \MediatioE{mim}[;] um pavor mortal sobre mim se aba\TerminatioEII{teu}. \Responsorium{Prestai-me atenção}[\LinkPT]},
  % 7
  {Et dixi: ``Quis dabit mihi pennas sicut co\MediatioE{lúm}[bæ,] et volábo et requi\TerminatioEII{é}scam? \Responsorium{Inténde mihi}[\LinkLA]}%
    {Eu disse: ``Quem me daria asas como de \MediatioE{pom}[ba,] para voar e encontrar a\TerminatioEII{bri}go? \Responsorium{Prestai-me atenção}[\LinkPT]},
  % 8
  {``Ecce elongábo \MediatioE{fú}[giens,] et manébo in soli\TerminatioEII{tú}dine''. \Responsorium{Inténde mihi}[\LinkLA]}%
    {``Sim, fugiria para \MediatioE{lon}[ge] e permaneceria no de\TerminatioEII{ser}\-to.'' \Responsorium{Prestai-me atenção}[\LinkPT]},
  % 17
  {Ego autem ad Deum cla\MediatioE{má}[bo,] et Dóminus sal\TerminatioEII{\-vá}bit me. \Responsorium{Inténde mihi}[\LinkLA]}%
    {Eu, porém, clamarei a \MediatioE{Deus}[,] e o Senhor me salva\TerminatioEII{rá}. \Responsorium{Prestai-me atenção}[\LinkPT]},
  % 18
  {Véspere et mane et merídie meditábor et inge\MediatioE{mís}[\-cam,] et exáudiet vocem \TerminatioEII{me}am. \Responsorium{Inténde mihi}[\LinkLA]}%
    {De tarde, de manhã e ao meio-dia refletirei ge\MediatioE{men}[do,] e ele ouvirá a minha \TerminatioEII{voz}. \Responsorium{Prestai-me atenção}[\LinkPT]},
  % 19
  {Rédimet in pace ánimam meam ab his im\MediatioE{pú}[gnant me,] quóniam in multis sunt ad\TerminatioEII{vér}sum me. \Responsorium{Inténde mihi}[\LinkLA]}%
    {Em paz resgatará minha alma daqueles que me a\MediatioE{ta}[\-cam,] porque são muitos contra \TerminatioEII{mim}. \Responsorium{Prestai-me atenção}[\LinkPT]},
  % 20
  {Exáudiet Deus, et humiliábit \MediatioE{il}[los,] qui est ante sǽcula. \Responsorium{Inténde mihi}[\LinkLA]}%
    {Deus me atenderá e os humilha\MediatioE{rá}[,] Ele que existe antes dos \TerminatioEII{sé}culos. \Responsorium{Prestai-me atenção}[\LinkPT]},
  % 23
  {Iacta super Dóminum curam \Flexa*{tu}[am,] et ipse te e\MediatioE{nú}[\-tri\-et;] non dábit in ætérnum fluctuatiónem \TerminatioEII{iu}sto. \Responsorium{Inténde mihi}[\LinkLA]}%
    {Lança sobre Deus o teu cui\Flexa*{da}[do,] e ele te sustenta\MediatioE{rá}[;] não permitirá que o justo vacile para \TerminatioEII{sem}pre. \Responsorium{Prestai-me atenção}[\LinkPT]}
}