% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{005084}[Sl 57(56),2]}{Sl 57(56),2cd--4.6.8--12}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/feria-iv-cinerum/introitus-1/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Cla}{má}bo ad Deum al\MediatioVIII{tís}[simum,] Deum qui bene\TerminatioVIII{fé}{cit}[ ]{mi}hi. \Antiphona{Miserére mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cla}{ma}rei ao Deus al\MediatioVIII{tís}[simo,] a Deus, que me \TerminatioVIII{faz}[ ]{o}[ ]{bem}. \Antiphona{Tende piedade de mim}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Mit}{tet} de cælo, et libe\Flexa{rá}[bit me;] dabit in oppróbrium concul\MediatioVIII{cán}[tes me.] Mittet Deus misericórdiam suam et veri\TerminatioVIII{tá}{tem}[ ]{su}am. \Antiphona{Miserére mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} mandará auxílio do céu e me livra\Flexa{rá}[,] cobrirá de vergonha os que querem pi\MediatioVIII{sar}[-me.] Deus enviará sua misericórida e sua fi\TerminatioVIII{de}{li}{da}de. \Antiphona{Tende piedade de mim}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Ex}{al}táre super cælos, \MediatioVIII{De}[us,] super omnem terram gló\TerminatioVIII{ri}{a}[ ]{tu}a. \Antiphona{Miserére mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{de} exaltado, ó Deus, acima dos \MediatioVIII{céus} e, sobre toda a terra, a \TerminatioVIII{vos}{sa}[ ]{gló}ria. \Antiphona{Tende piedade de mim}[\LinkPT]},
  % 8-9a
  {\Inchoatio{Pa}{rá}tum cor meum, \Flexa{De}[us,] para tum cor \MediatioVIII{me}[um;] cantábo et \TerminatioVIII{psal}{mum}[ ]{di}cam. \Antiphona{Miserére mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Meu}[ ]{co}ração está pronto, ó \Flexa{Deus}[,] está pronto o meu cora\MediatioVIII{ção}[;] cantarei e ento\TerminatioVIII{a}{rei}[ ]{sal}mos. \Antiphona{Ten\-de piedade de mim}[\LinkPT]},
  % 9bc
  {\Inchoatio{Ex}{súr}ge, glória \Flexa{me}[a,] exsúrge, psaltérium et \MediatioVIII{cí}[thara,] excitá\TerminatioVIII{bo}[ ]{au}{ró}ram. \Antiphona{Miserére mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Des}{per}ta, minha \Flexa{gló}[ria;] despertai, saltério e \MediatioVIII{cí}[tara,] eu vou acordar \TerminatioVIII{a}[ ]{au}{ro}ra. \Antiphona{Tende piedade de mim}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi in pópulis, \MediatioVIII{Dó}[mine,] et psalmum dicam tibi in \TerminatioVIII{na}{ti}{ó}nibus. \Antiphona{Miserére mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{vos} louvarei entre os povos, Se\MediatioVIII{nhor}[,] a vós cantarei salmos entre \TerminatioVIII{as}[ ]{na}{ções}. \Antiphona{Tende piedade de mim}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am magnificáta est usque ad cælos misericórdia \MediatioVIII{tu}[a,] et usque ad nubes vé\TerminatioVIII{ri}{tas}[ ]{tu}a. \Antiphona{Miserére mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{a} vossa misericórdia elevou-se até os \MediatioVIII{céus} e até as nuvens, a tua fi\TerminatioVIII{de}{li}{da}de. \Antiphona{Tende piedade de mim}[\LinkPT]},
  % 12
  {\Inchoatio{Ex}{al}táre super cælos, \MediatioVIII{De}[us,] super omnem terram gló\TerminatioVIII{ri}{a}[ ]{tu}a. \Antiphona{Miserére mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{de} exaltado, ó Deus, acima dos \MediatioVIII{céus} e, sobre toda a terra, a \TerminatioVIII{vos}{sa}[ ]{gló}ria. \Antiphona{Tende piedade de mim}[\LinkPT]}
}