% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{}{Sl 114(113A)}
}

\def\LinkLA{liturgia-defunctorum/missa-pro-defunctis/psalmus-alleluiaticus-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    %
    {Factus est Iuda sanctuárium \MediatioE{e}[ius,] Israel poté\TerminatioEI{stas}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Judá tornou-se o Santuário do Se\MediatioE{nhor}[,] e Israel, o seu \TerminatioEI{do}{mí}nio. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Mare vidit et \MediatioE{fu}[git,] Iordánis convérsus est \TerminatioEI{re}{trór}\-sum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {O mar viu e fu\MediatioE{giu}[,] e o Jordão re\TerminatioEI{cu}{ou}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Montes saltavérunt ut a\MediatioE{rí}[etes,] et colles sicut a\TerminatioEI{gni}[ ]{ó}vium. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Os montes saltaram como car\MediatioE{nei}[ros] e as colinas, como \TerminatioEI{cor}{dei}ros. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Quid est tibi, mare, quod fu\MediatioE{gi}[sti?] et tu, Iordanis, quia convérsus es \TerminatioEI{re}{trór}sum? \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Que tens, ó mar, para fu\MediatioE{gi}[res] e tu, Jordão, para re\TerminatioEI{cu}{a}res? \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Montes, quod saltástis sicut a\MediatioE{rí}[etes,] et colles, sicut
            a\TerminatioEI{gni}[ ]{ó}vium? \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Ó montes, por que saltais como car\MediatioE{nei}[ros,] e vós, colinas, como \TerminatioEI{cor}{dei}ros? \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {A fácie Dómini, contremísce, \MediatioE{ter}[ra,] a fácie De\TerminatioEI{i}[ ]{Ia}cob. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Treme, ó terra, perante a face do Se\MediatioE{nhor}[,] perante a face do Deus de \TerminatioEI{Ja}{có}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    %
    {Qui convértit petram in stagna a\MediatioE{quá}[rum,] et silicem in fontes \TerminatioEI{a}{quá}rum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Que muda a roca em \MediatioE{la}[gos] e o rochedo, \TerminatioEI{em}[ ]{fon}tes. \Responsorium{A\-leluia}[\LinkPT]}
}