\SetLinkTextL{\Antiphona{Suscépimus}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Ó Deus}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{Mons}[ ]{sanc}tus eius collis speci\MediatioVIII{ó}[sus,] exsultatio uni\TerminatioVIII{vér}{sæ}[ ]{ter}ræ.}%
        {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{Seu}[ ]{mon}te santo, esta colina encanta\MediatioVIII{do}[ra] é a alegria do \TerminatioVIII{u}{ni}{ver}so.},
    {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Mons}[ ]{Si}on, extrema aqui\MediatioVIII{ló}[nis,] cívitas \TerminatioVIII{re}{gis}[ ]{ma}\-gni.}%
        {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Mon}{te} Sião, no extremo norte situ\MediatioVIII{a}[do,] és a man\TerminatioVIII{são}[ ]{do}[ ]{gran}de Rei!},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am ecce reges terræ congre\MediatioVIII{gá}[ti sunt,] convené\TerminatioVIII{runt}[ ]{in}[ ]{u}num.}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{Pois}[ ]{eis} que os reis da terra se ali\MediatioVIII{a}[ram,] e todos juntos \TerminatioVIII{a}{van}{ça}ram.},
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Ip}{si} cum vidérunt, sic admi\MediatioVIII{rá}[ti sunt,] conturbáti sunt, \TerminatioVIII{dif}{fu}{gé}\-runt.}%
        {\item \VSup{6}\Inchoatio{Mal}[ ]{a} viram, de pavor estreme\MediatioVIII{ce}[ram,] debandaram \TerminatioVIII{per}{tur}{ba}dos.},
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Sic}{ut} audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\-\Flexa{tú}[tum,] in civitáte Dei \MediatioVIII{no}[stri;] Deus fundávit eam \TerminatioVIII{in}[ ]{æ}{ter}num.}%
        {\item \VSup{9}\Inchoatio{Co}{mo} ouvimos dos antigos, contem\MediatioVIII{pla}[mos:] Deus habita es\TerminatioVIII{ta}[ ]{ci}{da}de, \Sequitur{a} cidade do Senhor onipo\MediatioVIII{ten}[\-te,] que ele a guarde e\TerminatioVIII{ter}{na}{men}te.},
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Læ}{té}tur mons \Flexa{Si}[on,] et exsúltent fíliæ \MediatioVIII{Iu}[dæ] propter iudí\TerminatioVIII{ci}{a}[ ]{tu}a.}%
        {\item \VSup{12}\Inchoatio{E}{xul}te o monte de \Flexa{Si}[ão!] Alegram-se as cida\-des de \MediatioVIII{Ju}[dá] com os vossos \TerminatioVIII{jul}{ga}{men}tos!},
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Cir}{cúm}date Sion et complectímini \MediatioVIII{e}[am,] numeráte \TerminatioVIII{tur}{res}[ ]{e}ius.}%
        {\item \VSup{13}\Inchoatio{Vin}{de} a Sião, fazei a volta ao seu \MediatioVIII{re}[dor] e contai as \TerminatioVIII{su}{as}[ ]{tor}res.},
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Pó}{ni}te corda vestra in virtúte \Flexa{e}[ius,] et percúrrite domos \MediatioVIII{e}[ius,] ut enarrétis in progé\TerminatioVIII{ni}{e}[ ]{ál}tera.}%
        {\item \VSup{14}\Inchoatio{Ob}{ser}vai com atenção suas mu\Flexa{ra}[lhas,] visitai os seus pa\MediatioVIII{lá}[cios,] para contar às gerações \TerminatioVIII{que}[ ]{hão}[ ]{de} vir.},
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{Quó}{ni}am hic est Deus, Deus \Flexa{no}[ster] in ætérnum et in sǽculum \MediatioVIII{sǽ}[culi:] ipse ducet \TerminatioVIII{nos}[ ]{in}[ ]{sǽ}cula.}%
        {\item \VSup{15}\Inchoatio{Co}{mo} é grande o \Flexa{no}[so Deus!] O nosso Deus é desde sempre e para \MediatioVIII{sem}[pre:] Será ele o \TerminatioVIII{nos}{so}[ ]{gui}a.}
}