% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{005458}[At 1,11]}{Sl 68(67),2.5--6b--7a.8--9.19a.20.33b--34a}
}

\def\LinkLA{tempus-paschale/in-ascencione-domini/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 5
  {\Inchoatio{Can}{tá}te Deo, psalmum dícite nómini \Flexa{e}[ius;] iter fácite ei, qui fertur \MediatioVII{su}{per }{nu}[bes:] Dóminus \TerminatioVII{no}{men }{il}li. \Antiphona{Viri Galilǽi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Can}{tai} a Deus, cantai salmos ao seu \Flexa{no}[me,] Abri caminho para aquele que ca\MediatioVII{val}{ga nas }{nu}[vens:] ``Senhor'' é \TerminatioVII{o}{ seu }{no}me. \Antiphona{Homens da Galileia}[\LinkPT]},
  % 6b--7
  {\Inchoatio{De}{us} in habitáculo \MediatioVII{san}{cto }{su}[o.] Deus, qui inhabitáre facit deso\TerminatioVII{lá}{tos in }{do}mo. \Antiphona{Viri Galilǽi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{As}{sim} é Deus na sua \MediatioVII{san}{ta mo}{ra}[da.] Deus dá morada aos de\TerminatioVII{sam}{pa}{ra}dos. \Antiphona{Homens da Galileia}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{De}{us}, cum egrederéris in conspéctu \MediatioVII{pó}{puli }{tu}[i,] cum pertransíres \TerminatioVII{in}{ de}{sér}to. \Antiphona{Viri Galilǽi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ó}[ ]{Deus}, quando saístes à frente do \MediatioVII{vos}{so }{po}[vo,] e quando atravessastes o deserto,  tre\TerminatioVII{meu}{ a }{ter}ra. \Antiphona{Homens da Galileia}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{De}{us}, cum egrederéris in conspéctu \MediatioVII{pó}{puli }{tu}[i,] cum pertransíres \TerminatioVII{in}{ de}{sér}to. \Antiphona{Viri Galilǽi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ó}[ ]{Deus}, quando saístes à frente do \MediatioVII{vos}{so }{po}[vo,] e quando atravessastes o deserto,  tre\TerminatioVII{meu}{ a }{ter}ra. \Antiphona{Homens da Galileia}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{É}{ti}am cæli dis\MediatioVII{til}{la}{vé}[runt] a fácie Dei Sínai, a fácie \TerminatioVII{De}{i }{Is}rael. \Antiphona{Viri Galilǽi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{os} céus se derramaram diante da face do Deus \MediatioVII{do}{ Si}{nai}[,] diante do Deus de \TerminatioVII{Is}{ra}{el}. \Antiphona{Homens da Galileia}[\LinkPT]},
  % 19ab
  {\Inchoatio{A}{scen}dísti in altum, captívam duxísti cap\MediatioVII{ti}{vi}{tá}[tem;] accepísti in \TerminatioVII{do}{num }{hó}mines. \Antiphona{Viri Galilǽi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Su}{bis}tes para as alturas, levanto cativo o \MediatioVII{ca}{ti}{vei}[ro:] recebestes seres humanos \TerminatioVII{co}{mo tri}{bu}to. \Antiphona{Homens da Galileia}[\LinkPT]},
  % 20
  {\Inchoatio{Be}{ne}díctus Dóminus \MediatioVII{di}{e co}{tí}[die;] portábit nos Deus salutári\TerminatioVII{um no}{stró}rum. \Antiphona{Viri Galilǽi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ben}{di}to seja o Senhor, \MediatioVII{di}{a por }{di}[a;] ele nos conduzirá, o Deus da nossa \TerminatioVII{sal}{va}{ção}. \Antiphona{Homens da Galileia}[\LinkPT]},
  % 33c--34
  {\Inchoatio{Psál}{li}te Deo, qui fertur super \MediatioVII{cæ}{lum }{cæ}[li] ad \TerminatioVII{o}{ri}{én}\-tem; \Antiphona{Viri Galilǽi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Sal}{mo}diai a Deus, àquele que ca\MediatioVII{val}{ga os }{céus}[,] os \TerminatioVII{céus}{ e}{ter}nos. \Antiphona{Homens da Galileia}[\LinkPT]}
}