% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \synccounter{enumi}

  % 1

  \ifbook%
    \setcounter{enumi}{1}
  \else
    \item \textit{Ad te}, Dómine, levávi \textbf{á}nimam \textbf{me}am, {\GreStar} De\-us meus, in te confído, non \textit{eru}\textbf{bés}cam. \antiphona{Qui te exspéctant, Dómine}
  \fi

  \switchcolumn%

  \ifbook%
    \setcounter{enumi}{1}
  \else
    \item \textit{A vós}, Senhor, elevo \textbf{mi}nha \textbf{al}ma. {\GreStar} Em vós, meu Deus, eu confio, não ficarei en\textit{vergo}\textbf{nha}\-do. \antiphona{Os qu\elisao{e} em vós esperam, ó Senhor}
  \fi

  \switchcolumn*

  % 6

  \item \textit{Remi}níscere miseratiónum tu\textbf{á}rum, \textbf{Dó}mi\-ne, {\GreStar} et misericordiárum tuárum, quóniam a \textit{sǽcu}\textbf{lo} sunt. \antiphona{Qui te exspéctant, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Lembrai}-vos de vossa ter\textbf{nu}ra, Se\textbf{nhor}, {\GreStar} e de vossa misericórdia, que \textit{são e}\textbf{ter}nas. \antiphona{Os qu\elisao{e} em vós esperam, ó Senhor}

  \switchcolumn*

  % 10

  \item \textit{Uni}vérsæ viæ Dómini misericórdi\textbf{a} et \textbf{vé}ri\-tas {\GreStar} custodiéntibus testaméntum eius et testimó\textit{nia} \textbf{e}ius. \antiphona{Qui te exspéctant, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Todos} os caminhos do Senhor são misericórdia \textbf{e} ver\textbf{da}\-de, {\GreStar} para os que guardam sua aliança e seus \textit{teste}\textbf{mu}\-nhos. \antiphona{Os qu\elisao{e} em vós esperam, ó Senhor}

  \switchcolumn*

  % 20

  \item \textit{Custó}di ánimam meam, et \textbf{é}ru\textbf{e} me; {\GreStar} non erubéscam, quóniam spe\textit{rávi} \textbf{in} te. \antiphona{Qui te exspéctant, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Guardai} minha alma \textbf{e} li\textbf{vrai}-me; {\GreStar} e não me envergonharei, pois espe\textit{ro em} \textbf{vós}. \antiphona{Os qu\elisao{e} em vós esperam, ó Senhor}

  \switchcolumn*

  % 22

  \item \textit{Líbe}ra, \textbf{De}us, \textbf{Is}rael {\GreStar} ex ómnibus tribulatió\textit{nibus} \textbf{su}is. \antiphona{Qui te exspéctant, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ó Deus}, livrai \textbf{Is}ra\textbf{el} {\GreStar} de todas as suas tri\textit{bula}\textbf{ções}. \antiphona{Os qu\elisao{e} em vós esperam, ó Senhor}
\end{greenumerate}