% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 126(125)}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/sanctorum-petri-et-pauli-apostolorum/psalmus-alleluiaticus/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {Tunc replétum est gáudio \TerminatioCI{os}[ ]{no}strum. \ResponsoriumC{Allelúia} Et lingua nostra exsulta\TerminatioCI{ti}{ó}ne. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Encheu-se de júbilo nos\TerminatioCI{sa}[ ]{bo}ca. \ResponsoriumC{Aleluia} E nossa língua, de a\TerminatioCI{le}{gri}a. \Responsorium{Aleluia}},
  %
  {Tunc dicébant in\TerminatioCI{ter}[ ]{gen}tes: \ResponsoriumC{Allelúia} ``Magnificávit Dóminus fácere \TerminatioCI{cum}[ ]{e}is''. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Então se dizia entre as \TerminatioCI{na}{ções}: \ResponsoriumC{Aleluia} ``O Senhor fez grandes coisas \TerminatioCI{com}[ ]{e}les!'' \Responsorium{Aleluia}},
  %
  {Magnificávit Dóminus fácere \TerminatioCI{no}{bí}scum; \ResponsoriumC{Allelúia} Facti sumus \TerminatioCI{læ}{tán}tes. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Sim, grandes coisas o Senhor fez \TerminatioCI{co}{nos}co: \ResponsoriumC{Aleluia} Ficamos cheios de a\TerminatioCI{le}{gri}a! \Responsorium{Aleluia}},
  %
  {Convérte, Dómine, captivitá\TerminatioCI{tem}[ ]{no}stram. \ResponsoriumC{Allelúia} Sicut torrens \TerminatioCI{in}[ ]{Au}stro. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Fazei voltar, Senhor, os nossos e\TerminatioCI{xi}{la}dos. \ResponsoriumC{Aleluia} Como as torrentes \TerminatioCI{do}[ ]{Sul}. \Responsorium{Aleluia}},
  %
  {Qui séminant \TerminatioCI{in}[ ]{lá}crimis. \ResponsoriumC{Allelúia} In exsultatió\TerminatioCI{ne}[ ]{me}tent. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Os que semeiam en\TerminatioCI{tre}[ ]{lá}grimas. \ResponsoriumC{Aleluia} Ceifarão com a\TerminatioCI{le}{gri}a. \Responsorium{Aleluia}},
  %
  {Eúntes ibant \TerminatioCI{et}[ ]{fle}bant. \ResponsoriumC{Allelúia} Semen spargéndum \TerminatioCI{por}{tán}tes. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Quando iam, iam \TerminatioCI{cho}{ran}do. \ResponsoriumC{Aleluia} Levando a semente a se\TerminatioCI{me}{ar}. \Responsorium{Aleluia}},
  %
  {Veniéntes autem vénient in exsulta\TerminatioCI{ti}{ó}ne. \ResponsoriumC{Allelúia} Portántes manípu\TerminatioCI{los}[ ]{su}os. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Ao voltarem, voltam com a\TerminatioCI{le}{gri}a. \ResponsoriumC{Aleluia} Trazendo os \TerminatioCI{seus}[ ]{fei}xes. \Responsorium{Aleluia}}
}