\SetLinkTextL{\Antiphona{Média}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{No meio}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Be}{á}ti, qui servant testimó\MediatioIV{ni}{a}[ ]{e}[ius,] in toto corde \TerminatioIV{ex}{quí}{runt}[ ]{e}um.}%
        {\item \VSup{2}\Inchoatio{Fe}{liz} o homem que observa \MediatioIV{seus}[ ]{pre}{cei}[tos,] e de todo o coração \TerminatioIV{pro}{cu}{ra}[ ]{a} Deus!},
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Non}[ ]{e}nim operáti sunt i\MediatioIV{ni}{qui}{tá}[tem,] in viis eius \TerminatioIV{am}{bu}{la}{vé}runt.}%
        {\item \VSup{3}\Inchoatio{Que}[ ]{não} pratica a maldade em \MediatioIV{su}{a}[ ]{vi}[da,] mas vai andando nos ca\TerminatioIV{mi}{nhos}[ ]{do}[ ]{Se}nhor},
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Tu}[ ]{man}dásti man\MediatioIV{dá}{ta}[ ]{tu}[a] cu\TerminatioIV{sto}{dí}{ri}[ ]{ni}mis.}%
        {\item \VSup{4}\Inchoatio{Os}[ ]{vos}sos mandamentos \MediatioIV{vós}[ ]{nos}[ ]{des}[tes,] para serem fielmen\TerminatioIV{te}[ ]{ob}{ser}{va}dos.},
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi in directi\MediatioIV{ó}{ne}[ ]{cor}[dis,] in eo quod dídici iúdici ius\TerminatioIV{tí}{ti}{æ}[ ]{tu}æ.}%
        {\item \VSup{7}\Inchoatio{Que}{ro} louvar-vos com sin\MediatioIV{ce}{ro}[ ]{co}[ração,] pois apren\-di as vos\TerminatioIV{sas}[ ]{jus}{tas}[ ]{de}cisões.},
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Be}{ne}díc\MediatioIV{tus}[ ]{es}[, ]{Dó}[mine] dace me iustifica\TerminatioIV{\-ti}{\-ó}{\-nes}[ ]{tu}as.}%
        {\item \VSup{12}\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, vós sois bendito \MediatioIV{pa}{ra}[ ]{sem}[pre;] os vossos mandamen\TerminatioIV{tos}[ ]{en}{si}{nai}-me!},
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{In}[ ]{lá}biis meis \MediatioIV{nu}{me}{rá}[vi] ómnia iudíci\TerminatioIV{a}[ ]{o}{ris}[ ]{tu}i.}%
        {\item \VSup{13}\Inchoatio{Com}[ ]{meus} lábios, ó Senhor, eu \MediatioIV{e}{nu}{me}[ro] os decretos que ditou \TerminatioIV{da}[ ]{vos}{sa}[ ]{bo}ca.},
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{In}[ ]{vi}a testimoniórum tuórum \MediatioIV{de}{lec}{tá}[tus sum,] sicut in óm\TerminatioIV{ni}{bus}[ ]{di}{ví}tiis.}%
        {\item \VSup{14}\Inchoatio{Se}{guin}do vossa lei me \MediatioIV{re}{ju}{bi}[lo] muito mais do que em to\TerminatioIV{das}[ ]{as}[ ]{ri}{que}zas.},
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{In}[ ]{man}dátis tuis \MediatioIV{e}{xer}{cé}[bor,] et considerá\TerminatioIV{bo}[ ]{vi}{as}[ ]{tu}as.}%
        {\item \VSup{15}\Inchoatio{Eu}[ ]{que}ro meditar as \MediatioIV{vos}{sas}[ ]{or}[dens,] eu quero contemplar \TerminatioIV{vos}{sos}[ ]{ca}{mi}nhos!}
}