% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{000000}[Sl 45(44),8]}{Sl 45(44),13--7.9.17--18}
}

\def\LinkLA{hebdomada-sancta/missa-chrismatis/introitus/Antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Spe}{ci}ósus forma es præ fíliis \Flexa{hó}[minum,] diffúsa est grátia in lábiis \MediatioVIII{tu}[is,] proptérea benedíxit te Deus \TerminatioVIII{in}[ ]{æ}{tér}num. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{Vós}[ ]{sois} o mais belo entre os filhos dos \Flexa{ho}[mens,] e a graça espalhou-se em vossos \MediatioVIII{lá}[bios:] por isso, Deus abençoou-vos \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre. \Antiphona{Amastes a justiça}},
  % 4
  {\Inchoatio{Ac}{cín}gere gládio tuo super femur tuum, poten\MediatioVIII{tís}[\-si\-me;] splendóre tuo et ornátu tuo próspe\TerminatioVIII{re}[ ]{pro}{cé}de. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{Cin}{gi} a vossa espada sobre a coxa, ó pode\MediatioVIII{ro}[so,] com a vossa majestade e o vosso \TerminatioVIII{es}{plen}{dor}. \Antiphona{Amastes a justiça}},
  % 5
  {\Inchoatio{Cur}{rum} ascénde propter veritátem et mansuetúdinem et ius\MediatioVIII{tí}[tiam.] Et sagittábit pro te mirabíliter déx\TerminatioVIII{te}{ra}[ ]{tu}a. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{Su}{bi} à carruagem em defesa da verdade, da mansidão e da jus\MediatioVIII{ti}[ça.] A vossa mão direita ensine-\TerminatioVIII{vos}[ ]{pro}{dí}gios. \Antiphona{Amastes a justiça}},
  % 6
  {\Inchoatio{Sa}{gít}tæ tuæ a\Flexa{cú}[tæ] --- pópuli sub te \MediatioVIII{ca}[dent] --- in corda inimi\TerminatioVIII{có}{rum}[ ]{re}gis. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{As}[ ]{vos}sas flechas são a\Flexa{gu}[das,] enquanto os povos caírem a vossos \MediatioVIII{pés}[,] acertarão o coração dos inimi\TerminatioVIII{gos}[ ]{do}[ ]{rei}. \Antiphona{Amastes a justiça}},
  % 7
  {\Inchoatio{Se}{des} tua, Deus, in sǽculum \MediatioVIII{sǽ}[culi;] sceptrum æquitátis sceptrum \TerminatioVIII{re}{gni}[ ]{tu}i. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{Vos}{so} trono, ó Deus, é pelos séculos dos \MediatioVIII{sé}[culos;] cetro de retidão é o cetro do vos\TerminatioVIII{so}[ ]{rei}{na}do. \Antiphona{Amastes a justiça}},
  % 9
  {\Inchoatio{Myr}{rha} et áloe et cásia ómnia vestiménta \MediatioVIII{tu}[a,] e dómibus ebúrneis chordæ de\TerminatioVIII{lec}{ta}{vé}runt te. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{De}[ ]{mir}ra, aloés e cássia são os perfumes de vossas \MediatioVIII{ves}[tes;] desde os palácios de marfim, os instrumentos de corda \TerminatioVIII{vos}[ ]{a}{le}gram. \Antiphona{Amastes a justiça}},
  % 17
  {\Inchoatio{Pro}[ ]{pá}tribus tuis erunt tibi \MediatioVIII{fí}[lii;] constítues eos príncipes super \TerminatioVIII{om}{nem}[ ]{ter}ram. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{Na}[ ]{li}nhagem de vossos pais vos sucederão vossos \MediatioVIII{fi}[\-lhos,] deles fareis príncipes sobre to\TerminatioVIII{da}[ ]{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{A\-mastes a justiça}},
  % 18a
  {\Inchoatio{Me}{mor} ero nóminis \MediatioVIII{tu}[i] in omni generatióne et gene\TerminatioVIII{ra}{ti}{ó}ne. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{co}memorarei o vosso \MediatioVIII{no}[me] de geração em \TerminatioVIII{ge}{ra}{\-ção}. \Antiphona{Amastes a justiça}},
  % 18bc
  {\Inchoatio{Prop}{té}rea pópuli, confitebúntur \MediatioVIII{ti}[bi] in ætérnum et in sǽ\TerminatioVIII{cu}{lum}[ ]{sǽ}culi. \Antiphona{Dilexísti iustítiam}}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, os povos vos louva\MediatioVIII{rão} eternamente, para to\TerminatioVIII{do}[ ]{o}[ ]{sem}pre. \Antiphona{Amastes a justiça}}
}