\SetVerseAnnotation{Sl 72(71),1--4.10--13.17}

\def\VersePairs{
  % 2
  {Iúdicet pópulum tuum in ius\MediatioE{tí}[tia,] et páuperes tuos in \TerminatioEI{iu}{dí}cio. \Responsorium{Omnes gentes}[\LinkLA]}%
    {Que ele governe vosso povo com jus\MediatioE{ti}[ça] e os vossos pobres, com o \TerminatioEI{di}{rei}to. \Responsorium{Todas as nações}[\LinkPT]},
  % 3
  {\InchoatioE{Af}ferant montes pacem \MediatioE{pó}[pulo,] et colles \TerminatioEI{iu}{stí}\-ti\-am. \Responsorium{Omnes gentes}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{As} montanhas tragam a paz ao \MediatioE{po}[vo,] e as colinas, a \TerminatioEI{jus}{ti}ça. \Responsorium{Todas as nações}[\LinkPT]},
  % 4
  {Iudicábit páuperes \Flexa*{pó}[puli,] et salvos fáciet fílios \MediatioE{í}[no\-pis,] et humiliábit calumni\TerminatioEI{a}{tó}rem. \Responsorium{Omnes gentes}[\LinkLA]}%
    {Ele julgará os pobres do \Flexa*{po}[vo,] salvará os filhos do indi\MediatioE{\-gen}[\-te,] e humilhará o caluni\TerminatioEI{a}{dor}. \Responsorium{Todas as nações}[\LinkPT]},
  % 10
  {\InchoatioE{Re}ges Tharsis et ínsulæ múnera \MediatioE{óf}[ferent,] reges Árabum et Saba dona \TerminatioEI{ad}{dú}cent. \Responsorium{Omnes gentes}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE[Os ]{reis} de Tásris e as ilhas ofertarão pre\MediatioE{sen}[tes,] os reis de Sabá trarão \TerminatioEI{seus}[ ]{dons}. \Responsorium{Todas as nações}[\LinkPT]},
  % 12
  {Quia liberábit ínopem cla\MediatioE{mán}[tem,] et páuperem cui non erat \TerminatioEI{ad}{iú}tor. \Responsorium{Omnes gentes}[\LinkLA]}%
    {Pois ele libertará o indigente que su\MediatioE{pli}[ca,] e o pobre, que não tem quem o \TerminatioEI{a}{ju}de. \Responsorium{Todas as nações}[\LinkPT]},
  % 13
  {\InchoatioE{Par}cet páuperi et \MediatioE{í}[nopi,] et ánimas páuperum sal\TerminatioEI{vas}[ ]{fá}\-ci\-et. \Responsorium{Omnes gentes}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{E}le se compadecerá do pobre e do indi\MediatioE{gen}[te,] e as vidas dos pobres sal\TerminatioEI{va}{rá}. \Responsorium{Todas as nações}[\LinkPT]},
  % 17a
  {Sit nomen eius benedíctum in \MediatioE{sǽ}[cula,] ante solem permanébit no\TerminatioEI{men}[ ]{e}ius. \Responsorium{Omnes gentes}[\LinkLA]}%
    {Seja bendito o seu nome pelos \MediatioE{sé}[culos,] diante do sol seja bendito o \TerminatioEI{seu}[ ]{no}me. \Responsorium{Todas as nações}[\LinkPT]},
  % 17b
  {\InchoatioE{Et} benedicéntur in ipso omnes tribus \MediatioE{ter}[ræ,] omnes gentes magnificá\TerminatioEI{bunt}[ ]{e}um. \Responsorium{Omnes gentes}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{Ne}le serão abençoadas todas as tribos da \MediatioE{ter}[ra,] todas as nações o engrande\TerminatioEI{ce}{rão}. \Responsorium{Todas as {\allowbreak}na\-ções}[\LinkPT]}
}