\SetVersePairs{
{\item \VSup{2}Confitémini Dómino \TerminatioCI{in}[ ]{cí}thara. {\ResponsoriumC} In psaltério decem chordárum psálli\TerminatioCI{te}[ ]{il}li.~\Responsorium}%
{\item \VSup{2}Dai graças ao Senhor ao som \TerminatioCI{da}[ ]{har}pa. {\ResponsoriumC} Na lira de dez cordas ce\TerminatioCI{le}{brai}-o!~\Responsorium},
{\item \VSup{4}Quia rectum est ver\TerminatioCI{bum}[ ]{Dó}mini. {\ResponsoriumC} Et ómnia ópera eius \TerminatioCI{in}[ ]{fi}de.~\Responsorium}%
{\item \VSup{4}Pois reta a palavra \TerminatioCI{do}[ ]{Se}nhor. {\ResponsoriumC} E tudo o que ele faz \TerminatioCI{me}{re}ce fé.~\Responsorium},
{\item \VSup{5}Dilígit iustítiam et \TerminatioCI{iu}{dí}cium. {\ResponsoriumC} Misericórdia Dómini plena \TerminatioCI{est}[ ]{ter}ra.~\Responsorium}%
{\item \VSup{5}Deus ama o direito e a \TerminatioCI{jus}{ti}ça. {\ResponsoriumC} Transborda em toda a terra a su\TerminatioCI{a}[ ]{gra}ça.~\Responsorium},
{\item \VSup{6}Verbo Dómini cæ\TerminatioCI{li}[ ]{fac}ti sunt. {\ResponsoriumC} Et spíritu oris eius omnis virtus \TerminatioCI{e}{ó}rum.~\Responsorium}%
{\item \VSup{6}A palavra do Senhor cri\TerminatioCI{ou}[ ]{os} céus. {\ResponsoriumC} Pelo sopro de sua boca, as forças celes\TerminatioCI{tes}[ ]{to}das.~\Responsorium},
{\item \VSup{12}Beáta gens, cui Dóminus \TerminatioCI{est}[ ]{De}us. {\ResponsoriumC} Pópulus, quem elégit in hereditá\TerminatioCI{tem}[ ]{si}bi.~\Responsorium}%
{\item \VSup{12}Feliz o povo cujo Deus é \TerminatioCI{o}[ ]{Se}nhor. {\ResponsoriumC} E a nação que escolheu por sua \TerminatioCI{he}{ran}ça.~\Responsorium},
{\item \VSup{14}De cælo respé\TerminatioCI{xit}[ ]{Dó}minus. {\ResponsoriumC} Vidit omnes fíli\TerminatioCI{os}[ ]{hó\-mi}\-num.~\Responsorium}%
{\item \VSup{14}Ele contempla do lugar onde \TerminatioCI{re}{si}de. {\ResponsoriumC} E vê a todos os que habitam sobre \TerminatioCI{a}[ ]{ter}ra.~\Responsorium},
{\item \VSup{18}Ecce óculi Dómini super metuén\TerminatioCI{tes}[ ]{e}um. {\ResponsoriumC} In eos qui sperant super misericórdi\TerminatioCI{a}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
{\item \VSup{18}Mas o Senhor pousa o olhar sobre os que \TerminatioCI{o}[ ]{te}mem. {\ResponsoriumC} E que confiam esperando em \TerminatioCI{seu}[ ]{a}mor.~\Responsorium},
{\item \VSup{19}Ut éruat a morte ánimas \TerminatioCI{e}{ó}rum. {\ResponsoriumC} et alat eos \TerminatioCI{in}[ ]{fa}me.~\Responsorium}%
{\item \VSup{19}Para da morte libertar as su\TerminatioCI{as}[ ]{vi}das. {\ResponsoriumC} E alimen\-tá-los quando é tempo de \TerminatioCI{pe}{nú}ria.~\Responsorium},
{\item \VSup{22}Fiat misericórdia tua, Dómi\TerminatioCI{ne}[, ]{su}per nos. {\ResponsoriumC} Quemádmodum sperávi\TerminatioCI{mus}[ ]{in} te.~\Responsorium}%
{\item \VSup{22}Sobre nós venha, Senhor, a vos\TerminatioCI{sa}[ ]{gra}ça. {\ResponsoriumC} Da mesma forma que em vós nós es\TerminatioCI{pe}{ra}mos!~\Responsorium}
}