% !TeX root = ../../../main.tex

% 2b

\begin{greenumerate}
  \synccounter{enumi}

  \ifbook%
    \setcounter{enumi}{1}
  \else
    \item \textit{Neque} exsúltent super me ini\textit{míci} \textbf{me}i, {\GreStar} étenim univérsi qui sústinent te non confun\textbf{dén}\-tur. \antiphona{Ad te, Dómine}
  \fi

  \switchcolumn%

  \ifbook%
    \setcounter{enumi}{1}
  \else
    \item \textit{Que meus} inimigos não triunfem \textit{sobre} \textbf{mim}. {\GreStar} Pois todos os que esperam em vós não serão confun\textbf{di}dos. \antiphona{A vós, Senhor}
  \fi

  \switchcolumn*

  % 4

  \item \textit{Vias} tuas, Dómine, de\textit{mónstra} \textbf{mi}hi, {\GreStar} et sémitas tuas édo\textbf{ce} me. \antiphona{Ad te, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Fazei}-me conhecer, Senhor, os vos\textit{sos ca}\textbf{mi}\-nhos; {\GreStar} ensinai-me as vossas ve\textbf{re}das. \antiphona{A vós, Senhor}

  \switchcolumn*

  % 5

  \item \textit{Díri}ge me in veritáte tua, et \textbf{do}ce me, {\GreDagger} quia tu es Deus sa\textit{lútis} \textbf{me}æ, {\GreStar} et te sustínui tota \textbf{di}e. \antiphona{Ad te, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Diri}gi-me na vossa verdade e ensi\textbf{nai}-me {\GreDagger} pois vós sois o Deus da minha \textit{salva}\textbf{ção}. {\GreStar} Em vós esperei todo o \textbf{di}a. \antiphona{A vós, Senhor}

  \switchcolumn*

  % 7b

  \item \textit{Secún}dum misericórdiam tuam me\textit{ménto} \textbf{me}\-i tu, {\GreStar} propter bonitátem tuam, \textbf{Dó}mine. \antiphona{Ad te, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Segun}do a vossa misericórdia, lembrai-\textit{vos de} \textbf{mim}, {\GreStar} por causa da vossa bondade, Se\-\textbf{nhor}. \antiphona{A vós, Senhor}

  \switchcolumn*

  % 8

  \item \textit{Dulcis} et \textit{rectus} \textbf{Dó}minus, {\GreStar} propter hoc peccatóres viam do\textbf{cé}bit. \antiphona{Ad te, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Bom e} reto é \textit{o Se}\textbf{nhor}, {\GreStar} por isso mostra aos pecadores o caminho \textbf{re}to. \antiphona{A vós, Senhor}

  \switchcolumn*

  % 9

  \item \textit{Díri}get mansuétos \textit{in iu}\textbf{dí}cio, {\GreStar} docébit mites vias \textbf{su}as. \antiphona{Ad te, Dómine}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ele} guia os pobres segundo \textit{a jus}\textbf{ti}ça, {\GreStar} ensina aos humildes os seus ca\textbf{mi}nhos. \antiphona{A vós, Senhor}
\end{greenumerate}