% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{003688}[Jo 13,34]}{Sl 119(118),1.15.32.40.45.47.97.103.105.129}
}

\def\LinkLA{hebdomada-sancta/missa-in-cena-domini/ad-lotionem-pedum/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 15
  {\Inchoatio{In}[ ]{man}dátis tuis \MediatioIII{ex}{er}{cé}[bor] et considerábo vi\TerminatioIIIa{as}[ ]{tu}as. \Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}{ro} meditar nos \MediatioIII{vos}{sos pre}{cei}[tos,] considerando os vossos \TerminatioIIIa{ca}{mi}nhos. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]},
  % 32
  {\Inchoatio{Vi}{am} mandatorum tu\MediatioIII{ó}{rum }{cur}[ram,] quia dilatásti \TerminatioIIIa{cor}[ ]{me}um. \Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cor}{re}rei pelo caminho dos vossos \MediatioIII{man}{da}{men}[tos;] pois dilatastes o meu co\TerminatioIIIa{ra}{ção}. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]},
  % 40
  {\Inchoatio{Ec}{ce} concupívi man\MediatioIII{dá}{ta }{tu}[a;] in iustítia tua viví\TerminatioIIIa{fi}{ca} me. \Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{De}{se}jo \MediatioIII{vos}{sos pre}{cei}[tos;] na vossa justiça, fazei-me \TerminatioIIIa{vi}{ver}. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]},
  % 45
  {\Inchoatio{Et}[ ]{am}bulábo in \MediatioIII{la}{ti}{túdi}[ne,] quia mandáta tua ex\TerminatioIIIa{qui}{sí}vi. \Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{An}{da}rei por um caminho \MediatioIII{es}{pa}{ço}[so,] pois procurarei vossos \TerminatioIIIa{pre}{cei}tos. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]},
  % 47
  {\Inchoatio{Et}[ ]{de}lectábor in præ\MediatioIII{cép}{tis }{tu}[is,] quæ \TerminatioIIIa{di}{lé}xi. \allowbreak\Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Sin}{to} prazer nos vossos \MediatioIII{man}{da}{men}[tos,] que tanto \TerminatioIIIa{eu}[ ]{a}mo. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]},
  % 97
  {\Inchoatio{Quó}{mo}do diléxi legem \MediatioIII{tu}{am, }{Dómi}[ne;] tota die meditáti\TerminatioIIIa{o}[ ]{me}a est. \Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Co}{mo} eu amo a vossa \MediatioIII{lei}{, Se}{nhor}[:] eu a medito o dia \TerminatioIIIa{in}{tei}ro. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]},
  % 103
  {\Inchoatio{Quam}[ ]{dúl}cia fáucibus meis e\MediatioIII{ló}{quia }{tu}[a,] super mel o\TerminatioIIIa{ri}[ ]{me}o. \Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quão}[ ]{do}ces ao meu paladar são as \MediatioIII{vos}{sas pro}{mes}[sas,] mais que o mel para a mi\TerminatioIIIa{nha}[ ]{bo}ca. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]},
  % 105
  {\Inchoatio{Lu}{cér}na pédibus meis \MediatioIII{ver}{bum }{tu}[um] et lumen sémi\TerminatioIIIa{tis}[ ]{me}is. \Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lâm}{pa}da para os meus pés é a \MediatioIII{vos}{sa pa}{la}[vra,] e luz para as minhas \TerminatioIIIa{ve}{re}das. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]},
  % 129
  {\Inchoatio{Mi}{ra}bília testi\MediatioIII{mó}{nia }{tu}[a,] ídeo servávit ea áni\TerminatioIIIa{ma}[ ]{me}a. \Antiphona{Mandátum novum do vobis}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{São}[ ]{ad}miráveis os vossos en\MediatioIII{si}{na}{men}[tos:] por isso, minha alma os \TerminatioIIIa{ob}{ser}va. \Antiphona{Eu vos dou um novo mandamento}[\LinkPT]}
}