\SetVerseAnnotation{Sl 34(33),2.7.16--21.23}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{Is}{te} pauper cla\Flexa{má}[vit,] et Dóminus exau\MediatioI{dí}{vit }{e}[um,] et de ómnibus tribulatiónibus eius sal\TerminatioI{vá}{vit}[ ]{e}um. \Antiphona{Qui vult veníre post me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Es}{te} pobre cla\Flexa{mou} e o Se\MediatioI{nhor}{ o ou}{viu}[,] e de todas as tribulações o \TerminatioI{li}{ber}{tou}. \Antiphona{Quem quer vir após mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Ó}{cu}li Dómini \MediatioI{su}{per }{iu}[stos,] et aures eius in clamó\TerminatioI{rem}[ ]{e}{ó}rum. \Antiphona{Qui vult veníre post me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{o}lhos do Senhor estão voltados \MediatioI{pa}{ra os }{jus}[tos,] e seus ouvidos, atentos ao \TerminatioI{seu}[ ]{cla}{mor}. \Antiphona{Quem quer vir após mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Vul}{tus} autem Dómini super faci\MediatioI{én}{tes }{ma}[la,] ut perdat de terra memóri\TerminatioI{am}[ ]{e}{ó}rum. \Antiphona{Qui vult veníre post me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{ros}to do Senhor, porém, se volta contra os que \MediatioI{fa}{zem o }{mal}[,] para cancelar da terra a lem\TerminatioI{bran}{ça}[ ]{de}les. \Antiphona{Quem quer vir após mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Cla}{ma}vérunt, et Dóminus \MediatioI{ex}{au}{dí}[vit,] et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\TerminatioI{rá}{vit}[ ]{e}os. \Antiphona{Qui vult veníre post me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{jus}tos clamaram e o Se\MediatioI{nhor}{ os ou}{viu}[,] e de todas as tribulações os \TerminatioI{li}{ber}{tou}. \Antiphona{Quem quer vir após mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Iux}{ta} est Dóminus iis qui con\MediatioI{trí}{to sunt }{cor}[de,] et confráctos spíri\TerminatioI{tu}[ ]{sal}{vá}bit. \Antiphona{Qui vult veníre post me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está perto dos que têm o cora\MediatioI{ção}{ fe}{ri}[do,] e salvará os de espírito \TerminatioI{que}{bran}{ta}\-do. \Antiphona{Quem quer vir após mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Mul}{tæ} tribulati\MediatioI{ó}{nes iu}{stó}[rum,] et de ómnibus his liberábit \TerminatioI{e}{os}[ ]{Dó}minus. \Antiphona{Qui vult veníre post me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mui}{tas} são as afli\MediatioI{ções}{ dos }{jus}[tos,] mas de todas elas o Senhor os \TerminatioI{li}{vra}{rá}. \Antiphona{Quem quer vir após mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Cu}{stó}dit ómnia \MediatioI{os}{sa e}{ó}[rum,] unum ex his non \TerminatioI{con}{te}{\-ré}tur. \Antiphona{Qui vult veníre post me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor cuida de todos \MediatioI{os}{ seus }{os}[sos:] Nenhum deles se \TerminatioI{que}{bra}\MediatioI{rá}. \Antiphona{Quem quer vir após mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Ré}{di}met Dóminus ánimas ser\MediatioI{vó}{rum su}{ó}[rum,] et non puniéntur omnes qui spe\TerminatioI{rant}[ ]{in}[ ]{e}o. \Antiphona{Qui vult veníre post me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor resgatará a vida \MediatioI{dos}{ seus }{ser}[vos,] e todos os que nele esperam não se\TerminatioI{rão}[ ]{pu}{ni}dos. \Antiphona{Quem quer vir após mim}[\LinkPT]}
}