\SetVerseAnnotation{Sl 78(77),1.3.23--29}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Petíte}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Pedi}}

\SetVersePairs{
  % 3
  {\item \Inchoatio{Quan}{ta} audívimus et cognóvimus \MediatioVIII{e}[a,] et patres nostri narra\TerminatioVIII{vé}{runt}[ ]{no}bis.}%
    {\item \Inchoatio{A}{qui}lo que ouvimos e apren\MediatioVIII{de}[mos,] o que nossos pais \TerminatioVIII{nos}[ ]{con}{ta}ram.},
  % 23
  {\item \Inchoatio{Ve}{rúm}tamen mandávit núbibus \MediatioVIII{dé}[super,] et iánuas cæ\TerminatioVIII{li}[ ]{a}{pé}ruit.}%
    {\item \Inchoatio{Deu}[ ]{or}dens às nuvens do \MediatioVIII{al}[to] e abriu as por\TerminatioVIII{tas}[ ]{do}[ ]{céu}.},
  % 24
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{plu}it illis manna ad mandu\MediatioVIII{cán}[dum,] et panem cæli \TerminatioVIII{de}{dit}[ ]{e}is.}%
    {\item \Inchoatio{Fez}[ ]{cho}ver sobre eles o maná, para co\MediatioVIII{me}[rem,] e deu-lhes o \TerminatioVIII{pão}[ ]{do}[ ]{céu}.},
  % 25
  {\item \Inchoatio{Pa}{nem} angelórum manducávit \MediatioVIII{ho}[mo,] cibária misit eis ad \TerminatioVIII{a}{bun}{dán}tiam.}%
    {\item \Inchoatio{O}[ ]{ho}mem comeu o pão dos \MediatioVIII{an}[jos;] ele enviou-lhes alimento em \TerminatioVIII{a}{bun}{dân}cia.},
  % 26
  {\item \Inchoatio{Ex}{ci}távit austrum in \MediatioVIII{cæ}[lo,] et indúxit in virtúte \TerminatioVIII{su}{a}[ ]{á}fricum.}%
    {\item \Inchoatio{Fez}[ ]{so}prar no céu o vento \MediatioVIII{les}[te] e trouxe, com seu poder, o \TerminatioVIII{ven}{to}[ ]{sul}.},
  % 27
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{plu}it super eos sicut púlverem \MediatioVIII{car}[nes,] et sicut arénam maris volatíli\TerminatioVIII{a}[ ]{pen}{ná}ta.}%
    {\item \Inchoatio{Fez}[ ]{cho}ver sobre eles carne como po\MediatioVIII{ei}[ra] e pássaros como arei\TerminatioVIII{a}[ ]{do}[ ]{mar}.},
  % 28
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{ce}cidérunt in médio castrórum e\MediatioVIII{ó}[rum,] circa tabernácu\TerminatioVIII{la}[ ]{e}{ó}rum.}%
    {\item \Inchoatio{E}{las} caíramno meio do seu acampa\MediatioVIII{men}[to,] ao redor de \TerminatioVIII{su}{as}[ ]{ten}das/},
  % 29
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{man}ducavérunt et saturáti sunt \MediatioVIII{ni}[mis,] et desidérium eórum át\TerminatioVIII{tu}{lit}[ ]{e}is.}%
    {\item \Inchoatio{E}{les} comeram e se far\MediatioVIII{ta}[ram,] tendo ele atendido ao \TerminatioVIII{seu}[ ]{de}\MediatioVIII{se}jo.}
}