% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 107(106),1bc.17--22}
}

\def\LinkLA{tempus-paschale/missa-1/psalmus-alleluiaticus-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 17
  {Stulti facti sunt in via iniquitátis \MediatioDI{su}[æ] et propter iniustítias suas af\TerminatioDI{flíc}ti sunt. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Insensatos no caminho da sua iniqui\MediatioDI{da}[de,] foram atormentados por causa das suas injus\TerminatioDI{ti}ças. \Responsorium{Aleluia}
      [\LinkPT]},
  % 18
  {Omnem escam abomináta est ánima e\MediatioDI{ó}[rum,] et appropinquavérunt usque ad portas \TerminatioDI{mor}tis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Recusavam toda espécie de ali\MediatioDI{men}[to] e chegaram às portas da \TerminatioDI{mor}te. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 19
  {Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioDI{rén}[tur,] et de necessitátibus eórum liberávit \TerminatioDI{e}os. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Então clamaram ao Senhor, ao serem atribu\MediatioDI{la}[dos,] e ele os livrou de suas an\TerminatioDI{gús}tias. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 20
  {Misit verbum suum et sanávit \MediatioDI{e}[os] et erípuit eos de interitiónibus e\TerminatioDI{ó}rum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Enviou sua palavra para cu\MediatioDI{rá}[-los] e livrou-os de sua destrui\TerminatioDI{ção}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 21
  {Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioDI{e}[ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Rendam graças ao Senhor pela sua miseri\MediatioDI{cór}[dia,] por suas maravilhas em favor dos filhos dos \TerminatioDI{ho}mens. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 22
  {Et sacríficent sacrifícium \MediatioDI{lau}[dis] et annúntient ó\-pe\-ra eius in exsultati\TerminatioDI{ó}ne. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Ofereçam-lhe um sacrifício de lou\MediatioDI{vor}[,] e proclamem suas obras com ale\TerminatioDI{gri}a. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}