\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}Complacuísti tibi, Dómine, in terra \MediatioE{tu}[a,] convertísti captivitá\TerminatioES{tem}[ ]{Ia}cob.}%
    {\VSup{2}Favorecestes, ó Senhor, a vossa \MediatioE{ter}[ra,] libertastes os cati\TerminatioES{vos}[ ]{de} Jacó.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}Remisísti iniquitátem plebis \MediatioE{tu}[æ,] operuí\-sti ómnia peccáta \TerminatioES{e}{ó}\-rum.}%
    {\VSup{3}Perdoastes o pecado ao vosso \MediatioE{po}[vo,] encobristes toda a falta co\TerminatioES{me}{ti}da.},
  {\VSup{4}Contraxísti omnem iram \MediatioE{tu}[am,] revertísti a furóre indignatió\TerminatioES{nis}[ ]{tu}æ.}%
    {\VSup{4}Retirastes a ameaça que fi\MediatioE{zes}[tes,] acalmastes o furor de vos\TerminatioES{sa}[ ]{i}ra.},
  {\VSup{5}Convérte nos, Deus, salutáris \MediatioE{no}[ster,] et avérte iram tuam \TerminatioES{a}[ ]{no}bis.}%
    {\VSup{5}Renovai-nos, nosso Deus e \MediatioE{Sal}[vador,] esquecei a vossa mágoa con\TerminatioES{tra}{nós}!},
  {\VSup{6}Numquid in ætérnum irascéris \MediatioE{no}[bis,] aut exténdes iram tuam a generatióne in genera\TerminatioES{ti}{ó}nem?}%
    {\VSup{6}Ficareis eternamente irri\MediatioE{ta}[do?] Guardareis a vossa ira pe\TerminatioES{los}[ ]{sé}culos?},
  {\VSup{7}Nonne tu convérsus vivifi\MediatioE{cá}[bis nos,] et plebs tua lætábi\TerminatioES{tur}[ ]{in} te?}%
    {\VSup{7}Não vireis restituir a nossa \MediatioE{vi}[da,] para que em vós se rejubile o vos\TerminatioES{so}[ ]{po}vo?},
  {\VSup{8}Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \MediatioE{tu}[\-am,] et salutáre tuum \TerminatioES{da}[ ]{no}bis.}%
    {\VSup{8}Mostrai-nos, ó Senhor, vossa bon\MediatioE{da}[de,] concedei-nos também vossa sal\TerminatioES{va}{ção}.}
}