% chktex-file 38
\SetLinkTextL{\Responsorium{Sæpe}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Quanto}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{1b}Sæpe expugnavérunt me a iuven\MediatioCS{tú}{te}[ ]{me}[a,] *(:) dicat nunc \TerminatioCS{Is}rael.}%
        {\item \VSup{1}Quanto eu fui perseguido \MediatioCS{des}{de}[ ]{jo}[vem,] que o diga Israel neste mo\TerminatioCS{men}to.}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}Supra dorsum meum aravérunt \MediatioCS{a}{ra}{tó}[res,] prolongavérunt sulcos \TerminatioCS{su}os.}%
        {\item \VSup{3}Araram lavradores \MediatioCS{o}[ ]{meu}[ ]{dor}[so,] rasgando longos sulcos com o a\TerminatioCS{ra}do.},
    {\item \VSup{4}Dóminus \MediatioCS{au}{tem}[ ]{iu}[stus] concídit cervíces pec\-ca\TerminatioCS{\-tó}\-rum.}%
        {\item \VSup{4}Mas o Senhor, que sempre age \MediatioCS{com}[ ]{jus}{ti}[ça,] fez em pedaços as correias dos mal\TerminatioCS{va}dos.},
    {\item \VSup{5}Confundántur et convertán\MediatioCS{tur}[ ]{re}{trór}[sum] omnes, qui odérunt \TerminatioCS{Si}on.}%
        {\item \VSup{5}Que voltem para trás en\MediatioCS{ver}{go}{nha}[dos] todos aqueles que odeiam \TerminatioCS{a} Sião!},
    {\item \VSup{6}Fiant sicut fe\MediatioCS{num}[ ]{tec}{tó}[rum,] quod, priúsquam evellátur, ex\TerminatioCS{á}ruit.}%
        {\item \VSup{6}Sejam eles como a erva \MediatioCS{dos}[ ]{te}{lha}[dos,] que bem antes de arrancada \TerminatioCS{já} secou!},
    {\item \VSup{7}De quo non implévit manum su\MediatioCS{am}[, ]{qui}[ ]{me}[tit,] et sinum suum, qui manípulos \TerminatioCS{cól}ligit.}%
        {\item \VSup{7}Esta jamais enche a \MediatioCS{mão}[ ]{do}[ ]{cei}[fador] nem o regaço dos que juntam os seus \TerminatioCS{fei}xes.},
    {\item \VSup{8}Et non dixérunt, qui præte\Flexa*{rí}{bant:} ``Benedíctio Dó\MediatioCS{mi}{ni}[ ]{su}[per vos,] benedícimus vobis in nómine \TerminatioCS{Dó}mini''.}%
        {\item \VSup{8}Para estes nunca dizem os que \Flexa*{pas}[sam:] ``Sobre vós desça a \MediatioCS{bên}{ção}[ ]{do}[ Senhor!] Em nome do Senhor vos bendi\TerminatioCS{ze}mos!''}
}