\def\PsalmAnnotation{Sl 121(120)}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{Au}{xí}lium meum a \MediatioII{Dó}[mino,] qui fecit cælum \TerminatioII{et}[ ]{ter}ram. \Antiphona{Audívi vocem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Meu}[ ]{so}corro vem do Se\MediatioII{nhor}[,] que fez o céu e \TerminatioII{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Ouv\Elisio{i} uma voz}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Non}[ ]{da}bit in commotiónem pedem \MediatioII{tu}[um,] neque dormitábit qui \TerminatioII{cu}{stó}dit te. \Antiphona{Audívi vocem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{per}mitirá que o teu pé va\MediatioII{ci}[le;] não cochilará, aquele que \TerminatioII{te}[ ]{guar}da. \Antiphona{Ouv\Elisio{i} uma voz}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Ec}{ce} non dormitábit neque \MediatioII{dór}[miet,] qui custó\TerminatioII{dit}[ ]{Is}rael. \Antiphona{Audívi vocem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Sim}[, ]{não} chochilará, nem dormi\MediatioII{rá}[,] aquele que guarda Is\TerminatioII{ra}{el}. \Antiphona{Ouv\Elisio{i} uma voz}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus cu\Flexa{stó}[dit te,] Dóminus umbráculum \MediatioII{tu}[\-um,] ad manum déxte\TerminatioII{ram}[ ]{tu}am. \Antiphona{Audívi vocem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{o} Senhor que te \Flexa{guar}[da,] o Senhor é tua \MediatioII{som}[bra,] ele está à tua \TerminatioII{di}{rei}ta. \Antiphona{Ouv\Elisio{i} uma voz}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Per}[ ]{di}em sol non percúti\MediatioII{et}[ te,] neque luna \TerminatioII{per}[ ]{noc}tem. \Antiphona{Audívi vocem}[\LinkLA]}
    {\Inchoatio{Du}{ran}te o dia o sol não te feri\MediatioII{rá}[,] nem a lua durante \TerminatioII{a}[ ]{noi}te. \Antiphona{Ouv\Elisio{i} uma voz}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus custódiet te ab omni \MediatioII{ma}[lo;] custódiet ánimam tu\TerminatioII{am}[ ]{Dó}minus. \Antiphona{Audívi vocem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor te guardará de todo o \MediatioII{mal}[,] o Senhor guardará tu\TerminatioII{a}[ ]{al}ma. \Antiphona{Ouv\Elisio{i} uma voz}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus custódiet intróitum tuum et éxitum \MediatioII{tu}[\-um,] ex hoc nunc et usque \TerminatioII{in}[ ]{sǽ}culum. \Antiphona{Audívi vocem}[\LinkLA]}
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor guardará tua saída e tua che\MediatioII{ga}[da,] desde agora e pa\TerminatioII{ra}[ ]{sem}pre. \Antiphona{Ouv\Elisio{i} uma voz}[\LinkPT]}
}