\SetLinkTextL{\Responsorium{Dómine}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Porque}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{23}Festína in adiutórium \TerminatioDI{me}um.}%
        {\item \VSup{23}Vinde logo trazer-me so\TerminatioDI{cor}ro.}
}

\SetSecondVersePair{
    {\item \VSup{2}Dómine, ne in furóre tuo árgu\MediatioD{as}[ me,] neque in ira tua corrípi\TerminatioDI{as} me.}%
        {\item \VSup{2}Repreendei-me, Senhor, mas sem \MediatioD{i}[ra;] corrigi-me, mas não \TerminatioDI{com} furor!}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \MediatioD{mi}[hi,] et descéndit super me manus \TerminatioDI{tu}a.}%
        {\item \VSup{3}Vossas flechas em mim pene\MediatioD{tra}[ram;] vossa mão se abateu \TerminatioDI{so}bre mim.},
    {\item \VSup{4}Non est sánitas in carne mea a fácie indignatiónis \MediatioD{tu}[æ,] non est pax óssibus me1s a fácie peccatórum me\TerminatioDI{ó}rum.}%
        {\item \VSup{4}Nada resta de são no meu \MediatioD{cor}[po,] pois com muito rigor me tra\TerminatioDI{tas}tes!},
    {\item \VSup{5}Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \MediatioD{me}[um,] et sicut onus grave gravant me \TerminatioDI{ni}mis.}%
        {\item \VSup{5}Meus pecados me afogam e es\MediatioD{ma}[gam,] como um fardo pesado me o\TerminatioDI{pri}mem.},
    {\item \VSup{7}Inclinátus sum et incurvátus \MediatioD{ni}[mis;] tota die contristátus ingredi\TerminatioDI{é}bar.}%
        {\item \VSup{7}Ando triste, abatido, encur\MediatioD{va}[do,] todo o dia afogado em tris\TerminatioDI{te}za.},
    {\item \VSup{8}Quóniam lumbi mei impléti sunt ar\MediatioD{dó}[ribus,] et non est sánitas in carne \TerminatioDI{me}a.}%
        {\item \VSup{8}As entranhas me ardem de \MediatioD{fe}[bre,] já não há parte sã no meu \TerminatioDI{cor}po.},
    {\item \VSup{9}Afflíctus sum et humiliátus \MediatioD{ni}[mis,] rugiébam a gémitu cordis \TerminatioDI{me}i.}%
        {\item \VSup{9}Meu coração grita e geme \MediatioD{de}[ dor,] esmagado e humilha\TerminatioDI{do} demais.},
    {\item \VSup{10}Dómine, ante te omne desidérium \MediatioD{me}[um,] et gémitus meus a te non est abs\TerminatioDI{cón}ditus.}%
        {\item \VSup{10}Conheceis meu dese\MediatioD{jo}[, Senhor,] meus gemidos vos são mani\TerminatioDI{fes}tos.},
    {\item \VSup{11}Palpitávit cor meum, derelíquit me virtus \MediatioD{me}[a,] et lumen oculórum meórum, et ipsum non est \TerminatioDI{me}\-cum.}%
        {\item \VSup{11}Bate rápido o meu \Flexa*{co}[ração,] minhas forças estão me dei\MediatioD{xan}[do,] e sem luz os meus olhos se a\TerminatioDI{pa}gam.}.
}