% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 2

  \item Afférte Dómino glóriam nómi\textit{nis} \textbf{e}ius. \responsorium{Allelúia} {\GreStar} Adoráte Dóminum in splendó\textit{re} \textbf{sanc}to. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item Tributai ao Senhor a glória do \textit{seu} \textbf{no}me. \responsorium{Aleluia} {\GreStar} Adorai o Senhor no esplendor \textit{sa}\textbf{gra}do. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 3

  \item Vox Dómini super aquas, {\large'} Deus maiestátis \textit{in}\textbf{tó}nuit: \responsorium{Allelúia} {\GreStar} Dóminus super a\textit{quas} \textbf{mul}tas. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Eis a voz do Senhor sobre as águas; {\large'} O Deus da glória tro\textit{ve}\textbf{jou}. \responsorium{Aleluia} {\GreStar} O Senhor, sobre a imensidão \textit{das} \textbf{á}guas. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 4

  \item Vox Dómini in \textit{vir}\textbf{tú}te. \responsorium{Allelúia} {\GreStar} Vox Dómini in magni\textit{fi}\textbf{cén}tia. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Eis a voz do Senhor \textit{com} \textbf{for}ça. \responsorium{Aleluia} {\GreStar} A voz do Senhor com ma\textit{jes}\textbf{ta}de. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 5

  \item Vox Dómini confringén\textit{tis} \textbf{ce}dros; \responsorium{Allelúia} {\GreStar} Et confrínget Dóminus ce\textit{dros} \textbf{Lí}bani. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item A voz do Senhor quebra \textit{os} \textbf{ce}dros. \responsorium{Aleluia} {\GreStar} O Senhor quebra os cedros \textit{do} \textbf{Lí}bano. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 10

  \item Dóminus super dilúvi\textit{um} \textbf{há}bitat, \responsorium{Allelúia} {\GreStar} Et sedébit Dóminus rex in \textit{æ}\textbf{tér}num. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item O Senhor tem seu trono no oceano \textit{ce}\textbf{les}te. \responsorium{Aleluia} {\GreStar} O Senhor tem seu trono como rei pa\textit{ra} \textbf{sem}pre. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 11

  \item Dóminus virtútem pópulo su\textit{o} \textbf{da}bit, \responsorium{Allelúia} {\GreStar} Dóminus benedícet pópulo suo \textit{in} \textbf{pa}ce. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item O Senhor dará força ao \textit{seu} \textbf{po}vo. \responsorium{Aleluia} {\GreStar} O Senhor abençoa seu povo com \textit{a} \textbf{paz}. \responsorium{Aleluia}
\end{greenumerate}