% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{}{Sl 33(32),1.12--14.18--22}
}

\def\LinkLA{communia/commune-martyrum/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {De cælo respéxit \MediatioE{Dó}[minus,] vidit omnes fílios \TerminatioEII{hó}\-mi\-num. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Do céu, o Senhor está o\MediatioE{lhan}do, Ele vê todos os filhos dos \TerminatioEII{ho}mens. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  %
  {De loco habitáculi sui re\MediatioE{spé}[xit] super omnes qui hábitant \TerminatioEII{ter}ram. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Do lugar onde mora, ele ob\MediatioE{ser}[va] a todos os que habitam a \TerminatioEII{ter}ra. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  %
  {Ecce óculi Dómini super metuéntes \MediatioE{e}[um,] in eos qui sperant super misericórdia \TerminatioEII{e}ius. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Os olhos do Senhor estão sobre os que o \MediatioE{te}[mem,] sobre aqueles que contam com a sua miseri\TerminatioEII{cór}dia. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  %
  {Ut éruat a morte ánimas e\MediatioE{ó}[rum,] et alat eos in \TerminatioEII{fa}me. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Ele preservará da morte as suas \MediatioE{vi}[das,] e há de alimen\-tá-los na pe\TerminatioEII{nú}ria. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  %
  {Ánima nostra sústinet \MediatioE{Dó}[minum,] quóniam adiútor et protéctor \TerminatioEII{no}ster est. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Nossa alma espera no Se\MediatioE{nhor}[,] pois ele é o nosso auxílio e prote\TerminatioEII{ção}. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  %
  {Quia in eo lætábitur cor \MediatioE{no}[strum,] et in nómine sancto eius spe\TerminatioEII{rá}vimus. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Nele se alegrará o nosso cora\MediatioE{ção}[,] pois no seu santo nome espe\TerminatioEII{ra}mos. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  %
  {Fiat misericórdia tua, Dómine, \MediatioE{su}[per nos,] quemádmodum sperávimus \TerminatioEII{in} te. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Venha a vossa misericórdia sobre nós, Se\MediatioE{nhor}[,] conforme em vós nós espe\TerminatioEII{ra}mos. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]}
}