\SetVerseAnnotation{Sl 106(105),1.2}

\def\VersePairs{
  % 3
  {Beáti qui custódiunt iu\MediatioE{dí}[cium,] et fáciunt iustítiam in omni \TerminatioEII{tém}pore. \Responsorium{Quóniam in sǽculum}[\LinkLA]}%
    {Felizes os que observam o di\MediatioE{rei}[to] e praticam a justiça em todo o \TerminatioEII{tem}po. \Responsorium{Porque eterna}[\LinkPT]},
  % 4
  {Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \MediatioE{tu}[i,] vísita nos in salutári \TerminatioEII{tu}o. \Responsorium{Quóniam in sǽculum}[\LinkLA]}%
    {Lembrai-vos de nós, Senhor, por amor de vosso \MediatioE{po}[vo,] visitai-mos com a vossa salva\TerminatioEII{ção}. \Responsorium{Porque eterna}[\LinkPT]},
  % 6
  {Peccávimus cum pátribus \MediatioE{no}[stris,] iniúste égimus, iniquitátem \TerminatioEII{fé}cimus. \Responsorium{Quóniam in sǽculum}[\LinkLA]}%
    {Temos pecado como nossos \MediatioE{pais}[,] agimos injustamente, praticamos a iniqui\TerminatioEII{da}de. \Responsorium{Porque eterna}[\LinkPT]},
  % 8
  {Et salvávit eos propter nomen \MediatioE{su}[um,] ut notam fáceret poténtiam \TerminatioEII{su}am. \Responsorium{Quóniam in sǽculum}[\LinkLA]}%
    {Entretanto, salvou-os por causa do seu \MediatioE{no}[me,] para dar-lhes a conhecer o seu po\TerminatioEII{der}. \Responsorium{Porque eterna}[\LinkPT]},
  % 44
  {Et vidit tribulatiónem e\MediatioE{ó}[rum,] cum audívit clamórem e\TerminatioEII{ó}rum. \Responsorium{Quóniam in sǽculum}[\LinkLA]}%
    {Contudo, atentou para a sua tribula\MediatioE{ção}[,] quando ouviu o seu cla\TerminatioEII{mor}. \Responsorium{Porque eterna}[\LinkPT]},
  % 45
  {Et memor fuit testaménti \MediatioE{su}[i,] et pænítuit eum secúndum multitúdinem misericórdire \TerminatioEII{su}æ. \Responsorium{Quóniam in sǽculum}[\LinkLA]}%
    {Recordou-se da sua aliança com \MediatioE{e}[les] e se compadeceu, segundo a grandeza da sua miseri\TerminatioEII{cór}dia. \Responsorium{Porque eterna}[\LinkPT]},
  % 47ab
  {Salvos nos fac, Dómine Deus \MediatioE{no}[ster,] et cóngrega nos de nati\TerminatioEII{ó}nibus. \Responsorium{Quóniam in sǽculum}[\LinkLA]}%
    {Salvai-nos, Senhor, nosso \MediatioE{Deus}[,] e reuni-nos dentre as na\TerminatioEII{ções}. \Responsorium{Porque eterna}[\LinkPT]},
  % 47cd
  {Ut confiteámur nómini sancto \MediatioE{tu}[o,] et gloriémur in laude \TerminatioEII{tu}a. \Responsorium{Quóniam in sǽculum}[\LinkLA]}%
    {Para que rendamos graças ao vosso santo \MediatioE{no}[me] e nos gloriemos no vosso lou\TerminatioEII{vor}. \Responsorium{Porque eterna}[\LinkPT]}
}