% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{2}

  \item Ierúsalem, quæ ædificáta est ut \textbf{cí}vitas {\GreStar} sibi compácta \textit{in id}\textbf{íp}sum. \responsorium{In domum Dómini}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{2}

  \item Jerusalém, edificada como uma ci\textbf{da}de {\GreStar} bem compacta \textit{e u}\textbf{ni}da. \responsorium{À casa do Senhor}

  \switchcolumn*

  \item Illuc enim ascendérunt tribus, tribus \textbf{Dó}mini, {\GreStar} testimónium Israel, ad confiténdum nó\textit{mini} \textbf{Dó}mini. \responsorium{In domum Dómini}

  \switchcolumn%

  \item Para lá sobem as tribos, as tribos do Se\textbf{nhor}, {\GreStar} para renderem graças ao nome do Senhor, segundo prescrito a \textit{Isra}\textbf{el}. \responsorium{À casa do Senhor}

  \switchcolumn*

  \item Quia illic sedérunt sedes ad iu\textbf{dí}cium, {\GreStar} sedes \textit{domus} \textbf{Da}vid. \responsorium{In domum Dómini}

  \switchcolumn%

  \item Aí estão os tronos do julga\textbf{men}to, {\GreStar} os tronos da casa \textit{de Da}\textbf{vi}. \responsorium{À casa do Senhor}

  \switchcolumn*

  \item Rogáte quæ ad pacem sunt Ie\textbf{rú}salem, {\GreStar} secúri sint \textit{dili}\textbf{gén}tes te. \responsorium{In domum Dómini}

  \switchcolumn%

  \item Rogai pela paz de Jerusa\textbf{lém}: {\GreStar} ``Vivam em segurança os \textit{que te} \textbf{a}mam! \responsorium{À casa do Senhor}

  \switchcolumn*

  \item Fiat pax in muris \textbf{tu}is, {\GreStar} et secúritas in túr\textit{ribus} \textbf{tu}is. \responsorium{In domum Dómini}

  \switchcolumn%

  \item Reine a paz dentro de teus \textbf{mu}ros, {\GreStar} e a segurança em \textit{teus pa}\textbf{lá}cios!'' \responsorium{À casa do Senhor}

  \switchcolumn*

  \item Propter fratres meos et próximos \textbf{me}os {\GreStar} lo\textit{quar}: ``\textit{Pax} \textbf{in} te!'' \responsorium{In domum Dómini}

  \switchcolumn%

  \item Por causa de meus irmãos e meus a\textbf{mi}gos {\GreStar} eu digo: ``A paz este\textit{ja em} \textbf{ti}!'' \responsorium{À casa do Senhor}

  \switchcolumn*

  \item Propter domum Dómini Dei \textbf{no}stri {\GreStar} exquíram \textit{bona} \textbf{ti}bi. \responsorium{In domum Dómini}

  \switchcolumn%

  \item Pela casa do Senhor, nosso \textbf{Deus}, {\GreStar} buscarei o bem \textit{para} \textbf{ti}. \responsorium{À casa do Senhor}
\end{greenumerate}