\SetLinkTextL{\Antiphona{Mandátum}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Mandamento}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{In}[ ]{man}dátis tuis \MediatioIII{ex}{er}{cé}[bor] et considerábo vi\TerminatioIIIa{as}[ ]{tu}as.}%
        {\item \VSup{15}\Inchoatio{Eu}[ ]{que}ro meditar as \MediatioIII{vos}{sas }{or}[dens,] eu quero contemplar vossos \TerminatioIIIa{ca}{mi}nhos!},
    {\item \VSup{32}\Inchoatio{Vi}{am} mandatorum tu\MediatioIII{ó}{rum }{cur}[ram,] quia dilatásti \TerminatioIIIa{cor}[ ]{me}um.}%
        {\item \VSup{32}\Inchoatio{De}[ ]{vos}sos mandamentos corro \MediatioIII{a}{ es}{tra}[da,] porque vós me dilatais \TerminatioIIIa{o}[ ]{co}ração.},
    {\item \VSup{40}\Inchoatio{Ec}{ce} concupívi man\MediatioIII{dá}{ta }{tu}[a;] in iustítia tua viví\TerminatioIIIa{fi}{ca} me.}%
        {\item \VSup{40}\Inchoatio{Co}{mo} anseio pelos vossos \MediatioIII{man}{da}{men}[tos!] Dai-me a vida, ó Senhor, porque \TerminatioIIIa{sois}[ ]{jus}to.},
    {\item \VSup{45}\Inchoatio{Et}[ ]{am}bulábo in \MediatioIII{la}{ti}{túdi}[ne,] quia mandáta tua ex\TerminatioIIIa{qui}{sí}vi.}%
        {\item \VSup{45}\Inchoatio{É}[ ]{am}plo e agradável o \MediatioIII{meu}{ ca}{mi}[nho,] porque busco e pesquiso as vos\TerminatioIIIa{sas}[ ]{or}dens.},
    {\item \VSup{47}\Inchoatio{Et}[ ]{de}lectábor in præ\MediatioIII{cép}{tis }{tu}[is,] quæ \TerminatioIIIa{di}{lé}xi.}%
        {\item \VSup{47}\Inchoatio{Mui}{to} me alegro com os vossos \MediatioIII{man}{da}{men}[tos,] que eu amo, amo tanto, mais \TerminatioIIIa{que}[ ]{tu}do.},
    {\item \VSup{97}\Inchoatio{Quó}{mo}do diléxi legem \MediatioIII{tu}{am, }{Dómi}[ne;] tota die meditáti\TerminatioIIIa{o}[ ]{me}a est.}%
        {\item \VSup{97}\Inchoatio{Quan}{to} eu amo, ó Se\MediatioIII{nhor}{, a }{vos}[sa lei!] Permaneço o dia inteiro a me\TerminatioIIIa{di}{tá}-la.},
    {\item \VSup{103}\Inchoatio{Quam}[ ]{dúl}cia fáucibus meis e\MediatioIII{ló}{quia }{tu}[a,] super mel o\TerminatioIIIa{ri}[ ]{me}o.}%
        {\item \VSup{103}\Inchoatio{Co}{mo} é doce ao paladar \MediatioIII{vos}{sa pa}{la}[vra,] muito mais doce que o mel da mi\TerminatioIIIa{nha}[ ]{bo}ca!},
    {\item \VSup{105}\Inchoatio{Lu}{cér}na pédibus meis \MediatioIII{ver}{bum }{tu}[um] et lumen sémi\TerminatioIIIa{tis}[ ]{me}is.}%
        {\item \VSup{105}\Inchoatio{Vos}{sa} palavra é uma luz \MediatioIII{pa}{ra meus }{pas}[sos,] é uma lâmpada luzente em meu \TerminatioIIIa{ca}{mi}nho.},
    {\item \VSup{129}\Inchoatio{Mi}{ra}bília testi\MediatioIII{mó}{nia }{tu}[a,] ídeo servávit ea áni\TerminatioIIIa{ma}[ ]{me}a.}%
        {\item \VSup{129}\Inchoatio{Ma}{ra}vilhosos são os vossos \MediatioIII{tes}{te}{mu}[nhos,] eis porque meu coração os \TerminatioIIIa{ob}{ser}va!}
}