\SetVerseAnnotation{Sl 79(80),2.9.15.16.17.18.19.20}

\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetFirstVersePair{
  {Qui pacis Israel, in\MediatioC{tén}[de,] qui dedúcis velut o\TerminatioCI{vem}[ ]{Io}seph.}%
    {Ó Pastor de Israel, prestai ou\MediatioC{vi}[dos.] Vós, que a José apascentais qual um \TerminatioCI{re}{ba}nho!}
}

\SetVersePairs{
  % 9
  {Víneam de Ægýpto transtu\MediatioC{lí}[sti,] eiecísti gentes, et plantá\TerminatioCI{sti}[ ]{e}am.}%
    {Arrancastes do Egito esta vi\MediatioC{dei}[ra,] e expulsastes as nações para \TerminatioCI{plan}{tá}-la.},
  % 15
  {Deus virtútum, con\MediatioC{vér}[tere;] réspice de cælo et vide, et vísita víne\TerminatioCI{am}[ ]{is}tam.}%
    {Voltai-vos para nós, Deus do uni\Flexa*{ver}[so!] Olhai dos altos céus e obser\MediatioC{vai}[.] Visitai a vossa vinha e pro\TerminatioCI{te}{gei}-a!},
  % 16
  {Et prótege eam quam plantávit déxtera \MediatioC{tu}[a,] et super fílium hóminis quem confirmá\TerminatioCI{sti}[ ]{ti}bi.}%
    {Foi a vossa mão direita que a plan\MediatioC{tou}[;] protegei-a, e ao rebento que \TerminatioCI{fir}{mas}tes!},
  % 17
  {Incénsa est igni et suf\MediatioC{fós}[sa;] ab increpatióne vultus tui \TerminatioCI{pe}{rí}bunt.}%
    {E aqueles que a cortaram e a quei\MediatioC{ma}[ram,] vão perecer ante o furor de vos\TerminatioCI{sa}[ ]{fa}ce.},
  % 18
  {Fiat manus tua super virum déxteræ \MediatioC{tu}[æ,] super fílium hóminis quem confirmá\TerminatioCI{sti}[ ]{ti}bi.}%
    {Pousai a mão por sobre o vosso Prote\MediatioD{gi}[do,] o filho do homem que escolhestes pa\TerminatioCI{ra}[ ]{vós}!},
  % 19
  {Et non discedémus a te, vivifi\MediatioC{cá}[bis nos,] et nomen tuum in\TerminatioCI{vo}{cá}bimus.}%
    {E nunca mais vos deixaremos, Senhor \MediatioC{Deus}[!] Dai-nos vida, e louvaremos vos\TerminatioCI{so}[ ]{no}me!},
  % 20
  {Dómine Deus virtútum, con\MediatioC{vér}[te nos,] et illústra fáciem tuam, et sal\TerminatioCI{vi}[ ]{é}rimus.}%
    {Convertei-nos, ó Senhor Deus do uni\Flexa*{ver}[so,] e sobre nós iluminai a vossa \MediatioC{fa}[ce!] Se voltardes para nós, sere\TerminatioCI{mos}[ ]{sal}vos!}
}