\SetVerseAnnotation{Sl 37(36),1.3--6.11.16.18.23.25}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Núptiæ factæ sunt}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Houve um casamento}}

\SetVersePairs{
  %
  {\item \Inchoatio{Spe}{ra} in Dómino et fac \MediatioI{bo}{ni}{tá}[tem,] et inhabitábis terram et pásce\TerminatioI{ris}[ ]{in}[ ]{fi}de.}%
    {\item \Inchoatio{Es}{pe}ra no Senhor e \MediatioI{fa}{ze o }{bem}[,] assim habitarás na terra e apascentarás em \TerminatioI{se}{gu}{ran}ça.},
  %
  {\item \Inchoatio{De}{lec}\MediatioI{tá}{re in }{Dó}[mino,] et dabit tibi petitiónes \TerminatioI{cor}{dis}[ ]{tu}i. }%
    {\item \Inchoatio{Põe}[ ]{tu}as delícias \MediatioI{no}{ Se}{nhor}[,] e te concederá os desejos do teu \TerminatioI{co}{ra}{ção}.},
  %
  {\item \Inchoatio{Com}{mít}te Dómino viam tuam et \MediatioI{spe}{ra in }{e}[o,] et \TerminatioI{ip}{se}[ ]{fá}ciet.}%
    {\item \Inchoatio{En}{tre}ga ao Senhor o teu caminho, es\MediatioI{pe}{ra }{ne}[le,] e ele \TerminatioI{a}{gi}{rá}.},
  %
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{e}dúcet quasi lumen iu\MediatioI{stí}{tiam }{tu}[am,] et iudícium tuum tam\TerminatioI{quam}[ ]{me}{rí}diem.}%
    {\item \Inchoatio{Fa}{rá} brilhar como a luz a \MediatioI{tu}{a jus}{ti}[ça] e o teu direito, como o sol do \TerminatioI{mei}{o}[-]{di}a.},
  %
  {\item \Inchoatio{Man}{su}éti autem heredi\MediatioI{tá}{bunt }{ter}[ram,] et electabúntur in multitú\TerminatioI{di}{ne}[ ]{pa}cis.}%
    {\item \Inchoatio{Os}[ ]{man}sos, porém, herda\MediatioI{rão}{ a }{ter}[ra] e gozarão da abundân\TerminatioI{cia}[ ]{da}[ ]{paz}.},
  %
  {\item \Inchoatio{Mé}{li}us est \MediatioI{mó}{dicum }{iu}[sto] super dívitias pecca\TerminatioI{tó}{rum}[ ]{mul}tas.}%
    {\item \Inchoatio{Mais}[ ]{va}le o \MediatioI{pou}{co do }{jus}[to] do que as muitas rique\TerminatioI{zas}[ ]{dos}[ ]{ím}pios.},
  %
  {\item \Inchoatio{No}{vit} Dóminus dies imma\MediatioI{cu}{la}{tó}[rum,] et heréditas eórum in æt\TerminatioI{tér}{num}[ ]{e}rit.}%
    {\item \Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor conhece os \MediatioI{di}{as dos }{ín}[tegros,] e a herança deles permanecerá \TerminatioI{pa}{ra}[ ]{sem}pre.},
  %
  {\item \Inchoatio{A}[ ]{Dó}mino gressus hóminis \MediatioI{con}{fir}{mán}[tur,] et viam \TerminatioI{e}{ius}[ ]{vo}let.}%
    {\item \Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor firma os \MediatioI{pas}{sos do }{ho}[mem] e se agrada de \TerminatioI{seu}[ ]{ca}{mi}nho.},
  %
  {\item \Inchoatio{Iú}{ni}or fui, et \Flexa{sé}[nui,] et non vidi iustum \MediatioI{de}{re}{líc}[tum,] nec semen eius \TerminatioI{quæ}{rens}[ ]{pa}nem.}%
    {\item \Inchoatio{Fui}[ ]{jo}vem, agora estou \Flexa{ve}[lho,] e nunca vi um justo a\MediatioI{ban}{\-do}{na}[do] nem um seu descendente mendi\TerminatioI{gan}{do}[ ]{pão}.}
}