\def\PsalmAnnotation{Sl 92(91),2--6.13--16}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{An}{nun}tiáre mane misericórdiam \MediatioVIII{tu}[am,] et veritátem tu\TerminatioVIII{\-am}[ ]{per}[ ]{noc}tem. \Antiphona{Dóminus ab útero}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{nun}ciar pela manhã vossa miseri\MediatioVIII{cór}[dia] e a vossa fidelidade duran\TerminatioVIII{te}[ ]{a}[ ]{noi}te. \Antiphona{O Senhor, desd\Elisio{e} o útero}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{In}[ ]{de}cachórdo et psal\MediatioVIII{té}[rio,] cum cánti\TerminatioVIII{co}[ ]{in}[ ]{cí}thara. \Antiphona{Dóminus ab útero}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Com}[ ]{a} lira de dez cordas e o sal\MediatioVIII{té}[rio,] com o cântico acompanha\TerminatioVIII{do}[ ]{da}[ ]{cí}tara. \Antiphona{O Senhor, desd\Elisio{e} o útero}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Qui}{a} delectásti me, Dómine, in factúra \MediatioVIII{tu}[a,] et in opéribus mánuum tuárum \TerminatioVIII{ex}{sul}{tá}\-bo. \Antiphona{Dóminus ab útero}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{vós} me alegrais, Senhor, com os vossos \MediatioVIII{fei}[tos,] e eu exulto com as obras de \TerminatioVIII{vos}{sas}[ ]{mãos}. \Antiphona{O Senhor, desd\Elisio{e} o útero}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Quam}[ ]{ma}gnificáta sunt ópera tua, \MediatioVIII{Dó}[mine:] nimis profúndæ factæ sunt cogitati\TerminatioVIII{ó}{nes}[ ]{tu}æ. \Antiphona{Dóminus ab útero}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quão}[ ]{gran}diosas as vossas obras, Se\MediatioVIII{nhor}[,] como são profundos os vossos \TerminatioVIII{pen}{sa}{men}\-tos. \Antiphona{O Senhor, desd\Elisio{e} o útero}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{Iu}{stus} ut palma flo\MediatioVIII{ré}[bit,] sicut cedrus Líba\TerminatioVIII{ni}[ ]{suc}{\-cré}scet. \Antiphona{Dóminus ab útero}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{jus}to, porém, florescerá como a pal\MediatioVIII{mei}[ra,] e como o cedro do Líbano \TerminatioVIII{cres}{ce}{rá}. \Antiphona{O Senhor, desd\Elisio{e} o útero}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{Plan}{tá}ti in domo \MediatioVIII{Dó}[mini,] in átriis Dei no\TerminatioVIII{stri}[ ]{flo}{ré}bunt. \Antiphona{Dóminus ab útero}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Plan}{ta}dos na casa do Se\MediatioVIII{nhor}[,] florescerão nos á\-trios do \TerminatioVIII{nos}{so}[ ]{Deus}. \Antiphona{O Senhor, desd\Elisio{e} o útero}[\LinkPT]},
  % 15
  {\Inchoatio{Ad}{huc} fructus dabunt in se\MediatioVIII{né}[cta,] úberes et bene vi\TerminatioVIII{rén}{tes}[ ]{e}runt. \Antiphona{Dóminus ab útero}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Na}[ ]{ve}lhice ainda darão \MediatioVIII{fru}[tos,] continuando chei\-os de seiva e \TerminatioVIII{ver}{de}{jan}tes. \Antiphona{O Senhor, desd\Elisio{e} o útero}[\LinkPT]},
  % 16
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{an}núntient quóniam rectus Dóminus, refúgium \MediatioVIII{me}[\-um,] et non est iníqui\TerminatioVIII{tas}[ ]{in}[ ]{e}o. \Antiphona{Dóminus ab útero}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{a}nunciarão que o Senhor é \MediatioVIII{re}[to,] é meu Rochedo, e nele não há i\TerminatioVIII{ni}{qui}{da}de. \Antiphona{O Senhor, desd\Elisio{e} o útero}[\LinkPT]}
}