\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}Ex Sion speciósa decóre Deus il\MediatioE{lú}[xit,] \VSup{3}Deus noster véniet et non si\TerminatioEII{lé}bit.}%
    {\VSup{2}De Sião, beleza plena, Deus re\MediatioE{ful}[ge,] \VSup{3}vem a nós o nosso Deus e não se \TerminatioEII{ca}la.},
  {Ignis consúmens est in conspéctu \MediatioE{e}[ius,] et in circúitu eius tempéstas \TerminatioEII{vá}lida.}%
    {À sua frente vai um fogo a\MediatioE{bra}[sador,] ao seu redor, a tempestade vio\TerminatioEII{len}ta.},
  {\VSup{4}Advocábit cælum de\MediatioE{súr}[sum,] et terram, discérnere pópulum \TerminatioEII{su}um.}%
    {\VSup{4}Ele convoca o céu e a terra ao julga\MediatioE{men}[to,] para fazer o julgamento do seu \TerminatioEII{po}vo.},
  {\VSup{5}``Congregáte mihi sanctos \MediatioE{me}[os,] qui disposuérunt testaméntum meum in sacri\TerminatioEII{fí}cio''.}%
    {\VSup{5}``Reuni à minha frente os meus e\MediatioE{lei}[tos,] que selaram a Aliança em sscri\TerminatioEII{fí}cios!''},
  {\VSup{6}Et annuntiábunt cæli iustítiam \MediatioE{e}[ius,] quóniam Deus \TerminatioEII{iu}dex est.}%
    {\VSup{6}Testemunha o próprio céu seu julga\MediatioE{men}[to,] porque Deus mesmo é juiz e \TerminatioEII{vai} julgar.},
  {\VSup{14}``Immóla Deo sacrifícium \MediatioE{lau}[dis,] et redde Altíssimo vota \TerminatioEII{tu}a.}%
    {\VSup{14}Imola a Deus um sacrifício \MediatioE{de}[ louvor] e cumpre os votos que fizeste ao Al\TerminatioEII{tís}simo.},
  {\VSup{15}Et invóca me in die tribulati\MediatioE{ó}[nis:] eruam te, et honorifi\TerminatioEII{cá}bis me.}%
    {\VSup{15}``Invoca-me no dia da an\MediatioE{gús}[tia,] e então te livrarei e hás de lou\TerminatioEII{var}-me''.},
  {\VSup{23}Qui immolábit sacrifícium laudis, honorifi\Flexa*{cá}[bit me,] et qui immaculátus est in \MediatioE{vi}[a,] ostendam illi salutáre \TerminatioEII{De}i''.}%
    {\VSup{23}Quem me oferece um sacrifício \MediatioE{de}[ louvor,] este sim é que me honra de ver\TerminatioEII{da}de.},
  {}%
    {``A todo homem que procede reta\MediatioE{men}[te,] eu mostrarei a salvação que \TerminatioEII{vem} de Deus''.}
}