% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 3

  \item \textit{Dies} diéi e\textit{rúctat} \textbf{ver}bum, {\GreStar} et nox nocti ín\textit{dicat sci}\textbf{én}\-tiam. \antiphona{Roráte cæli désuper}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item \textit{O di}a transmite ao dia \textit{a men}\textbf{sa}gem {\GreStar} e a noite dá conhecimento \textit{a outra} \textbf{noi}te. \antiphona{Orvalhai, ó céus, do alto}

  \switchcolumn*

  % 4

  \item \textit{Non sunt} loquélæ ne\textit{que ser}\textbf{mó}nes {\GreStar} quorum non intel\textit{legántur} \textbf{vo}ces. \antiphona{Roráte cæli désuper}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Não são} falas, \textit{nem dis}\textbf{cur}sos, {\GreStar} nem se ouve \textit{a sua} \textbf{voz}. \antiphona{Orvalhai, ó céus, do alto}

  \switchcolumn*

  % 5

  \item \textit{In om}nem terram exívit so\textit{nus e}\textbf{ó}rum, {\GreStar} et in fines orbis terræ \textit{verba e}\textbf{ó}rum. \antiphona{Roráte cæli désuper}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Por to}da a terra se difunde \textit{o seu} \textbf{som}, {\GreStar} e até os confins do mundo vai \textit{sua men}\textbf{sa}gem. \antiphona{Orvalhai, ó céus, do alto}

  \switchcolumn*

  % 6

  \item \textit{Soli} pósuit tabernáculum in \textbf{e}is, {\GreDagger} et ipse tamquam sponsus procédens de thá\textit{lamo} \textbf{su}o, {\GreStar} exsultávit ut gigas ad cur\textit{réndam} \textbf{vi}am. \antiphona{Roráte cæli désuper}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ali} armou uma tenda para o \textbf{sol} {\GreDagger} e sai como um noivo do quarto \textit{nupci}\textbf{al}, {\GreStar} e exulta como um gigante a percorrer \textit{o seu ca}\textbf{mi}nho. \antiphona{Orvalhai, ó céus, do alto}

  \switchcolumn*

  % 7

  \item \textit{A fí}nibus cælórum egréssio \textbf{e}ius, {\GreDagger} et occúrsus eius usque ad fi\textit{nes e}\textbf{ó}rum, {\GreStar} nec est quod abscondátur a \textit{calóre} \textbf{e}ius. \antiphona{Roráte cæli désuper}

  \switchcolumn%

  \item \textit{A su}a saída é desde os confins dos \textbf{céus} {\GreDagger} e o seu percurso vai até o ou\textit{tro ex}\textbf{tre}mo, {\GreStar} e nada pode subtrair-se \textit{ao seu ca}\textbf{lor}. \antiphona{Orvalhai, ó céus, do alto}

\end{greenumerate}