\SetVerseAnnotation{Ef 1,3--10}

\def\VersePairs{
  % 4
  {\Inchoatio{Si}{cut} elégit nos in ipso ante mundi constituti\Flexa{ó}[nem,] ut essémus sancti et im\MediatioVII{ma}{cu}{lá}[ti] in conspéctu eius in \TerminatioVII{ca}{ri}{tá}te. \Antiphona{Tu es Petrus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ne}{le}, Deus nos escolheu, antes da fundação do \Flexa{mun}[\-do,] para sermos \MediatioVII{san}{tos e }{ín}[tegros,] no amor, di\TerminatioVII{an}{te }{de}le. \Antiphona{Tu és Pedro}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{præ}destinávit nos in adoptiónem fili\Flexa{ó}[rum] per Iesum \MediatioVII{Chri}{stum in }{ip}[sum,] secúndum propósitum volun\TerminatioVII{tá}{tis }{su}æ. \Antiphona{Tu es Petrus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Con}{for}me o desígnio benevolente de sua von\Flexa{ta}[de,] ele nos predestinou à adoção \MediatioVII{co}{mo }{fi}[lhos,] por obra de \TerminatioVII{Je}{sus }{Cris}to. \Antiphona{Tu és Pedro}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{In}[ ]{lau}dem glóriæ \MediatioVII{grá}{tiæ }{su}[æ,] in qua gratificávit nos in dilécto \TerminatioVII{Fí}{lio }{su}o. \Antiphona{Tu es Petrus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} o louvor e glória de \MediatioVII{su}{a }{gra}[ça,] com que nos agraciou no seu \TerminatioVII{bem}{-a}{ma}do. \Antiphona{Tu és Pedro}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Se}{cún}dum divítias grátiæ \Flexa{e}[ius,] quæ superabun\MediatioVII{dá}{\-vit in }{no}[bis] in omni sapiéntia \TerminatioVII{et}{ pru}{dén}tia. \Antiphona{Tu es Petrus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ne}{le}, e por seu sangue, obtemos a \MediatioVII{re}{den}{ção} e recebemos o perdão de \TerminatioVII{nos}{sas }{fal}tas. \Antiphona{Tu és Pedro}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{In}[ ]{quo} habémus redemptiónem per \MediatioVII{sán}{guinem }{e}[ius,] remissiónem \TerminatioVII{pec}{ca}{tó}rum. \Antiphona{Tu es Petrus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{gun}do a riqueza da \Flexa{gra}[ça,] que Deus derramou em nós pro\-\MediatioVII{fu}{sa}{men}[te,] abrindo-nos para toda a sabedoria e in\TerminatioVII{te}{li}{gên}cia. \Antiphona{Tu és Pedro}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{no}tum fáceret nobis sacraméntum volun\MediatioVII{tá}{tis }{su}[æ,] secúndum bene\TerminatioVII{plá}{citum }{e}ius. \Antiphona{Tu es Petrus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} nos fez conhecer o mistério de \MediatioVII{su}{a von}{ta}[de,] segundo o seu desígnio be\TerminatioVII{ne}{vo}{len}te. \Antiphona{Tu és Pedro}[\LinkPT]},
  % 10a
  {\Inchoatio{Quod}[ ]{pro}pósu\MediatioVII{it}{ in }{e}[o,] in dispensatióne pleni\TerminatioVII{tú}{\-di\-nis }{tém}porum. \Antiphona{Tu es Petrus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[ ]{for}mou desde \MediatioVII{sem}{pre em }{Cris}[to,] para realizá-lo na pleni\TerminatioVII{tu}{de dos }{tem}pos. \Antiphona{Tu és Pedro}[\LinkPT]},
  % 10b
  {\Inchoatio{In}{stau}ráre \MediatioVII{óm}{nia in }{Chri}[sto,] quæ in cælis et \TerminatioVII{quæ}{ in }{ter}ra sunt. \Antiphona{Tu es Petrus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Re}{ca}pitular \MediatioVII{tu}{do em }{Cris}[to,] tudo o que existe no \TerminatioVII{céu}{ e na }{ter}ra. \Antiphona{Tu és Pedro}[\LinkPT]}
}