% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{003507}[Mt 1,20]}{Sl 92(91),2--3.5--6.13--16}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-praesentatione-domini/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{An}{nun}tiáre mane miseri\MediatioVII{cór}{diam }{tu}[am,] et veritátem \TerminatioVII{tu}{am per }{noc}tem. \Antiphona{Ioseph fili David}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{nun}ciar pela manhã vossa mi\MediatioVII{se}{ri}{cór}[dia] e a vossa fidelidade du\TerminatioVII{ran}{te a }{noi}te. \Antiphona{José, filho de Davi}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Qui}a delectásti me, Dómine, in fac\MediatioVII{tú}{ra }{tu}[a,] et in opéribus mánuum tuárum \TerminatioVII{ex}{sul}{tá}\-bo. \Antiphona{Ioseph fili David}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{vós} me alegrais, Senhor, com os \MediatioVII{vos}{sos }{fei}[tos,] e eu exulto com as obras de \TerminatioVII{vos}{sas }{mãos}. \Antiphona{José, filho de Davi}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Quam}[ ]{ma}gnificáta sunt ópera \MediatioVII{tu}{a, }{Dó}[mine:] nimis profúndæ factæ sunt cogitati\TerminatioVII{ó}{nes }{tu}æ. \Antiphona{Ioseph fili David}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quão}[ ]{gran}diosas as vossas \MediatioVII{o}{bras, Se}{nhor}[,] como são profundos os vossos \TerminatioVII{pen}{sa}{men}\-tos. \Antiphona{José, filho de Davi}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{Iu}{stus} ut \MediatioVII{pal}{ma flo}{ré}[bit,] sicut cedrus Líba\TerminatioVII{ni}{ suc}{\-cré}scet. \Antiphona{Ioseph fili David}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{jus}to, porém, florescerá como \MediatioVII{a}{ pal}{mei}[ra,] e como o cedro do Líbano \TerminatioVII{cres}{ce}{rá}. \Antiphona{José, filho de Davi}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{Plan}{tá}ti in \MediatioVII{do}{mo }{Dó}[mini,] in átriis Dei \TerminatioVII{no}{stri flo}{ré}bunt. \Antiphona{Ioseph fili David}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Plan}{ta}dos na casa \MediatioVII{do}{ Se}{nhor}[,] florescerão nos á\-trios do \TerminatioVII{nos}{so }{Deus}. \Antiphona{José, filho de Davi}[\LinkPT]},
  % 15
  {\Inchoatio{Ad}{huc} fructus dabunt \MediatioVII{in}{ se}{né}[cta,] úberes et bene vi\TerminatioVII{rén}{tes }{e}runt. \Antiphona{Ioseph fili David}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Na}{ ve}lhice ainda \MediatioVII{da}{rão }{fru}[tos,] continuando chei\-os de seiva e \TerminatioVII{ver}{de}{jan}tes. \Antiphona{José, filho de Davi}[\LinkPT]},
  % 16
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{an}núntient quóniam rectus Dóminus, re\MediatioVII{fú}{gium }{me}[\-um,] et non est iníqui\TerminatioVII{tas}{ in }{e}o. \Antiphona{Ioseph fili David}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{a}nunciarão que o Se\MediatioVII{nhor}{ é }{re}[to,] é meu Rochedo, e nele não há i\TerminatioVII{ni}{qui}{da}de. \Antiphona{José, filho de Davi}[\LinkPT]}
}