% chktex-file 38
\SetLinkTextL{\Antiphona{Hi sunt}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Estes são}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{4}``\Inchoatio{Di}{spó}sui testaméntum e\MediatioI{léc}{to }{me}[o,] iurávi David \TerminatioI{ser}{vo}[ ]{me}o.}%
        {\item \VSup{4}``\Inchoatio{Eu}[ ]{fir}mei uma Aliança com meu servo, \MediatioI{meu}{ e}{\-lei}[\-to,] e eu fiz um juramento a Da\TerminatioI{vi}[, ]{meu}[ ]{ser}vidor.},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Us}{que} in ætérnum confirmábo \MediatioI{se}{men }{tu}[um,] et ædificábo in generatiónem et generatiónem \TerminatioI{se}{dem}[ ]{tu}am.''}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{Pa}{ra} sempre, no teu trono, firmarei \MediatioI{tu}{a li}{nha}[\-gem,] de geração em geração garantirei o \TerminatioI{teu}[ ]{rei}{na}do!''},
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Con}{fi}tebúntur cæli mirabília \MediatioI{tu}{a, }{Dó}[mine,] étenim veritátem tuam in ecclési\TerminatioI{a}[ ]{sanc}{tó}rum.}%
        {\item \VSup{6}\Inchoatio{A}{nun}cia o firmamento vossas grandes \MediatioI{ma}{ra}{vi}[lhas,] e o vosso amor fiel, a assembleia \TerminatioI{dos}[ ]{e}{lei}tos.},
    {\item \VSup{20}\Inchoatio{Tunc}[ ]{lo}cútus es in visióne sanctis \Flexa{tu}[is,] et dixísti: ``Pósui adiutórium \MediatioI{in}{ po}{tén}[te,] et exaltávi eléc\TerminatioI{tum}[ ]{de}[ ]{ple}be.}%
        {\item \VSup{20}\Inchoatio{Ou}{tro}ra vós falastes em visões a vossos \Flexa{san}[tos:] ``Coloquei uma coroa na cabeça \MediatioI{de}{ um }{he}[rói] e do meio deste povo escolhi o \TerminatioI{meu}[ ]{e}{lei}to.},
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{In}{vé}ni David \MediatioI{ser}{vum }{me}[um;] óleo sancto meo \TerminatioI{un}{xi}[ ]{e}um.}%
        {\item \VSup{21}\Inchoatio{En}{con}trei e escolhi a Da\MediatioI{vi}{, meu }{ser}[vidor,] e o ungi, para ser rei, com meu óleo \TerminatioI{con}{sa}{gra}do.},
    {\item \VSup{22}\Inchoatio{Ma}{nus} enim mea firma \MediatioI{e}{rit cum }{e}[o,] et brácchium meum confor\TerminatioI{tá}{bit}[ ]{e}um.}%
        {\item \VSup{22}\Inchoatio{Es}{ta}rá sempre com ele minha mão o\MediatioI{ni}{po}{ten}[te,] e meu braço poderoso há de ser a \TerminatioI{su}{a}[ ]{for}ça.},
    {\item \VSup{23}\Inchoatio{Ni}{hil} profíciet ini\MediatioI{mí}{cus in }{e}[o,] et fílius iniquitátis non óp\TerminatioI{pri}{met}[ ]{e}um.}%
        {\item \VSup{23}\Inchoatio{Não}[ ]{se}rá surpreendido pela força do \MediatioI{i}{ni}{mi}[go,] nem o filho da maldade poderá pre\TerminatioI{ju}{di}{cá}-lo.},
    {\item \VSup{24}\Inchoatio{Et}[ ]{con}cídam a fácie ipsíus ini\MediatioI{mí}{cos }{e}[ius,] et odiéntes e\TerminatioI{um}[ ]{per}{cú}tiam.}%
        {\item \VSup{24}\Inchoatio{Di}{an}te dele esmagarei seus inimigos e \MediatioI{a}{gres}{so}[res,] ferirei e abaterei todos aqueles que \TerminatioI{o}[ ]{o}{dei}am.},
    {\item \VSup{25}\Inchoatio{Et}[ ]{vé}ritas mea et misericórdia \MediatioI{me}{a cum }{ip}[so,] et in nómine meo exaltábitur \TerminatioI{cor}{nu}[ ]{e}ius''.}%
        {\item \VSup{25}\Inchoatio{Mi}{nha} verdade e meu amor estarão \MediatioI{sem}{pre com }{e}[le,] sua força e seu poder por meu \TerminatioI{no}{me}[ ]{cres}cerão''.}
}