\SetVerseAnnotation{Sl 31(30)2bc--4.20--22.25}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Dilígete Dóminum}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Amai o Senhor}}

\SetVersePairs{
  % 3ab
  {\item \Inchoatio{In}{clí}na ad me aurem \MediatioII{tu}[am,] accélera, ut é\TerminatioII{ru}{as} me.}%
    {\item \Inchoatio{In}{cli}nai para mim o vosso ou\MediatioII{vi}[do,] apressai-vos para \TerminatioII{li}{vrar}-me.},
  % 3cd
  {\item \Inchoatio{E}{sto} mihi in rupem præsídii et in domum mu\MediatioII{ní}[tam,] ut salvum \TerminatioII{me}[ ]{fá}cias.}%
    {\item \Inchoatio{Se}{de} para mim o rochedo onde me a\MediatioII{bri}[gue,] a casa fortificada, para que me \TerminatioII{sal}{veis}.},
  % 4
  {\item \Inchoatio{Quó}{ni}am fortitúdo mea et refúgium meum \MediatioII{es}[ tu,] et propter nomen tuum dedúces me \TerminatioII{et}[ ]{pa}sces me.}%
    {\item \Inchoatio{Pois}[ ]{a} minha fortaleza e meu refúgio sois \MediatioII{vós}[,] por causa do vosso nome me guiareis e me apascen\TerminatioII{ta}{reis}.},
  % 20ab
  {\item \Inchoatio{Quam}[ ]{ma}gna multitúdo dulcédinis tuæ, \MediatioII{Dó}[mine,] quam abscondísti timén\TerminatioII{ti}{bus} te.}%
    {\item \Inchoatio{Co}{mo} é grande vossa bondade, Se\MediatioII{nhor}[,] que reservastes aos que \TerminatioII{vos}[ ]{te}mem.},
  % 20cd
  {\item \Inchoatio{Per}{fe}císti eis qui sperant \MediatioII{in}[ te,] in conspéctu filió\TerminatioII{rum}[ ]{hó}{mi}num.}%
    {\item \Inchoatio{Vós}[ ]{a} consumastes para os que esperam em \MediatioII{vós}[,] à vista dos filhos \TerminatioII{dos}[ ]{ho}mens.},
  % 21ab
  {\item \Inchoatio{Ab}{scón}des eos in abscóndito faciéi \MediatioII{tu}[æ] a conturbatió\TerminatioII{ne}[ ]{hó}minum.}%
    {\item \Inchoatio{Vós}[ ]{os} escondereis no segredo da vossa \MediatioII{fa}[ce,] longe das intrigas \TerminatioII{hu}{ma}nas.},
  % 21cd
  {\item \Inchoatio{Pró}{te}ges eos in taber\MediatioII{ná}[culo] a contradictióne linguárum.}%
    {\item \Inchoatio{Na}[ ]{vos}sa tenda os protege\MediatioII{reis}[,] longe das línguas acu\TerminatioII{\-sa}{\-do}\-ras.},
  % 22
  {\item \Inchoatio{Be}{ne}díctus \MediatioII{Dó}[minus,] quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte \TerminatioII{mu}{ní}ta.}%
    {\item \Inchoatio{Ben}{di}to seja o Se\MediatioII{nhor}[,] porque maravilhosamente mos\-trou-me a sua misericórdia, numa cidade forti\TerminatioII{fi}{ca}da.},
  % 25
  {\item \Inchoatio{Vi}{rí}liter ágite, et confortétur cor \MediatioII{ve}[strum,] omnes qui sperátis \TerminatioII{in}[ ]{Dó}mino.}
    {\item \Inchoatio{Se}{de} corajosos e fortaleça-se o vosso cora\MediatioII{ção}[,] todos vós que esperais no \TerminatioII{Se}{nhor}.}
}