\SetLinkTextL{\Responsorium{In ætérnum}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Para sempre}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{2}Misericórdias \TerminatioEII{Dó}mini.}%
        {As misericórdias do Se\TerminatioEII{nhor}.}
}

\SetSecondVersePair{
    {In generatiónem et generati\MediatioII{ó}[nem] annuntiábo veritátem tuam in ore \TerminatioEII{me}o.}%
        {De geração em gera\MediatioE{ção}[,] com a minha boca anunciarei vossa fideli\TerminatioEII{da}de.}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}Quóniam di\Flexa*{xí}[sti:] ``In ætérnum misericórdia ædifi\MediatioE{\-cá}[\-bi\-tur'',] in cælis firmábitur véritas \TerminatioEII{tu}a.}%
        {Porque dis\Flexa*{ses}[tes:] ``A misericórdia será edificada para \MediatioE{sem}[\-pre'';] nos céus estabeleceis a vossa fideli\TerminatioEII{\-da}\-de.},
    {\item \VSup{6}Confitebúntur cæli mirabília tua, \MediatioE{Dó}[mine,] étenim veritátem tuam in ecclésia san\TerminatioEII{ctó}\-rum.}%
        {Os céus proclamam vossas maravilhas, Se\MediatioE{nhor}[,] e a vossa fidelidade, na assembleia dos \TerminatioEII{san}tos.},
    {\item \VSup{8}Deus, metuéndus in consílio san\MediatioE{ctó}[rum,] magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \TerminatioEII{e}ius sunt.}%
        {Deus é tremendo na assembleia dos \MediatioE{san}[tos,] grande e terrível, acima de todos aqueles que o cir\TerminatioEII{cun}dam.},
    {\item \VSup{9}Dómine Deus virtútum, quis similis \MediatioE{ti}[bi?] Potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu \TerminatioEII{tu}o.}%
        {Senhor, Deus do universo, quem é semelhante a \MediatioE{vós}[?] Sois poderoso, Senhor, e a fidelidade vos cir\TerminatioEII{cun}da.},
    {\item \VSup{15}Iustítia et iudícium firmaméntum sedis \MediatioE{tu}[æ.] Misericórdia et véritas præcédent fáciem \TerminatioEII{tu}am.}%
        {Justiça e direito são a base do vosso \MediatioE{tro}[no;] misericórdia e fidelidade precedem a vossa \TerminatioEII{fa}ce.},
    {\item \VSup{16}Beátus pópulus qui scit iubilati\MediatioE{ó}[nem;] Dómine, in lúmine vultus tui ambu\TerminatioEII{lá}bunt.}%
        {Feliz o povo que conhece o som do \MediatioE{jú}[bilo;] Ele caminhará, Senhor, à luz da vossa \TerminatioEII{fa}ce.},
    {\item \VSup{17}Et in nómine tuo exsultábunt tota \MediatioE{di}[e,] et in iustítia tua exalta\TerminatioEII{bún}tur.}%
        {Exultará o dia todo em vosso \MediatioE{no}[me,] e na vossa justiça é exal\TerminatioEII{ta}do.},
    {\item \VSup{18}Quóniam decor virtútis eorum \MediatioE{tu}[ es,] et in beneplácito tuo exaltábitur cornu \TerminatioEII{no}strum.}%
        {Pois vós sois o esplendor da sua \MediatioE{for}[ça,] e com a vossa benevolência se levantará nosso po\TerminatioEII{der}.}
}