% !TeX root = ../../../main.tex
% chktex-file 1
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{000000}}{Lc 1,46–55}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-assumptione-bmv/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 48
  {\Inchoatio{Qui}{a} respéxit humilitátem ancíllæ \MediatioVIII{su}[æ,] ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes gene\TerminatioVIII{ra}{ti}{ó}nes. \Antiphona{Beátam me dicent}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}{que} olhou para a condição humilde de sua \MediatioVIII{ser}[va.] Todas as gerações, desde agora, me chamarão bem-a\TerminatioVIII{ven}{tu}{ra}\-da. \Antiphona{Bendita me chamarão}[\LinkPT]},
  % 49
  {\Inchoatio{Qui}{a} fecit mihi magna, qui \MediatioVIII{po}[tens est,] et sanctum \TerminatioVIII{no}{\-men}[ ]{e}ius. \Antiphona{Beátam me dicent}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}{que} o Poderoso fez por mim grandes \MediatioVIII{coi}[sas.] Santo é \TerminatioVIII{o}[ ]{seu}[ ]{no}me. \Antiphona{Bendita me chamarão}[\LinkPT]},
  % 50
  {\Inchoatio{Et}[ ]{mi}sericórdia eius a progénie in pro\MediatioVIII{gé}[nies] ti\-mén\TerminatioVIII{\-ti}{bus}[ ]{e}um. \Antiphona{Beátam me dicent}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{a} sua misericórdia se estende, de geração em gera\MediatioVIII{\-ção}[,] sobre aqueles \TerminatioVIII{que}[ ]{o}[ ]{te}mem. \Antiphona{Bendita me chamarão}[\LinkPT]},
  % 51
  {\Inchoatio{Fe}{cit} poténtiam in brácchio \MediatioVIII{su}[o,] dispérsit supérbos men\-te \TerminatioVIII{cor}{dis}[ ]{su}i. \Antiphona{Beátam me dicent}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} manifestou poder com o seu \MediatioVIII{bra}[ço:] dispersou os soberbos nos pensamentos de seu \TerminatioVIII{co}{ra}{ção}. \Antiphona{Bendita me chamarão}[\LinkPT]},
  % 52
  {\Inchoatio{De}{pó}suit poténtes de \MediatioVIII{se}[de,] et exal\TerminatioVIII{tá}{vit}[ ]{hú}miles. \Antiphona{Beátam me dicent}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{De}{pôs} os poderosos de seus \MediatioVIII{tro}[nos] e exaltou os de condi\TerminatioVIII{\-ção}[ ]{hu}{mil}de. \Antiphona{Bendita me chamarão}[\LinkPT]},
  % 53
  {\Inchoatio{E}{su}riéntes implévit \MediatioVIII{bo}[nis,] et dívites di\TerminatioVIII{mí}{sit}[ ]{i}{ná}\-nes. \Antiphona{Beátam me dicent}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{En}{cheu} de bens os fa\MediatioVIII{min}[tos] e despediu os ri\TerminatioVIII{cos}[ ]{sem}[ ]{na}da. \Antiphona{Bendita me chamarão}[\LinkPT]},
  % 54
  {\Inchoatio{Su}{scé}pit Israel, puérum \MediatioVIII{su}[um,] recordátus miseri\-cór\TerminatioVIII{\-di}{æ}[ ]{su}æ. \Antiphona{Beátam me dicent}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Am}{pa}rou Israel, seu \MediatioVIII{ser}[vo,] lembrando-se da mi\TerminatioVIII{se}{\-ri}{\-cór}\-dia. \Antiphona{Bendita me chamarão}[\LinkPT]},
  % 55
  {\Inchoatio{Sic}{ut} locútus est ad patres \MediatioVIII{no}[stros,] Abraham et sémini e\TerminatioVIII{ius}[ ]{in}[ ]{sǽ}cula. \Antiphona{Beátam me dicent}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Co}{mo} prometera aos nossos \MediatioVIII{pais}[,] a Abraão e à sua descendência, \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre. \Antiphona{Bendita me chamarão}[\LinkPT]}
}