% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{000000}[Sl 1,2--3]}{Sl 1,1--2.3b}
}

\def\LinkLA{communia/commune-sanctorum/introitus-2/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Sed}[ ]{in} lege Dómini vo\MediatioIV{lún}{tas}[ ]{e}[ius,] et in lege eius meditátur \TerminatioIV{di}{e}[ ]{ac}[ ]{noc}te. \Antiphona{Secus decúrsus aquárum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pe}{lo} contrário, seu prazer está na Lei \MediatioIV{do}[ ]{Se}{nhor}[,] e na sua Lei medita \TerminatioIV{di}{a}[ ]{e}[ ]{noi}te. \Antiphona{À beira das águas}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Et}[ ]{fó}lium e\MediatioIV{ius}[ ]{non}[ ]{dé}[fluet,] et ómnia quecúmque fáciet \TerminatioIV{pro}{spe}{ra}{bún}tur. \Antiphona{Secus decúrsus aquárum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Su}{as} fo\MediatioIV{lhas}[ ]{não}[ ]{mur}[cham,] e tudo o que \TerminatioIV{faz}[ ]{tem}[ ]{bom}[ ]{êxi}to. \Antiphona{À beira das águas}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Non}[ ]{sic} ím\MediatioIV{pi}{i}[, ]{non}[ sic,] sed tamquam pulvis quem \TerminatioIV{pró}{i}{cit}[ ]{ven}tus. \Antiphona{Secus decúrsus aquárum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{as}sim os ímpios, \MediatioIV{não}[ ]{as}{sim}[;] são como a poeira, que \TerminatioIV{o}[ ]{ven}{to}[ ]{le}va. \Antiphona{À beira das águas}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{I}{de}a non consúrgent ímpii \MediatioIV{in}[ ]{iu}{dí}[cio,] neque peccatóres in concí\TerminatioIV{li}{o}[ ]{iu}{stó}rum. \Antiphona{Secus decúrsus aquárum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, os ímpios não ficarão de pé no \MediatioIV{jul}{ga}{men}[to,] nem os pecadores, na assem\TerminatioIV{blei}{a}[ ]{dos}[ ]{jus}tos. \Antiphona{À beira das águas}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am novit Dóminus vi\MediatioIV{am}[ ]{iu}{stó}[rum,] et iter impi\TerminatioIV{ó}{rum}[ ]{pe}{rí}bit. \Antiphona{Secus decúrsus aquárum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{o} Senhor conhece o cami\MediatioIV{nho}[ ]{dos}[ ]{jus}[tos,] mas o caminho dos ímpios ter\TerminatioIV{mi}{na}{rá}[ ]{mal}. \Antiphona{À beira das águas}[\LinkPT]}
}