% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{001754}[Sl 116,13(115,4)]}{Sl 116,10.13--19(115,1.4--10)}
}

\def\LinkLA{hebdomada-sancta/missa-in-cena-domini/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 12
  {\Inchoatio{Quid}[ ]{re}tríbuam \MediatioII{Dó}[mino] pro ómnibus, quae retríbu\TerminatioII{it}[ ]{mi}hi? \Antiphona{Cálicem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[ ]{re}tribuirei ao Se\MediatioII{nhor}[,] por todos os benefícios que ele \TerminatioII{me}[ ]{fez}? \Antiphona{O cálice}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{Vo}{ta} mea Dómino \MediatioII{red}[dam] coram omni pópu\TerminatioII{lo}[ ]{e}ius. \Antiphona{Cálicem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cum}{pri}rei ao Senhor minhas pro\MediatioII{mes}[sas] diante de todo o \TerminatioII{seu}[ ]{po}vo. \Antiphona{O cálice}[\LinkPT]},
  % 15
  {\Inchoatio{Pre}{ti}ósa in conspéctu \MediatioII{Dó}[mini] mors sanctó\TerminatioII{rum}[ ]{e}ius. \Antiphona{Cálicem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{de} alto preço, aos olhos do Se\MediatioII{nhor}[,] a morte dos seus \TerminatioII{fi}{éis}. \Antiphona{O cálice}[\LinkPT]},
  % 16ab
  {\Inchoatio{O}[ ]{Dó}mine, ego servus \MediatioII{tu}[us,] ego servus tuus et fílius ancíl\TerminatioII{læ}[ ]{tu}æ. \Antiphona{Cálicem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, eu sou vosso \MediatioII{ser}[vo,] vosso servo, e filho de vos\TerminatioII{sa}[ ]{ser}va. \Antiphona{O cálice}[\LinkPT]},
  % 16c--17
  {\Inchoatio{Di}{ru}písti víncula \Flexa{me}[a:] tibi sacrificábo hóstiam \MediatioII{lau}[dis] et nomen Dómini in\TerminatioII{in}{vo}{cá}bo. \Antiphona{Cálicem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}{bras}tes os meus gri\Flexa{lhões}[:] vou oferecer-vos o sacrifício de lou\MediatioII{vor} e invocarei o nome do \TerminatioII{Se}{nhor}. \Antiphona{O cálice}[\LinkPT]},
  % 18
  {\Inchoatio{Vo}{ta} mea Dómino \MediatioII{red}[dam] coram omni pópu\TerminatioII{lo}[ ]{e}ius. \Antiphona{Cálicem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cum}{pri}rei ao Senhor minhas pro\MediatioII{mes}[sas] diante de todo o \TerminatioII{seu}[ ]{po}vo. \Antiphona{O cálice}[\LinkPT]},
  % 19
  {\Inchoatio{In}[ ]{á}triis domus \MediatioII{Dó}[mini,] in médio tui, \TerminatioII{Ie}{rú}salem. \Antiphona{Cálicem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Nos}[ ]{á}trios da Casa do Se\MediatioII{nhor}[,] no meio de ti, Jeru\TerminatioII{sa}{lém}! \Antiphona{O cálice}[\LinkPT]}
}