% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 112(111),1--9}
}

\def\LinkLA{communia/commune-sanctorum/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  {Glória et divítiæ in domo \MediatioE{e}[ius,] et iustítia eius manet in sǽcu\TerminatioES{lum}[ ]{sǽ}culi. \Responsorium{In mandátis}[\LinkLA]}%
    {Abundância e riqueza haverá na sua \MediatioE{ca}[sa,] e a sua justiça permanece pa\TerminatioES{ra}[ ]{sem}pre. \Responsorium{Em seus mandamentos}[\LinkPT]},
  %
  {Exórtum est in ténebris lumen \MediatioE{rec}[tis,] miséricors et miserátor \TerminatioES{et}[ ]{iu}stus. \Responsorium{In mandátis}[\LinkLA]}%
    {Desponta nas trevas uma luz para os \MediatioE{re}[tos,] quem é misericordioso, compassivo \TerminatioES{e}[ ]{jus}to. \Responsorium{Em seus mandamentos}[\LinkPT]},
  %
  {Iucúndus homo qui miserétur et \Flexa*{cóm}[modat,] dispónet res suas in iu\MediatioE{dí}[cio,] quia in ætérnum non com\TerminatioES{mo}{vé}bitur. \Responsorium{In mandátis}[\LinkLA]}%
    {Bom é aquele que se compadece e em\Flexa*{pres}[ta,] que administra seus bens com jus\MediatioE{ti}[ça.] Ele não vacilará \TerminatioES{ja}{mais}. \Responsorium{Em seus mandamentos}[\LinkPT]},
  %
  {In memória ætérna erit \MediatioE{iu}[stus,] ab auditióne mala non \TerminatioES{ti}{mé}bit. \Responsorium{In mandátis}[\LinkLA]}%
    {O justo será sempre lem\MediatioE{bra}[do.] De notícias más não terá \TerminatioES{re}{cei}o. \Responsorium{Em seus mandamentos}[\LinkPT]},
  %
  {Parátum cor eius, sperans in \Flexa*{Dó}[mino,] confirmátum est cor eius, non ti\MediatioE{mé}[bit,] donec despíciat inimí\TerminatioES{cos}[ ]{su}os. \Responsorium{In mandátis}[\LinkLA]}%
    {Seu coração está pronto, pois ele confia no Se\Flexa*{nhor}[.] Seu coração está firme, pois não terá \MediatioE{me}[do,] até que veja humilhados seus i\TerminatioES{ni}{mi}gos. \Responsorium{Em seus mandamentos}[\LinkPT]},
  %
  {Distríbuit, dedit pau\Flexa*{pé}[ribus;] iustítia eius manet in sǽculum \MediatioE{sǽ}[culi,] cornu eius exaltábitur \TerminatioES{in}[ ]{gló}ria. \Responsorium{In mandátis}[\LinkLA]}%
    {Ele distribui, dá aos \Flexa*{po}[bres;] sua justiça permanece para \MediatioE{sem}[pre,] sua fronte é exaltada \TerminatioES{com}[ ]{gló}ria. \Responsorium{Em seus mandamentos}[\LinkPT]}
}