% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{005218}[Lc 1,76]}{Lc 1,68--75.77--79}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-nativitate-sancti-ioannes-baptistae/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 69
  {\Inchoatio{Et}[ ]{e}réxit cornu sa\MediatioIII{lú}{tis }{no}[bis,] in domo David, pué\TerminatioIIIa{\-ri}[ ]{su}i. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{fez} surgir para nós uma força de \MediatioIII{sal}{va}{ção} na casa de Davi, \TerminatioIIIa{seu}[ ]{ser}vo. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 70
  {\Inchoatio{Si}{cut} locútus est per \MediatioIII{os}{ san}{ctó}[rum,] qui a sǽculo sunt, prophetá\TerminatioIIIa{rum}[ ]{e}ius. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Co}{mo} prometera pela boca dos seus \MediatioIII{san}{tos pro}{fe}[tas] desde os tempos \TerminatioIIIa{an}{ti}gos. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 71
  {\Inchoatio{Sa}{lú}tem ex ini\MediatioIII{mí}{cis }{no}[stris,] et de manu ómnium, qui \TerminatioIIIa{o}{dé}runt nos. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Sal}{va}ção que nos livra dos nossos \MediatioIII{i}{ni}{mi}[gos] e da mão de quantos nos \TerminatioIIIa{o}{dei}am. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 72
  {\Inchoatio{Ad}[ ]{fa}ciendam misericórdiam cum \MediatioIII{pá}{tribus }{no}[stris,] et memorári testaménti su\TerminatioIIIa{i}[ ]{san}cti. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{As}{sim} tratou com misericórdia os \MediatioIII{nos}{sos }{pais}[,] lembran\-do-se de sua santa a\TerminatioIIIa{li}{an}ça, \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 73
  {\Inchoatio{Iu}{siu}rándum, quod iurávit ad Abraham, \MediatioIII{pa}{trem }{no}[strum,] datúrum \TerminatioIIIa{se}[ ]{no}bis. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Do}[ ]{ju}ramento feito a Abraão, \MediatioIII{nos}{so }{pai}[,] de nos \TerminatioIIIa{con}{ce}der. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 74
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{si}ne timóre, de manu inimicórum nostrórum \MediatioIII{li}{be}{rá}[ti,] serviá\TerminatioIIIa{mus}[ ]{il}li. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[, ]{sem} temor, livres das mãos dos \MediatioIII{i}{ni}{mi}[gos,] nós o \TerminatioIIIa{sir}{va}mos. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 75
  {\Inchoatio{In}[ ]{sanc}titáte et iustítia \MediatioIII{co}{ram }{ip}[so,] ómnibus dié\TerminatioIIIa{bus }{no}\-stris. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Em}[ ]{san}tidade e justiça, di\MediatioIII{an}{te }{de}[le,] todos os nos\TerminatioIIIa{sos}[ ]{di}as. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 77
  {\Inchoatio{Ad}[ ]{dan}dam sciéntiam salútis \MediatioIII{ple}{bi }{e}[ius,] in remissiónem peccatórum \TerminatioIIIa{e}{ó}rum. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} dar a seu povo o conhecimento da \MediatioIII{sal}{va}{ção}[,] na remissão de seus \TerminatioIIIa{pe}{ca}dos. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 78
  {\Inchoatio{Per}[ ]{ví}scera misericórdiæ \MediatioIII{De}{i }{no}[stri,] in quibus visitávit nos Oriens \TerminatioIIIa{ex}[ ]{al}to. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Gra}{ças} às entranhas de misericórdia de \MediatioIII{nos}{so }{Deus}[,] pelas quais, do alto, nos visitará o sol \TerminatioIIIa{nas}{cen}te. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]},
  % 79
  {\Inchoatio{Il}{lu}mináre his, qui in ténebris et in umbra \MediatioIII{mor}{tis }{se}[dent,] ad dirigéndos pedes nostros in vi\TerminatioIIIa{am}[ ]{pa}cis. \Antiphona{Tu puer}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} iluminar os que estão nas trevas e na \MediatioIII{som}{bra da }{mor}[te,] e dirigir nossos pés no caminho \TerminatioIIIa{da}[ ]{paz}. \Antiphona{Tu, menino}[\LinkPT]}
}