% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \SetVerseAnnotation{Sl 107(106),1bc.10--16}
}

\def\LinkLA{tempus-paschale/missa-1/psalmus-alleluiaticus-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 10
    {Sedéntes in ténebris et umbra \MediatioD{mor}[tis,] vincti in mendicitáte et \TerminatioDI{fer}ro, \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Alguns jaziam nas trevas e na sombra da \MediatioD{mor}[te,] prisioneiros na miséria e em \MediatioD{fer}ros. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 11
    {Quia exacerbavérunt elóquia \MediatioD{De}[i] et consílium Altíssimi spre\TerminatioDI{vé}runt. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Porque tinham rejeitado as palavras de \MediatioD{Deus} e desprezado o plano do Al\TerminatioDI{tí}ssimo. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 12
    {Et humiliávit in labóribus cor e\MediatioD{ó}[rum,] infirmáti sunt, nec fuit qui adiuváret. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Ele humilhou seu coração nas fa\MediatioD{di}[gas,] eles se enfraqueceram, e não havia quem aju\TerminatioDI{das}se. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 13
    {Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioD{rén}[tur,] et de necessitátibus eórum liberávit \TerminatioDI{e}os. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Então clamaram ao Senhor, ao serem atribu\MediatioD{la}[dos,] e ele os livrou de suas an\TerminatioDI{gúst}ias. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 14
    {Et edúxit eos de ténebris et umbra \MediatioD{mor}[tis] et víncula eórum di\TerminatioDI{rú}pit. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Fê-los sair das trevas e da sombra da \MediatioD{mor}[te] e quebrou suas ca\TerminatioDI{dei}as. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 15
    {Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioD{e}[ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Rendam graças ao Senhor pela sua miseri\MediatioD{cór}[dia,] por suas maravilhas em favor dos filhos dos \TerminatioDI{ho}mens. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 16
    {Quia contrívit portas \MediatioD{ǽ}[reas] et vectes férreos con\TerminatioDI{\-fré}\-git. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Ele arrombou as portas de \MediatioD{bron}[ze] e despedaçou as trancas de \TerminatioDI{fer}ro. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}