\def\PsalmAnnotation{}{Sl 34(33)}

\def\LinkLA{appendices/communio-ad-libitum/communio-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{%
  {In Dómino gloriábitur ánima \MediatioD{me}[a,] áudiant mansuéti et læ\TerminatioDI{tén}\-tur. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {No Senhor se gloria minha \MediatioD{al}[ma,] Ouçam os humildes e se a\TerminatioDI{le}\-grem. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Magnificáte Dóminum \MediatioD{me}[cum,] et exaltémus nomen eius in id\TerminatioDI{íp}sum. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Engrandecei comigo o Se\MediatioD{nhor}[,] e exaltemos todos juntos o seu \TerminatioDI{no}me. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Exquisívi Dóminum, et exau\MediatioD{dí}[vit me,] et ex ómnibus terróribus meis erípu\TerminatioDI{it} me. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Busquei o Senhor, e ele respon\MediatioD{deu}[-me,] e de todos os meus temores me li\TerminatioDI{vrou}. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Respícite ad eum, et illumi\MediatioD{ná}[mini,] et fácies vestræ non confun\TerminatioDI{dén}tur. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Olhai para ele e vos tornareis ilumi\MediatioD{na}[dos,] e vossas faces não se cobrirão de ver\TerminatioDI{go}nha. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \MediatioD{e}[um,] et de ómnibus tribulatiónibus eius salvávit \TerminatioDI{e}um. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Este pobre clamou e o Senhor o ou\MediatioD{viu}[,] e de todas as tribulações o liber\TerminatioDI{tou}. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Vallábit ángelus Dámini in circúitu timéntes \MediatioD{e}[um,] et erípiet \TerminatioDI{e}os. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {O anjo do Senhor acampa ao redor dos que o \MediatioD{te}[mem,] e ele os li\TerminatioDI{ber}ta. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Timéte Dóminum, sancti \MediatioD{e}[ius,] quóniam non est inópia timéntibus \TerminatioDI{e}um. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Temei o Senhor, vós, seus \MediatioD{san}[tos,] pois nada falta aos que o \TerminatioDI{te}mem. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Dívites eguérunt et esuri\MediatioD{é}[runt,] inquiréntes autem Dóminum non defícient omni \TerminatioDI{bo}no. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Ricos empobrecem e passam \MediatioD{fo}[me,] Mas os que buscam o Senhor não sentirão falta de \TerminatioDI{na}da. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Veníte, fílii, au\MediatioD{dí}[te me:] timórem Dómini do\TerminatioDI{cé}bo vos. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Vinde, meus filhos, ou\MediatioD{vi}[-me:] e eu vos ensinarei o temor do Se\TerminatioDI{nhor}. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Quis est homo qui vult \MediatioD{vi}[tam,] díligit dies ut vídeat \TerminatioDI{bo}\-num? \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Quem é que deseja a \MediatioD{vi}[da] e anseia por longos dias, para gozar da felici\TerminatioDI{da}de? \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Próhibe linguam tuam a \MediatioD{ma}[lo,] et lábia tua ne lo\-quántur \TerminatioDI{do}\-lum. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Preserva tua língua do \MediatioD{mal}[,] e os teus lábios, para que não falem men\TerminatioDI{ti}ras. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Divérte a malo et fac \MediatioD{bo}[num,] inquire pacem et perséquere \TerminatioDI{e}am. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Desvia-te do mal e faze o \MediatioD{bem}[,] procura a paz e vai no seu en\TerminatioDI{cal}ço. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Óculi Dómini super \MediatioD{iu}[stos,] et aures eius in clamórem e\TerminatioDI{ó}rum. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Os olhos do Senhor estão voltados para os \MediatioD{jus}[tos,] e seus ouvidos, atentos ao seu cla\TerminatioDI{mor}. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Vultus autem Dómini super faciéntes \MediatioD{ma}[la,] ut perdat de ter\-ra memóriam e\TerminatioDI{ó}rum. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {O rosto do Senhor, porém, se volta contra os que fazem o \MediatioD{mal}[,] para cancelar da terra a lembrança \TerminatioDI{de}les. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Clamavérunt, et Dóminus exau\MediatioD{dí}[vit,] et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberávit \TerminatioDI{e}os. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Os justos clamaram e o Senhor os ou\MediatioD{viu}[,] e de todas as tribulações os liber\TerminatioDI{tou}. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Iuxta est Dóminus iis qui contríto sunt \MediatioD{cor}[de,] et confráctos spíritu sal\TerminatioDI{vá}bit. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {O Senhor está perto dos que têm o coração fe\MediatioD{ri}[do,] e salvará os de espírito quebran\TerminatioDI{ta}do. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Multæ tribulatiónes iu\MediatioD{stó}[rum,] et de ómnibus his liberábit eos \TerminatioDI{Dó}minus. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {Muitas são as aflições dos \MediatioD{jus}[tos,] mas de todas elas o Senhor os livra\TerminatioDI{rá}. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Custódit ómnia ossa e\MediatioD{ó}[rum,] unum ex his non conte\TerminatioDI{\-ré}tur. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {O Senhor cuida de todos os seus \MediatioD{os}[sos:] Nenhum deles se quebra\TerminatioDI{rá}. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Interfíciet peccatórem ma\MediatioD{lí}[tia,] et qui odérunt iustum, puni\TerminatioDI{én}\-tur. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {A maldade matará o peca\MediatioD{dor}[,] e serão punidos os que odeiam o \TerminatioDI{jus}to. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  %
  {Rédimet Dóminus ánimas servórum su\MediatioD{ó}[rum,] et non puniéntur omnes qui sperant in \TerminatioDI{e}o. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {O Senhor resgatará a vida dos seus \MediatioD{ser}[vos,] e todos os que nele esperam não serão pu\TerminatioDI{ni}dos. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]},
  {\begin{rubrica}Ad libítum:\end{rubrica} Glória Patri, et Fílio, et Spirítui Sanc\Flexa*{to,} sicut erat in princípio et nunc et \MediatioD{sem}[per,] et in sǽcula sæculórum. \TerminatioDI{A}men. \Responsorium{Gustáte}[\LinkLA]}%
    {\begin{rubrica}Opcional:\end{rubrica} Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito San\Flexa*{to,} como era no princípio, agora e \MediatioD{sem}[pre,] pelos séculos dos séculos. A\TerminatioDI{mém}. \Responsorium{Provai}[\LinkPT]}
}