\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1b}Beáti immaculáti in \MediatioD{vi}[a,] qui ámbulant in lege \TerminatioDI{Dó}mini.}%
    {Felizes os íntegros em seu ca\MediatioD{mi}[nho,] os que andam na lei do Se\TerminatioDI{nhor}.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{52}Memor fui iudiciórum tuórum a sǽculo, \MediatioD{Dó}[mine,] et conso\TerminatioDI{lá}tus sum.}%
    {Lembro-me, Senhor, dos vossos julgamentos an\MediatioD{ti}[\-gos,] e sinto-me conso\TerminatioDI{la}do.},
  {\VSup{57}Pórtio mea \MediatioD{Dó}[minus:] dixi custódiæ verba \TerminatioDI{tu}a.}%
    {Minha herança é o Se\MediatioD{nhor}[:] prometi guardar vossas pa\TerminatioDI{la}vras.},
  {\VSup{95}Me exspectavérunt peccatóres, ut pérde\MediatioD{rent}[ me;] testimónia tua intel\TerminatioDI{lé}xi.}%
    {Os ímpios me espreitam, para me destru\MediatioD{ir}[;] Eu, porém, compreendi vossos ensina\TerminatioDI{men}tos.},
  {\VSup{96}Omnis consummatiónis vidi \MediatioD{fi}[nem,] latum præcéptum tuum \TerminatioDI{ni}mis.}%
    {De toda obra realizada vi um li\MediatioD{mi}[te;] o vosso mandamento é ilimi\TerminatioDI{ta}do.},
  {\VSup{105}Lucérna pédibus meis verbum \MediatioD{tu}[um,] et lumen sémitis \TerminatioDI{me}is.}%
    {Lâmpada para os meus pés e a vossa pa\MediatioD{la}[vra,] e luz para minhas ve\TerminatioDI{re}das.},
  {\VSup{121}Feci iudícium et iu\MediatioD{stí}[tiam;] non tradas me calumniánti\TerminatioDI{\-bus} me.}%
    {Pratiquei o direito e a jus\MediatioD{ti}[ça;] não me entregueis aos que me o\TerminatioDI{pri}mem.},
  {\VSup{133}Gressus meos dírige secúndum elóquium \MediatioD{tu}[um,] et non dominétur mei omnis i\TerminatioDI{ní}quitas.}%
    {Dirigi meus passos segundo a vossa pro\MediatioD{mes}[sa,] e nenhuma iniquidade dominará sobre \TerminatioDI{mim}.},
  {\VSup{161}Príncipes persecúti sunt me \MediatioD{gra}[tis,] et a verbis tuis formidávit cor \TerminatioDI{me}um.}%
    {Príncipes persegem-me sem mo\MediatioD{ti}[vo,] mas meu coração só teme as vossas pa\TerminatioDI{la}vras.},
  {\VSup{162}Lætábor ego super elóquia \MediatioD{tu}[a,] sicut qui invénit spólia \TerminatioDI{mul}ta.}%
    {Eu me alegro com as vossas pro\MediatioD{mes}[sas,] como quem encontra muitos des\TerminatioDI{po}jos.}
}