% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID[?]{007515a}[Sl 4,8]}{Sl 4,2--4.6--7.9}
}

\def\LinkLA{hebdomada-sancta/missa-chrismatis/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2c
  {\Inchoatio{Mi}{se}\MediatioI{ré}{re }{me}[i] et exáudi orati\TerminatioI{ó}{nem}[ ]{me}am. \Antiphona{A fructu fruménti}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Com}{pa}de\MediatioI{cei}{-vos de }{mim}[,] escutai minha \TerminatioI{o}{ra}{ção}. \Antiphona{Mais alegria vós me destes}[\LinkPT]},
  % 3
  {\Inchoatio{Fí}{li}i hóminum, úsquequo \MediatioI{gra}{vi }{cor}[de?] Ut quid dilígitis vanitátem et quǽri\TerminatioI{tis}[ ]{men}{dá}cium? \Antiphona{A fructu fruménti}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fi}{lhos} dos homens, até quando terei o cora\MediatioI{ção}{ pe}{sa}[\-do?] Para que amais a vaidade e procurais \TerminatioI{a}[ ]{men}{ti}\-ra? \Antiphona{Mais alegria vós me destes}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Et}[ ]{sci}tóte quóniam mirificávit Dóminus \MediatioI{san}{ctum }{su}[um;] Dóminus exáudiet, cum clamáve\TerminatioI{ro}[ ]{ad}[ ]{e}um. \Antiphona{A fructu fruménti}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fi}{cai} sabendo: o Senhor tornou maravilhoso o seu \MediatioI{con}{sa}{gra}[do;] o Senhor me escutará, quando eu o \TerminatioI{in}{vo}{car}. \Antiphona{Mais alegria vós me destes}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Sa}{cri}ficáte sacrifíci\MediatioI{um}{ iu}{stí}[tiæ] et sperá\TerminatioI{te}[ ]{in}[ ]{Dó}\-mino. \Antiphona{A fructu fruménti}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}{fe}recei um sacri\MediatioI{fí}{cio }{jus}[to] e esperai \TerminatioI{no}[ ]{Se}{nhor}. \Antiphona{Mais alegria vós me destes}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Mul}{ti} dicunt: ``Quis osténdit \MediatioI{no}{bis }{bo}[na?''] Leva in signum super nos lumen vultus \TerminatioI{tu}{i}[, ]{Dó}mine. \Antiphona{A fructu fruménti}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mui}{tos} dizem: ``Quem nos mostrará a fe\MediatioI{li}{ci}{da}[de?''] Levantai como um sinal sobre nós, Senhor, a luz da \TerminatioI{vos}{sa}[ ]{fa}ce. \Antiphona{Mais alegria vós me destes}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{In}[ ]{pa}ce in idípsum dórmiam et \MediatioI{re}{qui}{és}[cam,] quóniam tu, Dómine, singuláriter in spe cons\TerminatioI{ti}{tu}{ís}ti me. \Antiphona{A fructu fruménti}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Em}[ ]{paz,} logo que eu deito, \MediatioI{a}{dor}{me}[ço,] porque só vós, Senhor, me confirmais na \TerminatioI{es}{pe}{ran}ça. \Antiphona{Mais alegria vós me destes}[\LinkPT]}
}