% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{002144}[Sl 51(50),3]}{Sl 51(50)}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/feria-iv-cinerum/ad-benedictionem-et-impositionem-cinerum/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3b
  {\Inchoatio{Et}[ ]{se}cúndum multitúdinem miseratió\MediatioIV{num}[ ]{tu}{á}[rum] dele ini\TerminatioIV{qui}{tá}{tem}[ ]{me}am. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{gun}do a vossa imensa \MediatioIV{com}{pai}{xão}[,] apagai a minha \TerminatioIV{i}{ni}{qui}{da}de. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Am}{pli}us lava me ab iniqui\MediatioIV{tá}{te}[ ]{me}[a,] et a peccá\TerminatioIV{to}[ ]{me}{o}[ ]{munda} me. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{La}{vai}-me completamente da minha i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de] e purifi\-cai-me \TerminatioIV{do}[ ]{meu}[ ]{pe}{ca}do. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am iniquitátem meam e\MediatioIV{go}[ ]{co}{gnó}[sco,] et peccátum meum con\TerminatioIV{tra}[ ]{me}[ ]{est}[ ]{sem}per. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{re}conheço a minha i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de] e o meu pecado está sempre di\TerminatioIV{an}{te}[ ]{de}[ ]{mim}. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 6a
  {\Inchoatio{Ti}{bi}, tibi so\MediatioIV{li}[ ]{pec}{cá}[vi,] et malum \TerminatioIV{co}{ram}[ ]{te}[ ]{fe}ci. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Con}{tra} vós, só contra vós \MediatioIV{eu}[ ]{pe}{quei} e fiz o mal di\TerminatioIV{an}{te}[ ]{de}[ ]{vós}. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 6b
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{iu}stus inveniáris in sentén\MediatioIV{ti}{a}[ ]{tu}[a] et requus in iu\TerminatioIV{dí}{ci}{o}[ ]{tu}o. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Sois}[ ]{jus}to na vos\MediatioIV{sa}[ ]{sen}{ten}[ça] e reto no vos\TerminatioIV{so}[ ]{jul}{ga}{\-men}\-to. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Ec}{ce} enim in iniquitáte \MediatioIV{ge}{ne}{rá}[tus sum,] et in peccáto concépit \TerminatioIV{me}[ ]{ma}{ter}[ ]{me}a. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{fui} gerado na i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de] e minha mãe conce\-beu-\TerminatioIV{me}[ ]{pe}{ca}{\-dor}. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Ec}{ce} enim veritátem in corde \MediatioIV{di}{le}{xís}[ti,] et in occúlto sapiéntiam mani\TerminatioIV{fe}{stá}{sti}[ ]{mi}hi. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mas}[ ]{vós} amais a verdade no \MediatioIV{co}{ra}{ção} e no íntimo me manifestastes a \TerminatioIV{sa}{be}{do}{ri}a. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{As}{pér}ges me hyssópo, \MediatioIV{et}[ ]{mun}{dá}[bor;] lavábis me, et super ni\TerminatioIV{vem}[ ]{de}{al}{bá}bor. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{As}{per}gi-me com o hissopo, e fi\MediatioIV{ca}{rei}[ ]{lim}[po;] lavai-me, e ficarei mais branco \TerminatioIV{do}[ ]{que}[ ]{a}[ ]{ne}ve. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Au}{dí}re me fácies gáudium \MediatioIV{et}[ ]{læ}{tí}[tiam,] et exsultábunt ossa quæ \TerminatioIV{hu}{mi}{li}{á}sti. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vós}[ ]{me} fareis ouvir o gozo e a \TerminatioIV{a}{le}{gri}[a,] e exultarão os ossos \TerminatioIV{que}[ ]{vós}[ ]{que}{bras}tes. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{A}{vér}te fáciem tuam a pec\MediatioIV{cá}{tis}[ ]{me}[is,] et omnes iniquitá\TerminatioIV{tes}[ ]{me}{as}[ ]{de}le. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Dos}[ ]{meus} pecados, desviai \MediatioIV{vos}{sa}[ ]{fa}[ce] e apagai todas as minhas \TerminatioIV{i}{ni}{qui}{da}des. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 12
  {\Inchoatio{Cor}[ ]{mun}dum crea \MediatioIV{in}[ ]{me}[, ]{De}[us,] et spíritum firmum ínnova in vi\TerminatioIV{scé}{ri}{bus}[ ]{me}is. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cri}{ai} em mim um coração pu\MediatioIV{ro}[, ]{ó}[ ]{Deus}[,] e renovai em minhas entranhas um espíri\TerminatioIV{to}[ ]{re}{so}{lu}to. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{Ne}[ ]{pro}ícias me a fá\TerminatioIV{ci}{e}[ ]{tu}[a,] et spíritum sanctum tuum ne \TerminatioIV{áu}{fe}{ras}[ ]{a} me. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{me} rejeiteis da \MediatioIV{vos}{sa}[ ]{fa}[ce] e não retireis de mim o espírito de vos\TerminatioIV{sa}[ ]{san}{ti}{da}de. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{Red}{de} mihi lætítiam salu\MediatioIV{tá}{ris}[ ]{tu}[i,] et spíritus promptís\TerminatioIV{si}{mo}[ ]{con}{fírma} me. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{De}{vol}vei-me a alegria da vossa \MediatioIV{sal}{va}{ção} e confir\-mai-me com um espíri\TerminatioIV{to}[ ]{ge}{ne}{ro}so. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 15
  {\Inchoatio{Do}{cé}bo iníquos \MediatioIV{vi}{as}[ ]{tu}[as,] et ímpii ad \TerminatioIV{te}[ ]{con}{ver}{tén}{\-tur.} \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{en}sinarei aos iníquos os vos\MediatioIV{sos}[ ]{ca}{mi}[nhos,] e a vós se conver\TerminatioIV{te}{rão}[ ]{os}[ ]{ím}pios. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 16
  {\Inchoatio{Lí}{be}ra me de sanguínibus, Deus, Deus sa\MediatioIV{lú}{tis}[ ]{me}[æ,] et exsultábit lingua mea iu\TerminatioIV{stí}{ti}{am}[ ]{tu}am. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Li}{vrai}-me do sangue, ó Deus, Deus da minha \MediatioIV{sal}{va}{\-ção}[,] e a minha língua exultará pela \TerminatioIV{vos}{sa}[ ]{jus}{ti}ça. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 17
  {\Inchoatio{Dó}{mi}ne, lábia me\MediatioIV{a}[ ]{a}{pé}[ries,] et os meum annuntiá\TerminatioIV{bit}[ ]{lau}{dem}[ ]{tu}am. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{nhor}, vós abrireis \MediatioIV{os}[ ]{meus}[ ]{lá}[bios] e a minha boca anunciará o \TerminatioIV{vos}{so}[ ]{lou}{vor}. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 18
  {\Inchoatio{Non}[ ]{e}nim sacrifício \MediatioIV{de}{lec}{tá}[ris,] holocáustum, si óffe\TerminatioIV{ram}[, ]{non}[ ]{pla}{cé}bit. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{não} vos comprazeis com sacrifícios \MediatioIV{ri}{tu}{ais}[;] mesmo um holocausto, se eu o ofertasse, não vos \TerminatioIV{a}{gra}{da}{ri}a. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 19
  {\Inchoatio{Sa}{cri}fícium Deo spíritus con\MediatioIV{tri}{bu}{lá}[tus,] cor contrítum et humiliátum, De\TerminatioIV{us}[, ]{non}[ ]{de}{spíci}es. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Sa}{cri}fício para Deus é um espíri\MediatioIV{to}[ ]{con}{tri}[to;] um coração contrito e humilhado, ó Deus, vós \TerminatioIV{não}[ ]{des}{pre}{zais}. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 20
  {\Inchoatio{Be}{ní}gne fac, Dómine, in bona voluntáte \MediatioIV{tu}{a}[ ]{Si}[on,] ut ædificéntur \TerminatioIV{mu}{ri}[ ]{Je}{rúsa}lem. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{gi} com bondade, ó Deus, no vosso amor \MediatioIV{por}[ ]{Si}{ão}[,] para que se reconstruam os muros de \TerminatioIV{Je}{ru}{sa}{lém}. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]},
  % 21
  {\Inchoatio{Tunc}[ ]{ac}ceptábis sacrifícium iustítiæ, oblatiónes et \MediatioIV{ho}{lo}{cáu}[\-sta;] tunc impónent super altá\TerminatioIV{re}[ ]{tu}{um}[ ]{vítu}\-los. \Antiphona{Dele, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{En}{tão} aceitareis os sacrifícios prescritos, as oblações e \MediatioIV{ho}{lo}{\-caus}[tos;] então se imolarão novilhos sobre o \TerminatioIV{vos}{so}[ ]{al}{tar}. \Antiphona{Apagai, Senhor}[\LinkPT]}
}