\SetVerseAnnotation{Sl 24(23)}

\def\VersePairs{
  %
  {Dómini est terra et planitúdo \MediatioD{e}[ius,] orbis terrárum et qui hábitantin \TerminatioDI{e}o. \Responsorium{Dóminus}[\LinkLA]}%
    {Do Senhor é a terra e a sua pleni\MediatioD{tu}[de,] o orbe da terra e os que nele ha\TerminatioDI{bi}tam. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  {Quia ipse super mária fundávit \MediatioD{e}[um,] et super flúmina firmávit \TerminatioDI{e}um. \Responsorium{Dóminus}[\LinkLA]}%
    {Pois foi ele que o estabeleceu sobre os \MediatioD{ma}[res] e firmou-o sobre os \TerminatioDI{ri}os. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Quis ascéndet in montem \MediatioD{Dó}[mini,] aut quis stabit in loco sancto \TerminatioDI{e}ius? \Responsorium{Dóminus}[\LinkLA]}%
    {Quem subirá ao monte do Se\MediatioD{nhor}[,] ou quem permanecerá no seu santo lu\TerminatioDI{gar}? \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Ínnocens mánibus et mundo \Flexa*{cor}[de,] qui non accépit in vanum nomen \MediatioD{e}[ius,] nec iurávit in \TerminatioDI{do}lum. \Responsorium{Dóminus}[\LinkLA]}%
    {Aquele que tem mãos inocentes e o coração \Flexa*{pu}[ro,] que não se dirigiu a vãs divin\MediatioD{da}[des,] e não jurou com falsi\TerminatioDI{da}de. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Hic accípiet benedictiónem a \MediatioD{Dó}[mino,] et iustificatiónem a Deo salutári \TerminatioDI{su}o. \Responsorium{Dóminus}[\LinkLA]}%
    {Este receberá do Senhor a \MediatioD{bên}[ção] e a justificação, de Deus, seu salva\TerminatioDI{dor}. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Hæc est generátio quæréntium \MediatioD{e}[um,] quæréntium fáciem Dei \TerminatioDI{Ia}cob. \Responsorium{Dóminus}[\LinkLA]}%
    {É essa a geração dos que o pro\MediatioD{cu}[ram,] dos que buscam a face do Deus de Ja\TerminatioDI{có}. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Attóllite, portæ, cápita \Flexa*{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioD{\-ná}[les,] et introíbit rex \TerminatioDI{gló}riæ. \Responsorium{Dóminus}[\LinkLA]}%
    {Levantai, ó portas, vossos fron\Flexa*{tões}[,] levantai-vos, portas e\MediatioD{ter}[nas,] para que entre o rei da \TerminatioDI{gló}ria! \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Quis est iste rex \MediatioD{gló}[riæ?] Dóminus virtútum ipse est rex \TerminatioDI{gló}riæ. \Responsorium{Dóminus}[\LinkLA]}%
    {Quem é este rei da \MediatioD{gló}[ria?] O Senhor do universo, é ele o rei da \TerminatioDI{gló}ria! \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]}
}