\SetVersePairs{
{\item \VSup{2}Bénedic, ánima me\TerminatioCI{a}[, ]{Dó}mino. {\ResponsoriumC} et noli oblivísci omnes retributió\TerminatioCI{nes}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
{\item \VSup{2}Bendize, ó minha alma, \TerminatioCI{ao}[ ]{Se}nhor. {\ResponsoriumC} Não te esqueças de nenhum de seus \TerminatioCI{fa}{vo}res!~\Responsorium},
{\item \VSup{3}Qui propitiátur ómnibus iniquitáti\TerminatioCI{bus}[ ]{tu}is. {\ResponsoriumC} Qui sanat omnes infirmitá\TerminatioCI{tes}[ ]{tu}as.~\Responsorium}%
{\item \VSup{3}Pois ele te perdoa toda \TerminatioCI{a}[ ]{cul}pa. {\ResponsoriumC} E cura toda a tua enfer\TerminatioCI{mi}{da}de.~\Responsorium},
{\item \VSup{4}Qui rédimit de intéritu vi\TerminatioCI{tam}[ ]{tu}am. {\ResponsoriumC} Qui corónat te in misericérdia et misera\TerminatioCI{ti}{ó}nibus.~\Responsorium}%
{\item \VSup{4}Da sepultura ele salva a tu\TerminatioCI{a}[ ]{vi}da. {\ResponsoriumC} E te de carinho \TerminatioCI{e}[ ]{com}paixão.~\Responsorium},
{\item \VSup{6}Fáciens iustíti\TerminatioCI{as}[ ]{Dó}minus, {\ResponsoriumC} Et iudícium ómnibus iniíriam pa\TerminatioCI{ti}{én}tibus.~\Responsorium}%
{\item \VSup{6}O Senhor realiza obras de \TerminatioCI{jus}{ti}ça. {\ResponsoriumC} E garante o direito aos o\TerminatioCI{pri}{mi}dos.~\Responsorium},
{\item \VSup{8}Miserátor et miséri\TerminatioCI{cors}[ ]{Dó}minus. {\ResponsoriumC} Longánimis et multæ mise\TerminatioCI{ri}{cór}diæ.~\Responsorium}%
{\item \VSup{8}O Senhor é indulgente, é fa\TerminatioCI{vo}{rá}vel. {\ResponsoriumC} É paciente, é bondoso e com\TerminatioCI{pas}{si}vo.~\Responsorium},
{\item \VSup{20}Benedícite Dómino, omnes ángeli \Flexa*{e}[ius,] poténtes virtúte, faciéntes ver\TerminatioCI{bum}[ ]{íl}lius {\ResponsoriumC} In audiéndo vocem sermó\TerminatioCI{num}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
{\item \VSup{20}Bendizei ao Senhor Deus, seus anjos \Flexa*{to}[dos,] valorosos que cumpris as su\TerminatioCI{as}[ ]{or}dens. {\ResponsoriumC} Sempre prontos para ouvir \TerminatioCI{a}[ ]{su}a voz.~\Responsorium},
{\item \VSup{21}Benedícite Dómino, omnes virtú\TerminatioCI{tes}[ ]{e}ius. {\ResponsoriumC} Minístri eius qui fácitis volunté\TerminatioCI{tem}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
{\item \VSup{21}Bendizei ao Senhor Deus, os seus \TerminatioCI{po}{de}res. {\ResponsoriumC} Seus ministros, que fazeis sua \TerminatioCI{von}{ta}\-de!~\Responsorium},
{\item \VSup{22}Benedícite Dómino, ómnia ópera \Flexa*{e}[ius,] in omni loco dominatió\TerminatioCI{nis}[ ]{e}ius. {\ResponsoriumC} Bénedic, ánima me\TerminatioCI{a}[, ]{Dó}mino.~\Responsorium}%
{\item \VSup{22}Bendizei-o, obras todas do \Flexa*{Se}[nhor,] em toda parte onde se estende o seu \TerminatioCI{rei}{na}do! {\ResponsoriumC} Bendize, ó minha alma, \TerminatioCI{ao}[ ]{Se}nhor!~\Responsorium}
}