\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1}Dóminus regnávit, exsúltet \MediatioE{ter}[ra,] læténtur ínsu\TerminatioES{læ}[ ]{mul}tæ.}%
    {\VSup{1}Deus é Rei! Exulte a terra de ale\MediatioE{gri}[a,] e as ilhas numerosas re\TerminatioES{ju}{bi}lem!}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}Nubes et calígo in circúitu \MediatioE{e}[ius,] iustítia et iudícium firmaméntum se\TerminatioES{dis}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{2}Treva e nuvem o rodeiam no seu \MediatioE{tro}[no,] que se apoiam na justiça e no \TerminatioES{di}{rei}to.},
  {\VSup{3}Ignis ante ipsum præ\MediatioE{cé}[det,] et inflammábit in circúitu inimí\TerminatioES{cos}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{3}Vai um fogo caminhando à sua \MediatioE{fren}[te] e devora ao redor seus i\TerminatioES{ni}{\-mi}\-gos.},
  {\VSup{4}Illustrárunt fúlgura eius orbem \MediatioE{ter}[ræ:] vidit et contrému\TerminatioES{it}[ ]{ter}ra.}%
    {\VSup{4}Seus relâmpagos clareiam toda a \MediatioE{ter}[ra;] toda a terra ao contemplá-lo es\TerminatioES{tre}{me}ce.},
  {\VSup{6}Annuntiavérunt cæli iustítiam \MediatioE{e}[ius,] et vidérunt omnes pópuli glóri\TerminatioES{am}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{6}E assim proclama o céu sua jus\MediatioE{ti}[ça,] todos os povos podem ver a su\TerminatioES{a}[ ]{gló}ria.},
  {\VSup{7c}Adórent eum omnes ángeli \MediatioE{e}[ius.] \VSup{8}Audívit et lætáta \TerminatioES{est}[ ]{Si}on.}%
    {\VSup{7}``Os que adoram as estátuas se enver\Flexa*{go}[nhem] e os que põem sua esperança nos seus \MediatioE{í}[dolos;] aos pés de Deus vêm se prostrar todos \TerminatioES{os}[ ]{deu}ses!''},
  {Et exsultavérunt fíliæ \MediatioE{Iu}[dæ] propter iudícia tu\TerminatioES{a}[, ]{Dó}\-mine.}%
    {\VSup{8}Sião escuta transbordante de ale\Flexa*{gri}[a,] e exultam as cidades de Ju\MediatioE{dá}[,] porque são justos, ó Senhor, vossos \TerminatioES{ju}{í}zos!},
  {\VSup{9}Quóniam tu Dóminus, altíssimus super omnem \MediatioE{ter}[\-ram,] nimis exaltátus es super om\TerminatioES{nes}[ ]{de}os.}
    {\VSup{9}Porque vós sois o Altíssimo, Se\Flexa*{nhor}[,] muito acima do universo que cri\MediatioE{as}[tes,] e de muito superais todos \TerminatioES{os}[ ]{deu}ses.},
  {\VSup{12}Lætámini, iusti, in \MediatioE{Dó}[mino,] et confitémini memóriæ sanctitá\TerminatioES{tis}[ ]{e}ius.}
    {\VSup{12}Homens justos, alegrai-vos no Se\MediatioE{nhor}[,] celebrai e bendizei seu san\TerminatioES{to}[ ]{no}me!}
}