% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \SetVerseAnnotation{Sl 91(90),4.10--16}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-1/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 11
    {Quóniam ángelis suis mandábit \MediatioE{de}[ te,] ut custódiant te in ómnibus vi\TerminatioEI{is}[ ]{tu}is. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
        {Pois a seus anjos ele mantou, a teu res\MediatioE{pei}[to,] que te guardem em todos os teus \TerminatioEI{ca}{mi}nhos. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
    % 12
    {\InchoatioE[In ]{má}nibus por\MediatioE{tá}[bunt te,] ne forte offéndas ad lápidem pe\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}um. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
        {\InchoatioE{E}les te levarão em suas \MediatioE{mãos}[,] para que não tropeces com pé nalgu\TerminatioEI{ma}[ ]{pe}dra. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
    % 13
    {Super áspidem et basilíscum ambu\MediatioE{lá}[bis,] et conculcábis leónem et dracónem. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
        {Andarás sobre cobras e ser\MediatioE{pen}[tes,] e calcarás leões e \TerminatioEI{dra}{\-gões}. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
    % 14
    {\InchoatioE{Quó}niam mihi adhǽsit, libe\MediatioE{rá}[bo eum;] suscípiam eum, quóniam cognóvit no\TerminatioEI{men}[ ]{me}um. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
        {\InchoatioE[Por]{que} se apegou a mim, eu o livra\MediatioE{rei}[;] eu o protegerei, pois conhece o \TerminatioEI{meu}[ ]{no}me. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
    % 15
    {Clamábit ad me, et ego exáudiam \Flexa*{e}[um;] cum ipso sum in tribulati\MediatioE{ó}[ne,] erípiam eum et glorificá\TerminatioEI{bo}[ ]{e}um. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
        {Clamará por mim, e eu o atende\Flexa*{rei}[;] com ele estarei na tribula\MediatioE{ção}[,] e o livrarei e o glorifi\TerminatioEI{ca}{rei}. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
    % 16
    {\InchoatioE{Lon}gitúdine diérum replébo \MediatioE{e}[um,] et osténdam illi salutá\TerminatioEI{re}[ ]{me}um. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
        {\InchoatioE{Eu} o saciarei de longos \MediatioE{di}[as] e lhe mostrarei a minha sal\TerminatioEI{va}{ção}. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]}
}