\SetLinkTextL{\Antiphona{Vídimus}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Vimos}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1}\Inchoatio{Can}{tá}te Dómino cán\MediatioIV{ti}{cum}[ ]{no}[vum,] cantáte Dómi\TerminatioIV{no}[, ]{om}{nis}[ ]{ter}ra.}%
    {\VSup{1}\Inchoatio{Can}{tai} ao Senhor Deus um canto \Flexa{no}[vo,] \VSup{2}cantai ao Senhor Deus, ó ter\MediatioIV{ra}[ ]{in}{tei}[ra!] Cantai e bendizei \TerminatioIV{seu}[ ]{san}{to}[ ]{no}me!}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Can}{tá}te Dómino, benedícite nó\MediatioIV{mi}{ni}[ ]{e}[ius,] annuntiáte de die in diem sa\TerminatioIV{lu}{tá}{re}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{Di}{a} após dia anunciai sua salva\Flexa{ção}[,] \VSup{3}manifestai a sua glória entre \MediatioIV{as}[ ]{na}{ções}[,] e entre os povos do univer\TerminatioIV{so}[ ]{seus}[ ]{pro}{dí}gios!},
  {\VSup{3}\Inchoatio{An}{nun}tiáte inter gentes gló\MediatioIV{ri}{am}[ ]{e}[ius,] in ómnibus pópulis mira\TerminatioIV{bí}{li}{a}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Pois}[ ]{Deus} é grande e muito digno de lou\Flexa{vor}[,] é mais terrível e maior que os \MediatioIV{ou}{tros}[ ]{deu}[ses,] \VSup{5}porque um nada são os deu\TerminatioIV{ses}[ ]{dos}[ ]{pa}{gãos}.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am magnus Dóminus et laudá\MediatioIV{bi}{lis}[ ]{ni}[mis,] terríbilis est su\TerminatioIV{per}[ ]{om}{nes}[ ]{de}os.}%
    {\Inchoatio{Foi}[ ]{o} Senhor e nosso Deus quem fez os \Flexa{céus}[:] \VSup{6}diante dele vão a glória e a \MediatioIV{ma}{jes}{ta}[de,] e o seu templo, que beleza \TerminatioIV{e}[ ]{es}{plen}{dor}!},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Ma}{gni}ficéntia et pulchritúdo in con\MediatioIV{spéc}{tu}[ ]{e}[ius,] poténtia et decor in sanctu\TerminatioIV{á}{ri}{o}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{Ó}[ ]{fa}mília das nações, dai ao Se\Flexa{nhor}[,] ó nações, dai ao Senhor po\MediatioIV{der}[ ]{e}[ ]{gló}[ria,] \VSup{8}dai-lhe a glória que é devi\TerminatioIV{da}[ ]{ao}[ ]{seu}[ ]{no}me!},
  {\VSup{7}\Inchoatio{Af}{fér}te Dómino, famíliæ popu\Flexa{ló}[rum,] afférte Dómino glóriam \MediatioIV{et}[ ]{po}{tén}[tiam,] \VSup{8}afférte Dómino glóriam \TerminatioIV{nó}{mi}{nis}[ ]{e}ius!}%
    {\Inchoatio{O}{fe}recei um sacrifício nos seus \Flexa{á}[trios,] \VSup{9}adorai-o no esplendor da \MediatioIV{san}{ti}{da}[de,] terra inteira, estremecei \TerminatioIV{di}{an}{te}[ ]{de}le!},
  {\Inchoatio{Tól}{li}te hóstias et introíte in á\MediatioIV{tri}{a}[ ]{e}[ius,] \VSup{9}adoráte Dóminum in \TerminatioIV{splen}{dó}{re}[ ]{sanc}to.}%
    {\VSup{10}\Inchoatio{Pu}{bli}cai entre as nações: ``Reina o Se\Flexa{nhor}[!''] Ele firmou o universo i\MediatioIV{na}{ba}{lá}[vel,] e os povos ele jul\TerminatioIV{ga}[ ]{com}[ ]{jus}{ti}ça.},
  {\Inchoatio{Con}{tre}míscite a fácie eius, uni\MediatioIV{vér}{sa}[ ]{ter}[ra,] \VSup{10}dícite in géntibus: ``Dó\TerminatioIV{mi}{nus}[ ]{re}{gná}vit''.}%
    {\VSup{12}\Inchoatio{Os}[ ]{cam}pos com seus frutos \MediatioIV{re}{ju}{bi}[lem] e exultem as flores\TerminatioIV{tas}[ ]{e}[ ]{as}[ ]{ma}tas.},
  {\VSup{12b}\Inchoatio{Tunc}[ ]{ex}sultábunt ómnia ligna sil\Flexa{vá}[rum] a fácie Dómini, \MediatioIV{qui}{a}[ ]{ve}[nit,] \VSup{13}quóniam venit iu\TerminatioIV{di}{cá}{re}[ ]{ter}ram.}%
    {\VSup{13}\Inchoatio{Na}[ ]{pre}sença do Senhor, pois \MediatioIV{e}{le}[ ]{vem}[,] porque vem para julgar a \TerminatioIV{ter}{ra}[ ]{in}{tei}ra.},
  {\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terræ \MediatioIV{in}[ ]{iu}{stí}[tia] et pópulos in ve\TerminatioIV{ri}{tá}{te}[ ]{su}a.}%
    {\Inchoatio{Go}{ver}nará o mundo todo \MediatioIV{com}[ ]{jus}{ti}[ça,] e os povos julgará \TerminatioIV{com}[ ]{le}{al}{da}de.}
}