% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 145(144),1a.3.4.9.15.17.19--21}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/sanctissimi-corporis-et-sanguinis-christi/psalmus-responsorius/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {Generátio generatióni laudábit ópera \MediatioE{tu}[a,] et poténtiam tuam pronun\TerminatioEI{ti}{á}bunt. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
    {Uma geração apregoa à outra as vossas \MediatioE{o}[bras,] anunciando o vosso \TerminatioEI{po}{der}. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
  %
  {\InchoatioE[Su]{á}vis Dóminus uni\MediatioE{vér}[sis,] et miseratiónes eius super ómnia ópe\TerminatioEI{ra}[ ]{e}ius. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{O} Senhor é bom para com \MediatioE{to}[dos,] e sua compaixão se estende a todas as suas cri\TerminatioEI{a}{tu}ras. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
  %
  {Óculi ómnium in te \MediatioE{spé}[rant,] et tu das illis escam in témpore op\TerminatioEI{por}{tú}no. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
    {Os olhos de todos em vós es\MediatioE{pe}[ram,] e vós lhes dais alimento no tempo o\TerminatioEI{por}{tu}no. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
  %
  {\InchoatioE{Á}peris tu manum \MediatioE{tu}[am,] et imples omne ánimal in be\TerminatioEI{ne}{\-plá}\-ci\-to. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE[A]{bris} a vossa \MediatioE{mão}[,] e saciais com benevolência todo \TerminatioEI{ser}[ ]{vi}vo. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
  %
  {Iustus Dóminus in ómnibus viis \MediatioE{su}[is,] et sanctus in ómnibus opéri\TerminatioEI{bus}[ ]{su}is. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
    {O Senhor é justo em todos os seus ca\MediatioE{mi}[nhos,] e santo em todas as su\TerminatioEI{as}[ ]{o}bras. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
  %
  {\InchoatioE{Vo}luntátem timéntium se \MediatioE{fá}[ciet,] et deprecatiónem eórum \TerminatioEI{ex}{áu}diet. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{E}le fará a vontade dos que o \MediatioE{te}[mem,] atenderá a sua súplica e os sal\TerminatioEI{va}{rá}. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
  %
  {Custódit Dóminus omnes dili\MediatioE{gén}[tes se,] et omnes peccatóres \TerminatioEI{di}{spér}det. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
    {O Senhor guarda a todos os que o \MediatioE{a}[mam,] mas faz perecer todos \TerminatioEI{os}[ ]{ím}pios. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
  %
  {\InchoatioE{Lau}datiónem Dómini loquétur os \MediatioE{me}[um,] et benedícat omnis caro nómini sancto \Flexa*{e}[ius] in sǽculum et in sǽcu\TerminatioEI{lum}[ ]{sǽ}culi. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{Can}te minha boca o louvor do Se\MediatioE{nhor}[,] e toda carne bendiga ao seu nome santo pelos séculos \TerminatioEI{dos}[ ]{sé}culos. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]}
}