\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{23}Qui descéndunt mare in \MediatioD{ná}[vibus,] faciéntes operatiónem in aquis \TerminatioDI{mul}tis.}%
        {\item \VSup{23}Os que sulcam o alto-mar com seus na\MediatioD{vi}[os,] para ir comerciar nas grandes \TerminatioDI{á}guas.},
    {\item \VSup{24}Ipsi vidérunt ópera \MediatioD{Dó}[mini] et mirabília eius in pro\TerminatioDI{fún}do.}%
        {\item \VSup{24}Testemunharam os prodígios \MediatioD{do}[ Senhor] e as suas maravilhas no \TerminatioDI{al}to-mar.},
    {\item \VSup{25}Dixit et excitávit spíritum pro\MediatioD{cél}[læ,] et exaltáti sunt fluctus \TerminatioDI{e}ius.}%
        {\item \VSup{25}Ele ordenou, e levantou-se o \MediatioD{fu}[racão,] arremessando grandes ondas para o \TerminatioDI{al}to.},
    {\item \VSup{26}Ascéndunt usque ad \Flexa*{cæ}[los] et descéndunt usque ad a\MediatioD{býs}[sos;] ánima eórum in malis tabe\TerminatioDI{scé}bat.}%
        {\item \VSup{26}Aos céus subiam e desciam aos a\MediatioD{bis}[mos,] seus desfaleciam \TerminatioDI{de} pavor.},
    {\item \VSup{27}Turbáti sunt et moti sunt sicut \MediatioD{é}[brius,] et omnis sapiéntia eórum devo\TerminatioDI{rá}ta est.}%
        {\item \VSup{27}Cambaleavam e caíam como \MediatioD{bê}[bados,] e toda a sua perícia deu em \TerminatioDI{na}da.},
    {\item \VSup{28}Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioD{\-rén}[\-tur,] et de necessitátibus eórum edúxit \TerminatioDI{e}os.}%
        {\item \VSup{28}Mas gritaram ao Senhor na \MediatioD{a}[flição,] e ele os libertou daquela an\TerminatioDI{gús}tia.},
    {\item \VSup{29}Et státuit procéllam eius in \MediatioD{au}[ram,] et tacuérunt fluctus \TerminatioDI{e}ius.}%
        {\item \VSup{29}Transformou a tempestade em bo\MediatioD{nan}[ça,] e as ondas do oceano se ca\TerminatioDI{la}ram.},
    {\item \VSup{30}Et lætáti sunt, quia silu\MediatioD{é}[runt,] et dedúxit eos in
            portum voluntátis e\TerminatioDI{ó}rum.}%
        {\item \VSup{30}Alegraram-se ao ver o mar tran\MediatioD{qui}[lo,] e ao porto desejado os \TerminatioDI{con}duziu.},
    {\item \VSup{31}Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioD{e}[\-ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum;}%
        {\item \VSup{31}Agradeçam ao Senhor por \MediatioD{seu}[ amor] e as suas maravilhas entre os \TerminatioDI{ho}mens!},
    {\item \VSup{32}Et exáltent eum in ecclésia \MediatioD{ple}[bis] et in convéntu seniórum laudent \TerminatioDI{e}um.}%
        {\item \VSup{32}Na assembleia do seu povo o engran\MediatioD{de}[çam] e o louvem no conselho de \TerminatioDI{an}ciãos!}
}