% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{003953}[Gl 6,14]}{Sl 67(66)}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-exaltatione-sanctae-crucis/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{co}gnoscátur in terra \MediatioVII{vi}{a }{tu}[a,] in ómnibus géntibus salu\TerminatioVII{tá}{re }{tu}um. \Antiphona{Nos autem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} que se reconheça na terra o \MediatioVII{vos}{so ca}{mi}[nho,] e, em todas as nações, a vossa \TerminatioVII{sal}{va}{ção}. \Antiphona{Nós, porém}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Con}{fi}teántur tibi \MediatioVII{pó}{puli, }{De}[us;] confiteántur tibi \TerminatioVII{pó}{puli }{om}nes. \Antiphona{Nos autem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[ ]{os} povos vos \MediatioVII{lou}{vem, ó }{Deus}[,] que vos louvem \TerminatioVII{to}{dos os }{po}vos. \Antiphona{Nós, porém}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Læ}{tén}tur et exsúltent \Flexa{gen}[tes,] quóniam iúdicas pópulos in \MediatioVII{æ}{qui}{tá}[te] et gentes in \TerminatioVII{ter}{ra }{dí}rigis. \Antiphona{Nos autem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{le}grem-se e exultem as na\Flexa{ções}[,] pois vós julgais os povos \MediatioVII{com}{ jus}{ti}[ça,] e as nações na terra vós \TerminatioVII{go}{ver}{nais}. \Antiphona{Nós, porém}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Con}{fi}teántur tibi \MediatioVII{pó}{puli, }{De}[us;] confiteántur tibi \TerminatioVII{pó}{puli }{om}nes. \Antiphona{Nos autem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[ ]{os} povos vos \MediatioVII{lou}{vem, ó }{Deus}[,] que vos louvem \TerminatioVII{to}{dos os }{po}vos. \Antiphona{Nós, porém}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Ter}{ra} dedit \MediatioVII{fruc}{tum }{su}[um;] benedícat nos Deus, \TerminatioVII{De}{us }{no}ster. \Antiphona{Nos autem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}[ ]{ter}ra produ\MediatioVII{ziu}{ o seu }{fru}[to;] que Deus, ó nosso Deus, nos \TerminatioVII{a}{ben}{ço}e. \Antiphona{Nós, porém}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Be}{ne}\MediatioVII{dí}{cat nos }{De}[us,] et métuant eum omnes \TerminatioVII{fi}{nes }{ter}ræ. \Antiphona{Nos autem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[ ]{Deus} nos \MediatioVII{a}{ben}{ço}[e] e o temam todos os con\TerminatioVII{fins}{ da }{ter}ra. \Antiphona{Nós, porém}[\LinkPT]}
}