% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 91(90),4.10--16}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-1/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 11
  {Quóniam ángelis suis mandábit \MediatioEV{de}[ te,] ut custódiant te in ómnibus vi\TerminatioEV{is}[ ]{tu}is. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
    {Pois a seus anjos ele mantou, a teu res\MediatioEV{pei}[to,] que te guardem em todos os teus \TerminatioEV{ca}{mi}nhos. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
  % 12
  {\InchoatioEV[In ]{má}nibus por\MediatioEV{tá}[bunt te,] ne forte offéndas ad lápidem pe\TerminatioEV{dem}[ ]{tu}um. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioEV{E}les te levarão em suas \MediatioEV{mãos}[,] para que não tropeces com pé nalgu\TerminatioEV{ma}[ ]{pe}dra. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
  % 13
  {Super áspidem et basilíscum ambu\MediatioEV{lá}[bis,] et conculcábis leónem et dracónem. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
    {Andarás sobre cobras e ser\MediatioEV{pen}[tes,] e calcarás leões e \TerminatioEV{dra}{\-gões}. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
  % 14
  {\InchoatioEV{Quó}niam mihi adhǽsit, libe\MediatioEV{rá}[bo eum;] suscípiam eum, quóniam cognóvit no\TerminatioEV{men}[ ]{me}um. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioEV[Por]{que} se apegou a mim, eu o livra\MediatioEV{rei}[;] eu o protegerei, pois conhece o \TerminatioEV{meu}[ ]{no}me. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
  % 15
  {Clamábit ad me, et ego exáudiam \Flexa*{e}[um;] cum ipso sum in tribulati\MediatioEV{ó}[ne,] erípiam eum et glorificá\TerminatioEV{bo}[ ]{e}um. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
    {Clamará por mim, e eu o atende\Flexa*{rei}[;] com ele estarei na tribula\MediatioEV{ção}[,] e o livrarei e o glorifi\TerminatioEV{ca}{rei}. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]},
  % 16
  {\InchoatioEV{Lon}gitúdine diérum replébo \MediatioEV{e}[um,] et osténdam illi salutá\TerminatioEV{re}[ ]{me}um. \Responsorium{Sub pennas}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioEV{Eu} o saciarei de longos \MediatioEV{di}[as] e lhe mostrarei a minha sal\TerminatioEV{va}{ção}. \Responsorium{Sob suas penas}[\LinkPT]}
}