% chktex-file 38
\SetLinkTextL{\Antiphona{Fontes}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Fontes}}

\SetFirstVersePair{
  % 1bc
  {\Inchoatio{Con}{fi}témini Dómino, \MediatioI{quó}{niam }{bo}[nus,] quóniam in sǽculum misericór\TerminatioI{di}{a}[ ]{e}ius.}%
    {}
}

\SetVersePairs{
  % 4
  {\Inchoatio{Di}{cant} nunc, qui \MediatioI{ti}{ment }{Dó}[minum,] quóniam in sǽculum misericór\TerminatioI{di}{a}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{Di}{gam} agora, os que temem \MediatioI{o}{ Se}{nhor}[:] ``Sua misericórdia é \TerminatioI{pa}{ra}[ ]{sem}pre''.},
  % 7
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus mecum ad\MediatioI{iú}{tor }{me}[us,] et ego despíciam ini\TerminatioI{mí}{cos}[ ]{me}os.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está comigo, é quem \MediatioI{me}{ a}{ju}[da:] por isso, desprezo meus \TerminatioI{i}{ni}{mi}gos.},
  % 8
  {\Inchoatio{Bo}{num} est confúge\MediatioI{re}{ ad }{Dó}[minum] quam confíde\TerminatioI{re}[ ]{in}[ ]{hó}mine.}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio \MediatioI{no}{ Se}{nhor}[,] do que confiar em um \TerminatioI{ser}[ ]{hu}{ma}no.},
  % 9
  {\Inchoatio{Bo}{num} est confúge\MediatioI{re}{ ad }{Dó}[minum] quam confídere \TerminatioI{in}[ ]{prin}{cí}pibus.}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio \MediatioI{no}{ Se}{nhor}[,] do que confi\-\TerminatioI{ar}[ ]{nos}[ ]{prín}cipes.},
  % 10
  {\Inchoatio{Om}{nes} gentes cir\MediatioI{cu}{i}{é}[runt me,] et in nómine Dómini ex\TerminatioI{cí}{di}[ ]{e}os.}%
    {\Inchoatio{To}{das} as nações \MediatioI{me}{ cer}{ca}[ram,] mas em nome do Senhor as \TerminatioI{der}{ro}{tei}.},
  % 11
  {\Inchoatio{Cir}{cum}dántes cir\MediatioI{cum}{de}{dé}[runt me,] et in nómine Dómini ex\TerminatioI{cí}{di}[ ]{e}os.}%
    {\Inchoatio{Cer}{ca}ram-me por \MediatioI{to}{dos os}{la}[dos,] mas em nome do Senhor as \TerminatioI{der}{ro}{tei}.},
  % 12
  {\Inchoatio{Cir}{cum}dedérunt me sicut \Flexa{a}[pes] et exarsérunt sicut \MediatioI{i}{gnis in }{spi}[nis,] et in nómine Dómini ex\TerminatioI{cí}{di}[ ]{e}os.}%
    {\Inchoatio{Cer}{ca}ram-me como a\Flexa{be}[lhas,] mas se apagaram co\-mo fogo entre \MediatioI{os}{ es}{pi}[nhos:] em nome do Senhor as \TerminatioI{der}{ro}{tei}.},
  % 14
  {\Inchoatio{For}{ti}túdo mea et laus \MediatioI{me}{a }{Dó}[minus] et factus est mihi \TerminatioI{in}[ ]{sa}{lú}tem.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é minha fortaleza e \MediatioI{meu}{ lou}{vor}[,] e se tornou minha \TerminatioI{sal}{va}{ção}.},
  % 17
  {\Inchoatio{Non}[ ]{mó}ri\MediatioI{ar}{, sed }{vi}[vam] et narrábo ó\TerminatioI{pe}{ra}[ ]{Dó}mini.}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{mor}rerei, mas \MediatioI{vi}{ve}{rei} e anunciarei as obras \TerminatioI{do}[ ]{Se}{\-nhor}!}
}