\SetLinkTextL{\Antiphona{Benedícta sit}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Bendita seja}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{2c}\Inchoatio{Quó}{ni}am eleváta est magnificéntia \MediatioII{tu}[a] su\TerminatioII{per}[ ]{cæ}los.}%
        {\item \VSup{2cd}\Inchoatio{Des}{do}brastes nos céus vossa \MediatioII{gló}[ria] com grandeza, esplendor, ma\TerminatioII{jes}{ta}de.},
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quan}{do} vídeo cælos tuos, ópera digitórum tu\MediatioII{ó}[rum,] lunam et stellas quæ tu \TerminatioII{fun}{dá}sti.}%
        {\item \VSup{4}\Inchoatio{Con}{tem}plando estes céus que plas\Flexa{mas}[tes] e formastes com dedos de ar\MediatioII{tis}[ta;] vendo a lua e as estrelas \TerminatioII{bri}{lhan}tes.},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quid}[ ]{est} homo, quod memor es \MediatioII{e}[ius?] aut fílius hóminis, quóniam vísi\TerminatioII{tas}[ ]{e}um?}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{Per}{gun}tamos: ``Senhor, que é o \Flexa{ho}[mem,] para dele assim vos lem\MediatioII{brar}[des] e o tratardes com tanto \TerminatioII{ca}{ri}nho?},
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Mi}{nu}ísti eum paulo minus ab \Flexa{án}[gelis,] glória et honóre coronásti \MediatioII{e}[um;] \VSup{7a}et constituísti eum super ópera mánuum \TerminatioII{tu}{á}rum.}%
        {\item \VSup{6}\Inchoatio{Pou}{co} abaixo de Deus o fi\Flexa{zes}[tes,] coroando-o de glória e \MediatioII{es}[plendor;] \VSup{7a}vós lhe destes poder so\TerminatioII{bre}[ ]{tu}do.},
    {\item \VSup{7b}\Inchoatio{Óm}{ni}a subiecísti sub pédibus \Flexa{e}[ius,] \VSup{8}oves et boves uni\MediatioII{vér}[\-sas,] ínsuper et péco\TerminatioII{ra}[ ]{cam}pi.}%
        {\item \VSup{7b}\Inchoatio{Vos}{sas} obras aos pés lhe pu\Flexa{ses}[tes:] \VSup{8}as ovelhas, os bois, os re\MediatioII{ba}[nhos,] todo o gado e as feras \TerminatioII{da}[ ]{ma}ta.},
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Vó}{lu}cres cæli et pisces \MediatioII{ma}[ris,] quæcúmque perámbulant sémi\TerminatioII{tas}[ ]{ma}ris.}%
        {\item \VSup{9}\Inchoatio{Pas}{sa}rinhos e peixes dos \MediatioII{ma}[res,] todo ser que se move \TerminatioII{nas}[ ]{á}guas.},
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, Dóminus \MediatioII{no}[ster,] quam admirábile est nomen tuum in univér\TerminatioII{sa}[ ]{ter}ra!}%
        {\item \VSup{10}\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor nosso Deus, como é \MediatioII{gran}[de] vosso nome por todo o u\TerminatioII{ni}{ver}so!}
}