\def\PsalmAnnotation{Sl 147(146),2--9.11}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{sa}nat contrítos \MediatioVIII{cor}[de,] et álligat pla\TerminatioVIII{gas}[ ]{e}{ó}rum. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} cura os de coração atribu\MediatioVIII{la}[do,] e enfaixa as su\TerminatioVIII{as}[ ]{fe}{ri}das. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{nú}merat multitúdinem stel\MediatioVIII{lá}[rum,] et ómnibus eis nó\TerminatioVIII{mi}{na}[ ]{vo}cat. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} conta a multidão de es\MediatioVIII{tre}[las] e chama cada uma \TerminatioVIII{pe}{lo}[ ]{no}me. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Ma}{gnus} Dóminus noster, et magnus vir\MediatioVIII{tú}[te,] sapiéntiæ eius \TerminatioVIII{non}[ ]{est}[ ]{nú}merus. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Gran}{de} é o nosso Senhor, grande em po\MediatioVIII{der}[,] imensurável é a sua sa\TerminatioVIII{be}{do}{ri}a. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Sus}{tén}tat mansuétos \MediatioVIII{Dó}[minus,] humílians autem peccatóres us\TerminatioVIII{que}[ ]{ad}[ ]{ter}ram. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor ampara os hu\MediatioVIII{mil}[des,] mas humilha os ímpios a\TerminatioVIII{té}[ ]{o}[ ]{chão}. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Præ}{cí}nite Dómino in confessi\MediatioVIII{ó}[ne,] psállite Deo no\TerminatioVIII{stro}[ ]{in}[ ]{cí}thara. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{En}{to}ai ao Senhor um canto de lou\MediatioVIII{vor}[,] salmodiai ao nosso Deus \TerminatioVIII{com}[ ]{a}[ ]{cí}tara. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]},
  % 8ab
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{ó}perit cælum \MediatioVIII{nú}[bibus,] et parat \TerminatioVIII{ter}{ræ}[ ]{plú}viam. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} cobre o céu de \MediatioVIII{nu}[vens] e prepara a chuva so\TerminatioVIII{bre}[ ]{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]},
  % 8cd
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{pro}dúcit in móntibus \MediatioVIII{fe}[num,] et herbam servién\TerminatioVIII{ti}{bus}[ ]{hó}mini. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Faz}[ ]{cres}cer nos montes a \MediatioVIII{er}[va] e as plantas para a utilida\TerminatioVIII{de}[ ]{hu}{ma}na. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{dat} iuméntis escam ip\MediatioVIII{só}[rum,] et pullis corvórum invocán\TerminatioVIII{ti}{bus}[ ]{e}um. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} sustenta os ju\MediatioVIII{men}[tos] e os filhotes dos corvos, que cla\TerminatioVIII{mam}[ ]{a}[ ]{e}le. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Be}{ne}plácitum est Dómino super timéntes \MediatioVIII{e}[um,] et in eis qui spérant super misericór\TerminatioVIII{di}{a}[ ]{e}ius. \Antiphona{Deo nostro}[\LinkLA]}
    {\Inchoatio{O}[ ]{pra}zer do Senhor está nos que o \MediatioVIII{te}[mem] e naqueles que confiam na sua mi\TerminatioVIII{se}{ri}{cór}dia. \Antiphona{Ao nosso Deus}[\LinkPT]}
}