\def\PsalmAnnotation{Sl 118(117),1.5--6.8.13--14.15b--17.20--21}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{De}[ ]{tri}bulatióne invocávi \MediatioVIII{Dó}[minum,] et exaudívit me edúcens in latitú\TerminatioVIII{di}{nem}[ ]{Dó}mi\-nus. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Na}[ ]{an}gústia invoquei o Se\MediatioVIII{nhor} e o Senhor me atendeu e me conce\TerminatioVIII{deu}[ ]{a}{lí}vio. \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus \MediatioVIII{me}[cum,] non timébo quid fáciat \TerminatioVIII{mi}{hi}[ ]{ho}mo. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está comigo, não teme\MediatioVIII{rei}[.] Que pode um ser huma\TerminatioVIII{no}[ ]{fa}{zer}-me? \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Bo}{num} est conflígere ad \MediatioVIII{Dó}[minum,] quam confíde\TerminatioVIII{re}[ ]{in}[ ]{hó}mine. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio no Se\MediatioVIII{nhor}[,] do que confiar em um \TerminatioVIII{ser}[ ]{hu}\MediatioVIII{ma}no.\Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Bo}{num} est conflígere ad \MediatioVIII{Dó}[minum,] quam confídere \TerminatioVIII{in}[ ]{prin}{cí}pibus. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio no Se\MediatioVIII{nhor}[,] do que confi\TerminatioVIII{ar}[ ]{nos}[ ]{prín}cipes. \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Im}{pe}liéntes impulérunt me, ut \MediatioVIII{cá}[derem,] et Dómi\TerminatioVIII{nus}[ ]{ad}{iú}vit me. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Em}{pur}raram-me violentamente, para que eu ca\MediatioVIII{ís}[se,] mas o Senhor me \TerminatioVIII{sus}{ten}{tou}. \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{For}{ti}túdo mea et laus mea \MediatioVIII{Dó}[minus,] et factus est mihi \TerminatioVIII{in}[ ]{sa}{lú}tem. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é minha fortaleza e meu lou\MediatioVIII{vor}[,] e se tornou minha \TerminatioVIII{sal}{va}{ção}. \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Déx}{te}ra Dómini fecit vir\Flexa{tú}[tem,] déxtera Dómini exal\MediatioVIII{tá}[vit me;] déxtera Dómini fe\TerminatioVIII{cit}[ ]{vir}{tú}tem. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}[ ]{mão} direita do Senhor atuou com po\Flexa{der}[!] A mão direita do Senhor levan\MediatioVIII{tou}[-se:] a mão direita do Senhor atuou \TerminatioVIII{com}[ ]{po}{der}! \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Non}[ ]{mó}riar, sed \MediatioVIII{vi}[vam,] et narrábo ó\TerminatioVIII{pe}{ra}[ ]{Dó}mini. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{mor}rerei, mas vive\MediatioVIII{rei} e anunciarei as obras \TerminatioVIII{do}[ ]{Se}{\-nhor}! \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Hæc}[ ]{por}ta \MediatioVIII{Dó}[mini,] iusti intrá\TerminatioVIII{bunt}[ ]{in}[ ]{e}am. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Es}{ta} é a porta do Se\MediatioVIII{nhor}[:] por ela entra\TerminatioVIII{rão}[ ]{os}[ ]{jus}tos. \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi, quóniam exau\MediatioVIII{dí}[sti me,] et factus es mihi \TerminatioVIII{in}[ ]{sa}{lú}tem. \Antiphona{Aperíte mihi}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{vos} dou graças, porque me ou\MediatioVIII{vis}[tes] e vos tornastes salvação \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{mim}. \Antiphona{Abri-me as portas}[\LinkPT]}
}