\SetLinkTextL{\Antiphona{Pórtio mea}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Sois minha herança}}

\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Vo}{ce} mea ad Dóminum \MediatioVIII{cla}[mo,] voce mea ad Dó\TerminatioVIII{mi}{num}[ ]{dé}precor.}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Em}[ ]{voz} alta ao Senhor eu im\MediatioII{plo}[ro,] em voz alta su\TerminatioVIII{pli}{co}[ ]{ao} Senhor!}
}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Ef}{fún}do in conspéctu eius lamentatiónem \MediatioVIII{me}[am,] et tribulatiónem meam ante ip\TerminatioVIII{sum}[ ]{pro}{nún}tio.}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Eu}[ ]{der}ramo na sua pre\Flexa{sen}[ça] o lamento da minha \MediatioVIII{a}[flição,] diante dele co\TerminatioVIII{lo}{co}[ ]{mi}nha dor.},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{In}[ ]{de}ficiéndo in me spíritus \MediatioVIII{me}[us,] tu cognovísti sé\TerminatioVIII{mi}{tas}[ ]{me}as.}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quan}{do} em mim desfalece a minh'\MediatioVIII{al}[ma,] conheceis, ó Senhor, \TerminatioVIII{meus}[ ]{ca}{mi}nhos!},
  {\item \Inchoatio{In}[ ]{vi}a qua ambu\MediatioVIII{lá}[bam,] abscondérunt lá\TerminatioVIII{que}{um}[ ]{mi}hi.}%
    {\item \Inchoatio{Na}[ ]{es}trada por onde eu an\MediatioVIII{da}[va,] contra mim oculta\TerminatioVIII{ram}[ ]{ci}{la}das.},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Con}{sí}dera ad déxteram, et \MediatioVIII{vi}[de:] et non est \TerminatioVIII{qui}[ ]{a}{gnó}scat me.}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Se}[ ]{me} volto à direita e pro\MediatioVIII{cu}[ro,] não encontro quem \TerminatioVIII{cui}{de}[ ]{de} mim.},
  {\item \Inchoatio{Pé}{ri}it fuga \MediatioVIII{a}[ me,] et non est qui requírat á\TerminatioVIII{ni}{mam}[ ]{me}am.}%
    {\item \Inchoatio{E}[ ]{não} tenho aon\MediatioVIII{de}[ fugir;] não importa a ninguém \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da!},
  {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{Cla}{má}vi ad te, \MediatioVIII{Dó}[mine;] dixi: ``Tu es refú\TerminatioVIII{gi}{um}[ ]{me}um.}%
    {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{A}[ ]{vós} grito, Senhor, a vós \MediatioVIII{cla}[mo] e vos digo: ``Sois vós \TerminatioVIII{meu}[ ]{a}{bri}go''.},
  {\item \VSup{7}``\Inchoatio{In}{tén}de ad deprecatiónem \MediatioVIII{me}[am,] quia humiliá\TerminatioVIII{tus}[ ]{sum}[ ]{ni}mis.}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Es}{cu}tai meu clamor, minha \MediatioVIII{pre}[ce,] porque fui por demais \TerminatioVIII{hu}{mi}{lha}\-do!},
  {``\Inchoatio{Lí}{be}ra me a persequénti\MediatioVIII{bus}[ me,] quia confortá\TerminatioVIII{ti}[ ]{sunt}[ ]{su}per me.}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Ar}{ran}cai-me, Senhor, \MediatioVIII{da}[ prisão,] e em louvor bendirei \TerminatioVIII{vos}{so}[ ]{no}me!},
  {\item \VSup{8}``\Inchoatio{E}{duc} de custédia ánimam \MediatioVIII{me}[am] ad confitén\-dum nó\TerminatioVIII{mi}{\-ni}[ ]{tu}o.}%
    {\item \Inchoatio{Mui}{tos} justos virão rode\MediatioVIII{ar}[-me] pelo bem que fi\TerminatioVIII{zes}{tes}[ ]{por} mim.},
  {``\Inchoatio{Cir}{cum}dábunt me \MediatioVIII{iu}[sti,] cum retribú\TerminatioVIII{e}{ris}[ ]{mi}hi''.}%
    {}
}