\SetLinkTextL{\Antiphona{Dóminus dixit ad me}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{O Senhor disse a mim}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1}\Inchoatio{Qua}{re} fremuérunt \MediatioII{gen}[tes:] et pópuli meditáti sunt \TerminatioII{in}{á}nia?}%
    {\VSup{1}\Inchoatio{Por}[ ]{que} os povos agitados se re\MediatioII{vol}[tam?] Por que tramam as nações \TerminatioII{pro}{je}tos vãos?}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{6}``\Inchoatio{E}{go} autem constítui regem \MediatioII{me}[um] super Sion, montem sanc\TerminatioII{tum}[ ]{me}um''!}%
    {\VSup{6}``\Inchoatio{Fui}[ ]{eu} mesmo que escolhi este \MediatioII{meu}[ Rei,] e em Sião, meu monte santo, \TerminatioII{o}[ ]{con}sagrei''!},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Pó}{stu}la a me, et dabo tibi gentes hereditátem \MediatioII{tu}[am,] et possessiónem tuam térmi\TerminatioII{nos}[ ]{ter}ræ.}%
    {\VSup{8}\Inchoatio{Po}{des} pedir-me, e em resposta eu \Flexa{te}[ darei] por tua herança os povos todos e \MediatioII{as}[ nações,] e há de ser a terra inteira o teu \TerminatioII{do}{mí}nio.},
  {\VSup{9}\Inchoatio{Re}{ges} eos in virga \MediatioII{fér}[rea,] et tamquam vas fíguli confrín\TerminatioII{ges}[ ]{e}os.}%
    {\VSup{9}``\Inchoatio{Com}[ ]{ce}tro férreo haverás de domi\MediatioII{ná}[-los,] e quebrá-los como um vaso de \TerminatioII{ar}{gi}la''!},
  {\VSup{10}\Inchoatio{Et}[ ]{nunc}, reges, intel\MediatioII{lé}[gite,] erudímini, qui iudicá\TerminatioII{tis}[ ]{ter}ram.}%
    {\VSup{10}\Inchoatio{E}[ ]{a}gora, poderosos, \MediatioII{en}[tendei;] soberanos, aprendei \TerminatioII{es}{ta} lição.},
  {\VSup{11}\Inchoatio{Ser}{ví}te Dómino in ti\Flexa{mó}[re,] et exsultáte ei cum tre\MediatioII{\-mó}[re.] \VSup{12b}Beáti omnes, qui confídunt \TerminatioII{in}[ ]{e}o.}%
    {\VSup{11}\Inchoatio{Com}[ ]{te}mor servi a Deus, rendei-lhe \MediatioII{gló}[ria] e pres\-tai-lhe homenagem com \TerminatioII{res}{pei}to!},
  {}%
    {\Inchoatio{Fe}{li}zes hão de ser todos a\MediatioII{que}[les] que põem sua esperan\TerminatioII{ça}[ ]{no} Senhor!}
}