% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{004109}[Sl 25(24),15]}{Sl 25(24),1.5--7.11.16--18.20}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-3/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 5
  {\Inchoatio{Dí}{ri}ge me in veritáte tua et \Flexa{do}[ce me,] quia tu es Deus sa\MediatioIV{lú}{tis}[ ]{me}[æ,] et te sustínu\TerminatioIV{i}[ ]{to}{ta}[ ]{di}e. \Antiphona{Oculi mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Di}{ri}gi-me na vossa verdade e ensi\Flexa{nai}[-me,] pois vós sois o Deus da minha \MediatioIV{sal}{va}{ção}[.] Em vós esperei \TerminatioIV{to}{do}[ ]{o}[ ]{di}a. \Antiphona{Os meus olhos}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Re}{mi}níscere miseratiónum tu\MediatioIV{á}{rum}[, ]{Dó}[mine,] et misericordiárum tuárum, quóniam \TerminatioIV{a}[ ]{sǽ}{cu}{lo} sunt. \Antiphona{Oculi mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lem}{brai}-vos de vossa ternu\MediatioIV{ra}[, ]{Se}{nhor}[,] e de vossa misericórdia, \TerminatioIV{que}[ ]{são}[ ]{e}{ter}nas. \Antiphona{Os meus olhos}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Pec}{cá}ta iuventútis meæ et delícta mea ne me\Flexa{mí}[neris;] secúndum misericórdiam tuam me\MediatioIV{mén}{to}[ ]{me}[i tu,] propter bonitá\TerminatioIV{tem}[ ]{tu}{am}[, ]{Dó}mine. \Antiphona{Oculi mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{pe}cados da minha juventude, e os meus delitos, não os re\Flexa{cor}[des;] segundo a vossa misericórdia, lembrai-\MediatioIV{vos}[ ]{de}[ ]{mim}[,] por causa da vossa bon\TerminatioIV{da}{de}[, ]{Se}{nhor}. \Antiphona{Os meus olhos}[\LinkPT]},
  % 11
  % Substituída a expressão "pois é grave" por "porque é grave".
  {\Inchoatio{Prop}{ter} nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\MediatioIV{cá}{to}[ ]{me}[o;] \TerminatioIV{mul}{tum}[ ]{est}[ ]{e}nim. \Antiphona{Oculi mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{cau}sa do vosso nome, Senhor, sereis propício ao \MediatioIV{meu}[ ]{pe}{ca}[do,] \TerminatioIV{por}{que}[ ]{é}[ ]{gra}ve. \Antiphona{Os meus olhos}[\LinkPT]},
  % 16
  {\Inchoatio{Rés}{pi}ce in me, et mise\MediatioIV{ré}{re}[ ]{me}[i,] quia únicus et \TerminatioIV{pau}{per}[ ]{sum}[ ]{e}go. \Antiphona{Oculi mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}{lhai} para mim e tende \MediatioIV{pi}{e}{da}[de,] pois sou pobre e \TerminatioIV{es}{tou}[ ]{so}{zi}nho. \Antiphona{Os meus olhos}[\LinkPT]},
  % 17
  {\Inchoatio{Di}{lá}ta angústias \MediatioIV{cor}{dis}[ ]{me}[i,] et de necessitátibus me\TerminatioIV{is}[ ]{é}{ru}{e} me. \Antiphona{Oculi mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{li}viai as angústias do meu \MediatioIV{co}{ra}{ção} e livrai-me das mi\TerminatioIV{nhas}[ ]{a}{fli}{ções}. \Antiphona{Os meus olhos}[\LinkPT]},
  % 18
  {\Inchoatio{Vi}{de} humilitátem meam et la\MediatioIV{bó}{rem}[ ]{me}[um,] et dimítte univérsa \TerminatioIV{de}{líc}{ta}[ ]{me}a. \Antiphona{Oculi mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ve}{de} a minha humilhação e a mi\MediatioIV{nha}[ ]{fa}{di}[ga,] e perdoai todos \TerminatioIV{os}[ ]{meus}[ ]{de}{li}tos. \Antiphona{Os meus olhos}[\LinkPT]},
  % 20
  {\Inchoatio{Cu}{stó}di ánimam meam, et \MediatioIV{é}{ru}{e}[ me;] non erubéscam, quóniam \TerminatioIV{spe}{rá}{vi}[ ]{in} te. \Antiphona{Oculi mei}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Guar}{dai} minha alma \MediatioIV{e}[ ]{li}{vrai}[-me;] e não me envergonharei, pois es\TerminatioIV{pe}{ro}[ ]{em}[ ]{vós}. \Antiphona{Os meus olhos}[\LinkPT]}
}