% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{a02876}[Jo 19,34]}{Sl 89(88),2.6.9.15b–17a.36–37a.48–49.53}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/sacratissimi-cordis-iesu/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
%
{\Inchoatio{In}[ ]{ge}neratiónem et gene\MediatioVII{ra}{ti}{ó}[nem] annuntiábo veritátem tuam in \TerminatioVII{o}{re }{me}o. \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]
}%
{\Inchoatio{De}[ ]{ge}ração em \MediatioVII{ge}{ra}{ção} com a minha boca anunciarei vossa fi\TerminatioVII{de}li{da}de. \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]},
%
{\Inchoatio{Con}{fi}tebúntur cæli mirabília \MediatioVII{tu}{a, }{Dó}[mine,] étenim veritátem tuam in ecclési\TerminatioVII{a}{ sanc}{tó}\-rum. \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Os}[ ]{céus} proclamam, Senhor, vossas \MediatioVII{ma}{ra}{vi}[lhas,] e a vossa fidelidade, na assem\TerminatioVII{blei}{a dos }{san}tos. \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]},
%
{\Inchoatio{Dó}{mi}ne Deus virtútum, quis \MediatioVII{sí}{milis }{ti}[bi?] Potens es, Dómine, et véritas tua in cir\TerminatioVII{cú}{itu }{tu}o. \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Se}{nhor} Deus do universo, quem é seme\MediatioVII{lhan}{te a }{vós}[?] Sois poderoso, Senhor, e a fidelidade \TerminatioVII{vos}{ cir}{cun}da. \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]},
%
{\Inchoatio{Mi}{se}ricórdia et véritas præcédent \MediatioVII{fá}{ciem }{tu}[am,] beátus pópulus, qui scit iubi\TerminatioVII{la}{ti}{ó}\-nem. \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Mi}{se}ricórdia e fidelidade precedem a \MediatioVII{vos}{sa }{fa}[ce.] Feliz o povo que conhece o \TerminatioVII{som}{ do }{jú}bilo. \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]},
%
{\Inchoatio{Dó}{mi}ne, in lúmine vultus tui \MediatioVII{am}{bu}{lá}[bunt,] et in nómine tuo exsultábunt \TerminatioVII{to}{ta }{di}e. \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{E}{le} caminhará, Senhor, à luz da \MediatioVII{vos}{sa }{fa}[ce.] Exultará o dia todo em \TerminatioVII{vos}{so }{no}me. \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]},
%
{\Inchoatio{Se}{mel} iurávi in sancto meo: Si \MediatioVII{Da}{vid }{mén}[tiar;] semen eius in æ\TerminatioVII{tér}{num ma}{né}bit. \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{U}{ma} vez para sempre jurei por minha santidade: a Davi não \MediatioVII{men}{ti}{rei}[.] Sua descendência permanecerá \TerminatioVII{pa}{ra }{sem}\-pre. \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]},
%
{\Inchoatio{Me}{mo}ráre quam brevis \MediatioVII{me}{a sub}{stán}[tia.] Ad quam vanitátem creásti omnes \TerminatioVII{fí}{lios }{hó}minum? \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Lem}{brai}-vos de quão breve é a minha \MediatioVII{e}{xis}{tên}[cia!] Acaso criastes em vão todos os \TerminatioVII{fi}{lhos dos }{ho}mens? \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]},
%
{\Inchoatio{Quis}[ ]{est} homo qui vivet et non vi\MediatioVII{dé}{bit }{mor}[tem,] éruet ánimam suam de \TerminatioVII{ma}{nu }{ín}feri? \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Qual}[ ]{é} o ser humano que vive sem \MediatioVII{ver}{ a }{mor}[te,] e que livra sua alma do po\TerminatioVII{der}{ dos in}{fer}nos? \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]},
%
{\Inchoatio{Be}{ne}díctus Dóminus \MediatioVII{in}{ æ}{tér}[num.] \TerminatioVII{Fi}{at, }{fi}at. \Antiphona{Unus mílitum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Ben}{di}to seja o Senhor \MediatioVII{pa}{ra }{sem}[pre,] A\TerminatioVII{mém}{. A}{\-mém}. \Antiphona{Um dos soldados}[\LinkPT]}
}