\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{An}{nun}tiáre mane misericórdiam \MediatioVIII{tu}[am,] et veritátem tu\TerminatioVIII{\-am}[ ]{per}[ ]{noc}tem.}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{A}{nun}ciar pela manhã vossa bon\MediatioVIII{da}[de,] e o vosso amor fiel a noi\TerminatioVIII{te}[ ]{in}{tei}ra.},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{In}[ ]{de}cachórdo et psal\MediatioVIII{té}[rio,] cum cánti\TerminatioVIII{co}[ ]{in}[ ]{cí}thara.}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Ao}[ ]{som} da lira de dez cordas e da \MediatioVIII{har}[pa,] com canto acompanhado ao \TerminatioVIII{som}[ ]{da}[ ]{cí}tara.},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Qui}{a} delectásti me, Dómine, in factúra \MediatioVIII{tu}[a,] et in opéribus mánuum tuárum \TerminatioVIII{ex}{sul}{tá}\-bo.}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Pois}[ ]{me} alegrastes, ó Senhor, com vossos \MediatioVIII{fei}[tos,] e rejubilo de alegria em \TerminatioVIII{vos}{sas}[ ]{o}bras.},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Quam}[ ]{ma}gnificáta sunt ópera tua, \MediatioVIII{Dó}[mine:] nimis profúndæ factæ sunt cogitati\TerminatioVIII{ó}{nes}[ ]{tu}æ.}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Quão}[ ]{i}mensas, ó Senhor, são vossas \MediatioVIII{o}[bras,] quão profundos são os vossos \TerminatioVIII{pen}{sa}{men}\-tos!},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Iu}{stus} ut palma flo\MediatioVIII{ré}[bit,] sicut cedrus Líba\TerminatioVIII{ni}[ ]{suc}{\-cré}scet.}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{O}[ ]{jus}to crescerá como a pal\MediatioVIII{mei}[ra,] florirá igual ao cedro que \TerminatioVIII{há}[ ]{no}[ ]{Lí}bano.},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Plan}{tá}ti in domo \MediatioVIII{Dó}[mini,] in átriis Dei no\TerminatioVIII{stri}[ ]{flo}{ré}bunt.}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Na}[ ]{ca}sa do Senhor estão plan\MediatioVIII{ta}[dos,] nos átris de meu \TerminatioVIII{Deus}[ ]{flo}{res}cerão.},
  {\item \VSup{15}\Inchoatio{Ad}{huc} fructus dabunt in se\MediatioVIII{né}[cta,] úberes et bene vi\TerminatioVIII{rén}{tes}[ ]{e}runt.}%
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{Mes}{mo} no tempo da velhice darão \MediatioVIII{fru}[tos,] cheios de seiva e de folhas \TerminatioVIII{ver}{de}{jan}tes.},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Ut}[ ]{an}núntient quóniam rectus Dóminus, refúgium \MediatioVIII{me}[\-um,] et non est iníqui\TerminatioVIII{tas}[ ]{in}[ ]{e}o.}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{E}[ ]{di}rão: ``É justo mesmo o Se\MediatioVIII{nhor}[ Deus:] meu Rochedo, não existe \TerminatioVIII{ne}{le}[ ]{o} mal!''}
}