\SetLinkTextL{\Responsorium{Inténde}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Dignai-vos}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{5}Cor meum torquétur \MediatioE{in}[tra me,] et formído mortis cécidit \TerminatioEII{su}per me.}%
        {\item \VSup{5}Meu coração dentro de mim se angus\MediatioE{ti}[a,] e os terrores da morte me a\TerminatioEII{ba}tem.},
    {\item \VSup{7}Et dixi: ``Quis dabit mihi pennas sicut co\MediatioE{lúm}[bæ,] et volábo et requi\TerminatioEII{é}scam?}%
        {\item \VSup{7}É por isso que eu digo na an\Flexa*{gús}[tia:] Quem me dera ter asas de \MediatioE{pom}[ba,] e voar para achar um des\TerminatioEII{can}so!},
    {\item \VSup{8}``Ecce elongábo \MediatioE{fú}[giens,] et manébo in soli\TerminatioEII{tú}dine''.}%
        {\item \VSup{8}Fugiria, então, para \MediatioE{lon}[ge,] e me iria esconder no de\TerminatioEII{ser}\-to.},
    {\item \VSup{17}Ego autem ad Deum cla\MediatioE{má}[bo,] et Dóminus sal\TerminatioEII{\-vá}bit me.}%
        {\item \VSup{17}Eu, porém, clamo a Deus em meu \MediatioE{pran}[to,] e o Senhor me haverá de \TerminatioEII{sal}var!},
    {\item \VSup{18}Véspere et mane et merídie meditábor et inge\MediatioE{mís}[\-cam,] et exáudiet vocem \TerminatioEII{me}am.}%
        {\item \VSup{18}Desde a tarde, à manhã, ao meio-\MediatioE{di}[a,] faço ouvir meu lamento e ge\TerminatioEII{mi}do.},
    {\item \VSup{19}Rédimet in pace ánimam meam ab his im\MediatioE{pú}[gnant me,] quóniam in multis sunt ad\TerminatioEII{vér}sum me.}%
        {\item \VSup{19ab}O Senhor há de ouvir \MediatioE{mi}[nha voz,] libertando a minh'alma \TerminatioEII{na} paz.},
    {\item \VSup{20}Exáudiet Deus, et humiliábit \MediatioE{il}[los,] qui est ante sǽcula.}%
        {\item \VSup{19cd}Derrotando os meus agres\MediatioE{so}[res,] porque muitos estão \TerminatioEII{con}tra mim!},
    {\item \VSup{23}Iacta super Dóminum curam \Flexa*{tu}[am,] et ipse te e\MediatioE{nú}[\-tri\-et;] non dábit in ætérnum fluctuatiónem \TerminatioEII{iu}sto.}%
        {\item \VSup{20}Deus me ouve e haverá de humi\MediatioE{lhá}[-los,] porque é Rei e Senhor desde \TerminatioEII{sem}pre.},
    {}%
        {\item \VSup{23ab}Lança sobre o Senhor teus cui\MediatioE{da}[dos,] porque ele há de ser teu sus\TerminatioEII{ten}to.},
    {}%
        {\item \VSup{23cd}E jamais ele irá \MediatioE{per}[mitir] que o justo para sempre va\TerminatioEII{ci}le!}
}