\SetLinkTextL{\Responsorium{Ad\-iútor}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Seu abrigo}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{10}Factus est Dóminus refúgium \TerminatioEII{páu}peri.}%
        {O Senhor é o refúgio do opri\TerminatioEII{mi}do.}
}

\SetSecondVersePair{
    {\item \VSup{2}Confitébor tibi, Dómine, in toto corde \MediatioE{me}[o;] narrábo ómnia mirabília \TerminatioEII{tu}a.}%
        {\item \VSup{2}Senhor, de coração vos darei \MediatioE{gra}[ças,] as vossas maravilhas \TerminatioEII{can}tarei!}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}Lætábor et exsultábo \MediatioE{in}[ te,] psallam nómini tuo, Al\TerminatioEII{tís}si\-me.}%
        {\item \VSup{3}Em vós exultarei de ale\MediatioE{gri}[a,] cantarei ao vosso nome, Deus Al\TerminatioEII{tís}simo.},
    {\item \VSup{4}Cum convertúntur inimíci mei re\MediatioE{trór}[sum,] infirmántur et péreunt a fácie \TerminatioEII{tu}a.}%
        {\item \VSup{4}Voltaram para trás meus ini\MediatioE{mi}[gos,] perante a vossa face pere\TerminatioEII{ce}ram.},
    {\item \VSup{8}Dóminus autem in ætérnum se\MediatioE{dé}[bit,] parávit in iudícium thronum \TerminatioEII{su}um.}%
        {\item \VSup{8}Mas Deus sentou-se para sempre no seu \MediatioE{tro}[no,] preparou o tribunal do julga\TerminatioEII{men}to.},
    {\item \VSup{9}Et ipse iudicábit orbem terræ in iu\MediatioE{stí}[tia,] iudicábit pópulos in æqui\TerminatioEII{tá}te.}%
        {\item \VSup{9}Julgará o mundo inteiro com jus\MediatioE{ti}[ça,] e as nações há de julgar com equi\TerminatioEII{da}de.},
    {\item \VSup{11}Et sperent in te qui novérunt nomen \MediatioE{tu}[um,] quóniam non dereliquísti quæréntes te, \TerminatioEII{Dó}mine.}%
        {\item \VSup{11}Quem conhece o vosso nome, em vós es\MediatioE{pe}[ra,] porque nunca abandonais quem vos pro\TerminatioEII{cu}ra.},
    {\item \VSup{12}Psállite Dómino, qui hábitat in \MediatioE{Si}[on;] annuntiáte inter gentes stúdia \TerminatioEII{e}ius.}%
        {\item \VSup{12}Cantai hinos ao Senhor Deus \MediatioE{de}[ Sião;] celebrai seus grandes feitos entre os \TerminatioEII{po}vos!},
    {\item \VSup{14}Miserére mei, \MediatioE{Dó}[mine;] vide afflictiónem meam de inimícis \TerminatioEII{me}is.}%
        {\item \VSup{14}Tende pena e compaixão de \Flexa*{mim}[, Senhor!] Vede o mal que os inimigos me fi\MediatioE{ze}[ram!] E das portas do abismo reti\TerminatioEII{rai}-me.},
    {\item \VSup{19}Quóniam non in finem oblívio erit \MediatioE{páu}[peris;] exspectátio páuperum non períbit in æ\TerminatioEII{tér}num.}%
        {\item \VSup{19}Mas o pobre não será sempre esque\MediatioE{ci}[do,] nem é vã a esperança dos hu\TerminatioEII{mil}des.},
    {\item \VSup{30}Óculi eius in páuperem re\MediatioE{spí}[ciunt:] insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnca \TerminatioEII{su}a.}%
        {\item \VSup{Sl 10,9}Com seus olhos ele espreita o inde\MediatioE{fe}[so,] como um leão que se esconde atrás da \TerminatioEII{moi}ta.}
}