\SetLinkTextL{\Antiphona{Obtulérunt}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Ofereceram}}

\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{1b}\Inchoatio{Dó}{mi}ni est terra et plenitúdo \MediatioVIII{e}[ius,] orbis terrárum et qui hábi\TerminatioVIII{tant}[ ]{in}[ ]{e}o.}%
    {\item \Inchoatio{Do}[ ]{Se}nhor é a terra e a sua pleni\MediatioVIII{tu}[de,] o orbe da terra e os que ne\TerminatioVIII{le}[ ]{ha}{bi}tam.}
}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Qui}{a} ipse super mária fundávit \MediatioVIII{e}[um,] et super flúmina fir\TerminatioVIII{má}{vit}[ ]{e}um.}%
    {\item \Inchoatio{Pois}[ ]{foi} ele que o estabeleceu sobre os \MediatioVIII{ma}[res] e firmou-o so\TerminatioVIII{bre}[ ]{os}[ ]{ri}os.},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Quis}[ ]{as}céndet in montem \MediatioVIII{Dó}[mini,] aut quis stabit in loco \TerminatioVIII{sanc}{to}[ ]{e}ius?}%
    {\item \Inchoatio{Quem}[ ]{su}birá ao monte do Se\MediatioVIII{nhor}[,] ou quem permanecerá no seu san\TerminatioVIII{to}[ ]{lu}{gar}?},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{In}{no}cens mánibus et mundo \Flexa{cor}[de,] qui non accépit in vanum nomen \MediatioVIII{e}[ius,] nec iurá\TerminatioVIII{vit}[ ]{in}[ ]{do}lum.}%
    {\item \Inchoatio{A}{que}le que tem mãos inocentes e o coração \Flexa{pu}[ro,] que não se dirigiu a vãs divin\MediatioVIII{da}[des,] e não jurou com \TerminatioVIII{fal}{si}{da}de.},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Hic}[ ]{ac}cípiet benedictiónem a \MediatioVIII{Dó}[mino,] et iustificatiónem a Deo salu\TerminatioVIII{ta}{ri}[ ]{su}o.}%
    {\item \Inchoatio{Es}{te} receberá do Senhor a \MediatioVIII{bên}[ção] e a justificação, de Deus, seu \TerminatioVIII{sal}{va}{dor}.},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Hæc}[ ]{est} generátio quæréntium \MediatioVIII{e}[um,] quæréntium fáciem \TerminatioVIII{De}{i}[ ]{Ia}cob.}%
    {\item \Inchoatio{É}[ ]{es}sa a geração dos que o pro\MediatioVIII{cu}[ram,] dos que buscam a face do Deus \TerminatioVIII{de}[ ]{Ja}{có}.},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioVIII{\-ná}[les,] et introí\TerminatioVIII{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.}%
    {\item \Inchoatio{Le}{van}tai, ó portas, vossos fron\Flexa{tões}[,] levantai-vos, portas e\MediatioVIII{ter}[nas,] para que entre o \TerminatioVIII{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria!},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \MediatioVIII{gló}[riæ?] Dóminus fortis et potens, Dóminus po\TerminatioVIII{tens}[ ]{in}[ ]{prœ́}lio.}%
    {\item \Inchoatio{Quem}[ ]{é} este rei da \MediatioVIII{gló}[ria?] É o Senhor, o forte e poderoso, o Senhor, poderoso \TerminatioVIII{na}[ ]{ba}{ta}lha!},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioVIII{\-ná}[les,] et introí\TerminatioVIII{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.}%
    {\item \Inchoatio{Le}{van}tai, ó portas, vossos fron\Flexa{tões}[,] levantai-vos, portas e\MediatioVIII{ter}[nas,] para que entre o \TerminatioVIII{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria!},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \MediatioVIII{gló}[riæ?] Dóminus virtútum ipse \TerminatioVIII{est}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.}%
    {\item \Inchoatio{Quem}[ ]{é} este rei da \MediatioVIII{gló}[ria?] O Senhor do universo, é ele o \TerminatioVIII{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria!}
}