% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{004246}[Mt 26,42]}{Sl 116,10.12--19(115,1.3--10)}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-5/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 12
  {\Inchoatio{Quid}[ ]{re}tríbuam \MediatioVIII{Dó}[mino] pro ómnibus, quae retrí\TerminatioVIII{bu}{it}[ ]{mi}hi? \Antiphona{Pater}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[ ]{re}tribuirei ao Se\MediatioVIII{nhor}[,] por todos os benefícios que e\TerminatioVIII{le}[ ]{me}[ ]{fez}? \Antiphona{Meu Pai}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{Cá}{li}cem salutáris ac\MediatioVIII{cí}[piam] et nomen Dómini \TerminatioVIII{in}{\-vo}{\-cá}bo. \Antiphona{Pater}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Er}{gue}rei o cálice da salva\MediatioVIII{ção} e invocarei o nome \TerminatioVIII{do}[ ]{Se}{\-nhor}. \Antiphona{Meu Pai}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{Vo}{ta} mea Dómino \MediatioVIII{red}[dam] coram omni pó\TerminatioVIII{pu}{lo}[ ]{e}ius. \Antiphona{Pater}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cum}{pri}rei ao Senhor minhas pro\MediatioVIII{mes}[sas] diante de todo \TerminatioVIII{o}[ ]{seu}[ ]{po}vo. \Antiphona{Meu Pai}[\LinkPT]},
  % 15
  {\Inchoatio{Pre}{ti}ósa in conspéctu \MediatioVIII{Dó}[mini] mors san\TerminatioVIII{ctó}{rum}[ ]{e}ius. \Antiphona{Pater}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{de} alto preço, aos olhos do Se\MediatioVIII{nhor}[,] a morte dos \TerminatioVIII{seus}[ ]{fi}{éis}. \Antiphona{Meu Pai}[\LinkPT]},
  % 16ab
  {\Inchoatio{O}[ ]{Dó}mine, ego servus \MediatioVIII{tu}[us,] ego servus tuus et fílius an\TerminatioVIII{cíl}{læ}[ ]{tu}æ. \Antiphona{Pater}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, eu sou vosso \MediatioVIII{ser}[vo,] vosso servo, e filho de \TerminatioVIII{vos}{sa}[ ]{ser}va. \Antiphona{Meu Pai}[\LinkPT]},
  % 16c--17
  {\Inchoatio{Di}{ru}písti víncula \Flexa{me}[a:] tibi sacrificábo hóstiam \MediatioVIII{lau}[dis] et nomen Dómini \TerminatioVIII{in}{vo}{cá}bo. \Antiphona{Pater}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}{bras}tes os meus gri\Flexa{lhões}[:] vou oferecer-vos o sacrifício de lou\MediatioVIII{vor} e invocarei o nome \TerminatioVIII{do}[ ]{Se}{nhor}. \Antiphona{Meu Pai}[\LinkPT]},
  % 18
  {\Inchoatio{Vo}{ta} mea Dómino \MediatioVIII{red}[dam] coram omni pó\TerminatioVIII{pu}{lo}[ ]{e}ius. \Antiphona{Pater}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cum}{pri}rei ao Senhor minhas pro\MediatioVIII{mes}[sas] diante de todo \TerminatioVIII{o}[ ]{seu}[ ]{po}vo. \Antiphona{Meu Pai}[\LinkPT]},
  % 19
  {\Inchoatio{In}[ ]{á}triis domus \MediatioVIII{Dó}[mini,] in médio tu\TerminatioVIII{i}[, ]{Ie}{rú}salem. \Antiphona{Pater}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Nos}[ ]{á}trios da Casa do Se\MediatioVIII{nhor}[,] no meio de ti, Je\TerminatioVIII{ru}{sa}{lém}! \Antiphona{Meu Pai}[\LinkPT]}
}