% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{\CantusID[?]{004155}[Sl 66(65),4]}{Sl 66(65),1b.2b.8--10.13--14a.16--20}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-1/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 8
    {\Inchoatio{Be}{ne}dícite, gentes, \MediatioIV{De}{um}[ ]{no}[strum,] et audítam fácite vo\TerminatioIV{cem}[ ]{lau}{dis}[ ]{e}ius. \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Ben}{di}zei, ó povos, ao \MediatioIV{nos}{so}[ ]{Deus}[,] fazei ouvir em alta voz \TerminatioIV{o}[ ]{seu}[ ]{lou}{vor}. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]},
    % 9
    {\Inchoatio{Qui}[ ]{pó}suit animam no\MediatioIV{stram}[ ]{ad}[ ]{vi}[tam,] et non dedit in commotió\TerminatioIV{nem}[ ]{pe}{des}[ ]{no}stros.  \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{E}{le} preservou nossa alma pa\MediatioIV{ra}[ ]{a}[ ]{vi}[da,] e não deixou que vacilas\TerminatioIV{sem}[ ]{nos}{sos}[ ]{pés}. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]},
    % 10
    {\Inchoatio{Quó}{ni}am probá\MediatioIV{sti}[ ]{nos}[, ]{De}[us;] igne nos examinásti sicut exami\TerminatioIV{ná}{tur}[ ]{ar}{gen}tum. \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Pois}[ ]{vós} nos provas\MediatioIV{tes}[, ]{ó}[ ]{Deus}[,] com fogo nos purificastes, como se puri\TerminatioIV{fi}{ca}[ ]{a}[ ]{pra}ta. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]},
    % 13-14a
    {\Inchoatio{In}{tro}íbo in domum tuam in \MediatioIV{ho}{lo}{cáu}[stis;] reddam tibi vota mea, quæ protulérunt \TerminatioIV{lá}{bi}{a}[ ]{me}a. \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{En}{tra}rei na vossa Casa com \MediatioIV{ho}{lo}{caus}[tos,] e para vós cumprirei minhas promessas, que meus lá\TerminatioIV{bios}[ ]{for}{mu}{la}ram. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]},
    % 16
    {\Inchoatio{Ve}{ní}te, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\MediatioIV{mé}{tis}[ ]{De}[\-um,] quanta fecit \TerminatioIV{á}{ni}{mæ}[ ]{me}æ. \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Vin}{de} e escutai, vós todos que te\MediatioIV{meis}[ ]{a}[ ]{Deus}[,] e vos contarei quantas coisas ele fez \TerminatioIV{em}[ ]{meu}[ ]{fa}{vor}. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]},
    % 17
    {\Inchoatio{Ad}[ ]{ip}sum ore me\MediatioIV{o}[ ]{cla}{má}[vi,] et exaltávi \TerminatioIV{in}[ ]{lín}{gua}[ ]{me}a. \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{A}[ ]{e}le gritei com \MediatioIV{mi}{nha}[ ]{bo}[ca] e o exaltei \TerminatioIV{com}[ ]{mi}{nha}[ ]{lín}gua. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]},
    % 18
    {\Inchoatio{I}{ni}quitátem si aspéxi in \MediatioIV{cor}{de}[ ]{me}[o,] non ex\TerminatioIV{du}{di}{et}[ ]{Dómi}\-nus. \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Se}[ ]{eu} tivesse percebido maldade no meu \MediatioIV{co}{ra} {ção}[,] o Senhor não me te\TerminatioIV{ri}{a}[ ]{ou}{vi}do. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]},
    % 19
    {\Inchoatio{Prop}{te}rea exau\MediatioIV{dí}{vit}[ ]{De}[us,] attendit voci depreca\TerminatioIV{ti}{ó}{nis}[ ]{me}æ. \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Mas}[ ]{Deus} \MediatioIV{me}[ ]{ou}{viu}[,] atendeu à voz \TerminatioIV{da}[ ]{mi}{nha}[ ]{súpli}ca. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]},
    % 20
    {\textit{Be}{ne}díctus Deus, qui non amóvit orati\MediatioIV{ó}{nem}[ ]{me}[am] et misericórdi\TerminatioIV{am}[ ]{su}{am}[ ]{a} me. \Antiphona{Omnis terra}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Ben}{di}to seja Deus, que não rejeitou minha \MediatioIV{o}{ra}{ção}[,] e não afastou de mim a sua \TerminatioIV{mi}{se}{ri}{cór}dia. \Antiphona{Tod\Elisio{a} a terra}[\LinkPT]}
}