\SetLinkTextL{\Antiphona{Ego sum}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Eu sou}}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Su}{per} aquas qui\MediatioIII{é}{tis e}{dúxit}[ me,] ánimam meam \TerminatioIIIa{re}{fé}cit.}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Pe}{los} prados e campinas \MediatioIII{ver}{de}{jan}[tes] ele me leva \TerminatioIIIa{a}[ ]{des}cansar.},
  {\item \VSup{3b}\Inchoatio{De}{dú}xit me super sémi\MediatioIII{tas}{ iu}{stí}[tiæ] propter no\TerminatioIIIa{men}[ ]{su}um.}%
    {\item \Inchoatio{Pa}{ra} as águas repousantes me \MediatioIII{en}{ca}{mi}[nha,] \VSup{3}e restaura as mi\TerminatioIIIa{nhas}[ ]{for}ças.},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Nam}[ ]{et} si ambulávero in valle umbræ mortis, non ti\MediatioIII{mé}{bo }{ma}[la,] quóniam \TerminatioIIIa{tu}[ ]{me}cum es.}%
    {\item \Inchoatio{E}{le} me guia no caminho \MediatioIII{mais}{ se}{gu}[ro,] pela honra do \TerminatioIIIa{seu}[ ]{no}me.},
  {\item \Inchoatio{Vir}{ga} tua et \MediatioIII{bá}{culus }{tu}[us,] ipsa me con\TerminatioIIIa{so}{lá}ta sunt.}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Mes}{mo} que eu passe pelo vale \MediatioIII{te}{ne}{bro}[so,] nenhum mal \TerminatioIIIa{eu}[ ]{te}merei.},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Pa}{rá}sti in conspéctu \MediatioIII{me}{o }{men}[sam] advérsus eos, qui trí\TerminatioIIIa{bu}{lant} me.}%
    {\item \Inchoatio{Es}{tais} comigo com bastão e \MediatioIII{com}{ ca}{ja}[do;] eles me dão a se\TerminatioIIIa{gu}{ran}ça.},
  {\item \Inchoatio{Im}{pin}guásti in óleo \MediatioIII{ca}{put }{me}[um,] et calix meus \TerminatioIIIa{re}{dún}dat.}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Pre}{pa}rais à minha frente \MediatioIII{u}{ma }{me}[sa,] bem à vista do i\TerminatioIIIa{ni}{mi}go.},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{E}{te}nim benígnitas et misericórdia \MediatioIII{sub}{se}{quéntur}[ me] ómnibus diébus vi\TerminatioIIIa{tæ}[ ]{me}æ.}%
    {\item \Inchoatio{E}[ ]{com} óleo vós ungis \MediatioIII{mi}{nha ca}{be}[ça;] o meu cálice \TerminatioIIIa{trans}{bor}\-da.},
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{in}habitábo in \MediatioIII{do}{mo }{Dó}[mini] in longitúdi\-nem \TerminatioIIIa{di}{é}rum.}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Fe}{li}cidade e todo bem hão \MediatioIII{de}{ se}{guir}[-me] por toda a mi\TerminatioIIIa{nha}[ ]{vi}da.},
  {}%
    {\item \Inchoatio{E}[ ]{na} casa do Se\MediatioIII{nhor}{ ha}{bita}[rei] pelos tempos in\TerminatioIIIa{\-fi}{\-ni}\-tos.}
}