\SetVerseAnnotation{Sl 72(71),1.2.4.7--8.10--13.17cd}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Iú}{di}cet pópulum tuum in ius\MediatioVIII{tí}[tia,] et páuperes tuos \TerminatioVIII{in iu}\MediatioVIII{dí}cio. \Antiphona{Regnum eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[ ]{e}le governe vosso povo com jus\MediatioVIII{ti}[ça] e os vossos pobres, com \TerminatioVIII{o}[ ]{di}{rei}to. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Iu}{di}cábit páuperes \Flexa{pó}[puli,] et salvos fáciet fílios \MediatioVIII{í}[nopis,] et humiliábit calum\TerminatioVIII{ni}{a}{tó}\-rem. \Antiphona{Regnum eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} julgará os pobres do \Flexa{po}[vo,] salvará os filhos do indi\MediatioVIII{\-gen}[\-te,] e humilhará o calu\TerminatioVIII{ni}{a}{dor}. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]},
  {\Inchoatio{Flo}{ré}bit in diébus eius iustítia et abundántia \MediatioVIII{pa}[cis,] donec aufe\TerminatioVIII{rá}{tur}[ ]{lu}na. \Antiphona{Regnum eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Nos}[ ]{seus} dias florescerá a justiça e a abundância da \MediatioVIII{paz}[,] até que a lua per\TerminatioVIII{ca}[ ]{o}[ ]{bri}lho. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Et}[ ]{do}minábitur a mari usque ad \MediatioVIII{ma}[re,] et a Flúmine usque ad términos or\TerminatioVIII{bis}[ ]{ter}{rá}rum. \Antiphona{Regnum eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} dominará de mar a \MediatioVIII{mar}[,] e desde o rio até os con\TerminatioVIII{fins}[ ]{da}[ ]{ter}ra. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Re}{ges} Tharsis et ínsulæ múnera \MediatioVIII{óf}[ferent,] reges Arabum et Saba do\TerminatioVIII{na}[ ]{ad}[ ]{dú}cent. \Antiphona{Regnum eius}}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{reis} de Tásris e as ilhas ofertarão pre\MediatioVIII{sen}[tes,] os reis de Sabá tra\TerminatioVIII{rão}[ ]{seus}[ ]{dons}. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Et}[ ]{a}dorábunt eum omnes \MediatioVIII{re}[ges,] omnes gentes sér\TerminatioVIII{vi}{ent}[ ]{e}i. \Antiphona{Regnum eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{To}{dos} os reis da terra o adora\MediatioVIII{rão}[,] todas as nações o \TerminatioVIII{ser}{vi}{\-rão}. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]},
  % 12
  {\Inchoatio{Qui}{a} liberábit ínopem cla\MediatioVIII{mán}[tem,] et páuperem cui non e\TerminatioVIII{rat}[ ]{ad}{iú}tor. \Antiphona{Regnum eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois e}le libertará o indigente que su\MediatioVIII{pli}[ca,] e o po\-bre, que não tem quem \TerminatioVIII{o a}{ju}de. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{Par}{cet} páuperi et \MediatioVIII{í}[nopi,] et ánimas páuperum \TerminatioVIII{sal}{\-vas}[ ]{fá}ciet. \Antiphona{Regnum eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} se compadecerá do pobre e do indi\MediatioVIII{gen}[te,] e as vidas dos pobres \TerminatioVIII{sal}{va}{rá}. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]},
  % 17b
  {\Inchoatio{Et}[ ]{be}nedicéntur in ipso omnes tribus \MediatioVIII{ter}[ræ,] omnes gentes magnifi\TerminatioVIII{cá}{bunt}[ ]{e}um. \Antiphona{Regnum eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ne}{le} serão abençoadas todas as tribos da \MediatioVIII{ter}[ra,] todas as nações o engran\TerminatioVIII{de}{ce}{rão}. \Antiphona{O seu reino}[\LinkPT]}
}