\SetLinkTextL{\Antiphona{Illuminátio}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{O Senhor é minha luz}}

\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{1c}\Inchoatio{Dó}{mi}nus protéctor vitæ \MediatioVIII{me}[æ,] a quo \TerminatioVIII{tre}{pi}{dá}bo?}%
    {\item \VSup{1cd}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é a proteção da minha \MediatioVIII{vi}[da;] perante \TerminatioVIII{quem}[ ]{eu}[ ]{tre}merei?}
}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Dum}[ ]{ap}própiant super me no\MediatioVIII{cén}[tes,] ut edant \TerminatioVIII{car}{nes}[ ]{me}as.}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Quan}{do} avançam os malvados \MediatioVIII{con}[tra mim,] querendo \TerminatioVIII{de}{vo}{rar-}me.},
  {\item \Inchoatio{Qui}[ ]{trí}bulant me inimíci \MediatioVIII{me}[i,] ipsi infirmáti sunt et \TerminatioVIII{ce}{ci}{dé}runt.}%
    {\item \Inchoatio{São}[ ]{e}les, inimigos e opres\MediatioVIII{so}[res,] que tropeçam \TerminatioVIII{e}[ ]{su}{cum}bem.},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Si}[ ]{con}sístant advérsum me \MediatioVIII{ca}[stra,] non timé\TerminatioVIII{bit}[ ]{cor}[ ]{me}um.}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Se}[ ]{os} inimigos se acamparem \MediatioVIII{con}[tra mim,] não teme\TerminatioVIII{rá}[ ]{meu}[ ]{co}ração.},
  {\item \Inchoatio{Si}[ ]{ex}súrgat advérsum me \MediatioVIII{prǽ}[lium,] in hoc e\TerminatioVIII{go}[ ]{spe}{rá}bo.}%
    {\item \Inchoatio{Se}[ ]{con}tra mim uma batalha \MediatioVIII{es}[tourar,] mesmo as\TerminatioVIII{sim}[ ]{con}{fi}arei.},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{U}{num} pétii a Dómino, hoc re\MediatioVIII{quí}[ram:] ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \TerminatioVIII{vi}{tæ}[ ]{me}æ.}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Ao}[ ]{Se}nhor eu peço apenas uma \MediatioVIII{coi}[sa,] e é só isto que \TerminatioVIII{eu}[ ]{de}{se}jo:},
  {\item \Inchoatio{Ut}[ ]{ví}deam voluptátem \MediatioVIII{Dó}[mini,] et vísitem \TerminatioVIII{tem}{\-plum}[ ]{e}ius.}%
    {\item \Inchoatio{Ha}{bi}tar no santuário \MediatioVIII{do}[ Senhor] por toda a \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da.},
  {\item \VSup{5abc}\Inchoatio{Quó}{ni}am occultábit me in tentório suo, in die ma\MediatioVIII{ló}[\-rum.] Abscóndet me in abscóndito taberná\TerminatioVIII{\-cu}{\-li}[ ]{su}i.}%
    {\item \Inchoatio{Sa}{bo}rear a suavidade \MediatioVIII{do}[ Senhor] e contemplá-lo \TerminatioVIII{no}[ ]{seu}[ ]{tem}plo.},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Cre}{do} vidére bona \MediatioVIII{Dó}[mini] in ter\TerminatioVIII{ra}[ ]{vi}{vén}tium.}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Pois}[ ]{um} abrigo me dará sob o seu \MediatioVIII{te}[to] nos dias \TerminatioVIII{da}[ ]{des}{gra}ça.},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Ex}{spéc}ta Dóminum, viríliter \MediatioVIII{a}[ge,] et confor\-té\-tur cor tu\-um, et sús\TerminatioVIII{ti}{ne}[ ]{Dó}minum.}%
    {\item \Inchoatio{No}[ ]{in}terior de sua tenda há de escon\MediatioVIII{der}[-me] e proteger-me so\TerminatioVIII{bre}[ ]{a}[ ]{ro}cha.},
  {}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Sei}[ ]{que} a bondade do Senhor eu hei \MediatioVIII{de}[ ver] na terra \TerminatioVIII{dos}[ ]{vi}{ven}tes.},
  {}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Es}{pe}ra no Senhor e tem co\MediatioVIII{ra}[gem,] es\TerminatioVIII{pe}{ra}[ ]{no} Senhor!}
}