% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 78(77),1.3a.4b.7.24--25.29.35.38}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/sanctissimi-corporis-et-sanguinis-christi/psalmus-alleluiaticus/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {Quanta audívimus et cognóvi\TerminatioCI{mus}[ ]{e}a. \ResponsoriumC{Allelúia} Et patres nostri narravé\TerminatioCI{runt}[ ]{no}bis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Aquilo que nós ouvimos e a\TerminatioCI{pren}{de}mos. \ResponsoriumC{Aleluia} O que nossos pais nos \TerminatioCI{con}{ta}ram. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Generatióni álteri narrántes laudes Dómini, et virtú\TerminatioCI{tes}[ ]{e}ius. \ResponsoriumC{Allelúia} Et mirabília eius \TerminatioCI{quæ}[ ]{fe}cit. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Vamos contar à geração futura os louvores do Senhor e seus \TerminatioCI{pro}{dí}gios. \ResponsoriumC{Aleluia} As maravilhas que ele rea\TerminatioCI{li}{zou}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Ut ponant in Deo spem \Flexa*{su}[am,] et non obliviscántur ópe\TerminatioCI{rum}[ ]{De}i. \ResponsoriumC{Allelúia} Et mandáta eius \TerminatioCI{cu}{stó}diant. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {A fim de que ponham em Deus sua espe\Flexa*{ran}[ça,] não se esqueçam das obras \TerminatioCI{de}[ ]{Deus}. \ResponsoriumC{Aleluia} e guardem seus man\TerminatioCI{da}{men}tos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Et pluit illis manna ad man\TerminatioCI{du}{cán}dum. \ResponsoriumC{Allelúia} Et panem cæli de\TerminatioCI{dit}[ ]{e}is. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Fez chover sobre eles o maná, para \TerminatioCI{co}{me}rem. \ResponsoriumC{Aleluia}  e deu-lhes o pão \TerminatioCI{do}[ ]{céu}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Panem angelárum manducá\TerminatioCI{vit}[ ]{ho}mo. \ResponsoriumC{Allelúia} Cibária misit eis ad ab\TerminatioCI{un}{dán}tiam. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O homem comeu o pão \TerminatioCI{dos}[ ]{an}jos. \ResponsoriumC{Aleluia}  Ele enviou-lhes alimento em a\TerminatioCI{bun}{dân}\-cia. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Et manducavérunt et saturáti \TerminatioCI{sunt}[ ]{ni}mis. \ResponsoriumC{Allelúia} Et desidérium eórum áttu\TerminatioCI{lit}[ ]{e}is. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Eles comeram e se \TerminatioCI{far}{ta}ram. \ResponsoriumC{Aleluia} Tendo ele atendido ao seu \TerminatioCI{de}{se}jo. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Et rememoráti sunt quia Deus adiútor est \TerminatioCI{e}{ó}rum. \ResponsoriumC{Allelúia} Et Deus excélsus redémptor \TerminatioCI{e}{ó}rum est. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Então lembravam-se de que Deus é o seu \TerminatioCI{ro}{che}do. \ResponsoriumC{Aleluia} Que o Deus Altíssimo é o seu re\TerminatioCI{den} {tor}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Ipse autem est \TerminatioCI{mi}{sé}ricors. \ResponsoriumC{Allelúia} Et propitiátur iniquitáti, et non \TerminatioCI{di}{spé}rdit. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Ele, porém, é misericor\TerminatioCI{di}{o}so. \ResponsoriumC{Aleluia} Perdoava a sua culpa e não os des\TerminatioCI{tru}{í}a. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}