\SetVerseAnnotation{Lc 1,46–55}

\def\VersePairs{
  % 48
  {\Inchoatio{Qui}{a} respéxit humilitátem an\MediatioI{cíl}{læ }{su}[æ,] ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes gene\TerminatioI{ra}{ti}{ó}nes. \Antiphona{Sanctum nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}{que} olhou para a condição humilde de \MediatioI{su}{a }{ser}[va.] Todas as gerações, desde agora, me chamarão bem-a\TerminatioI{ven}{tu}{ra}\-da. \Antiphona{Ao santo nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 49
  {\Inchoatio{Qui}{a} fecit mihi \MediatioI{ma}{gna, qui }{po}[tens est,] et sanctum \TerminatioI{no}{\-men}[ ]{e}ius. \Antiphona{Sanctum nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}{que} o Poderoso fez por mim \MediatioI{gran}{des }{coi}[sas.] Santo é \TerminatioI{o}[ ]{seu}[ ]{no}me. \Antiphona{Ao santo nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 50
  {\Inchoatio{Et}[ ]{mi}sericórdia eius a progénie \MediatioI{in}{ pro}{gé}[nies] ti\-mén\TerminatioI{\-ti}{bus}[ ]{e}um. \Antiphona{Sanctum nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{a} sua misericórdia se estende, de geração em \MediatioI{ge}{ra}{\-ção}[,] sobre aqueles \TerminatioI{que}[ ]{o}[ ]{te}mem. \Antiphona{Ao santo nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 51
  {\Inchoatio{Fe}{cit} poténtiam in \MediatioI{brác}{chio }{su}[o,] dispérsit supérbos men\-te \TerminatioI{cor}{dis}[ ]{su}i. \Antiphona{Sanctum nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} manifestou poder com \MediatioI{o}{ seu }{bra}[ço:] dispersou os soberbos nos pensamentos de seu \TerminatioI{co}{ra}{ção}. \Antiphona{Ao santo nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 52
  {\Inchoatio{De}{pó}suit po\MediatioI{tén}{tes de }{se}[de,] et exal\TerminatioI{tá}{vit}[ ]{hú}miles. \Antiphona{Sanctum nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{De}{pôs} os poderosos \MediatioI{de}{ seus }{tro}[nos] e exaltou os de condi\TerminatioI{\-ção}[ ]{hu}{mil}de. \Antiphona{Ao santo nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 53
  {\Inchoatio{E}{su}riéntes im\MediatioI{plé}{vit }{bo}[nis,] et dívites dimí\TerminatioI{sit}[ ]{i}{ná}\-nes. \Antiphona{Sanctum nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{En}{cheu} de \MediatioI{bens}{os fa}{min}[tos] e despediu os ri\TerminatioI{cos}[ ]{sem}[ ]{na}da. \Antiphona{Ao santo nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 54
  {\Inchoatio{Su}{scé}pit Israel, pu\MediatioI{é}{rum }{su}[um,] recordátus miseri\-cór\TerminatioI{\-di}{æ}[ ]{su}æ. \Antiphona{Sanctum nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Am}{pa}rou Isra\MediatioI{el}{, seu }{ser}[vo,] lembrando-se da mi\TerminatioI{se}{\-ri}{\-cór}\-dia. \Antiphona{Ao santo nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 55
  {\Inchoatio{Sic}{ut} locútus est ad \MediatioI{pa}{tres }{no}[stros,] Abraham et sémini e\TerminatioI{ius}[ ]{in}[ ]{sǽ}cula. \Antiphona{Sanctum nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Co}{mo} prometera aos \MediatioI{nos}{sos }{pais}[,] a Abraão e à sua descendência, \TerminatioI{pa}{ra}[ ]{sem}pre. \Antiphona{Ao santo nome do Senhor}[\LinkPT]}
}