\SetLinkTextL{\Antiphona{Ioseph}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{José}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Bo}{num} est confi\MediatioVII{té}{ri }{Dó}[mino:] et psállere nómini \TerminatioVII{tu}{o, Al}{tís}sime.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Co}{mo} é bom agrade\MediatioVII{cer}{mos }{ao}[ Senhor] e cantar salmos de louvor ao \TerminatioVII{Deus}[ ]{Al}{tís}simo!}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}\Inchoatio{An}{nun}tiáre mane miseri\MediatioVII{cór}{diam }{tu}[am,] et veritátem \TerminatioVII{tu}{am per }{noc}tem.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{A}{nun}ciar pela manhã \MediatioVII{vos}{sa bon}{da}[de,] e o vosso amor fiel, a \TerminatioVII{noi}{te in}{tei}ra.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Qui}a delectásti me, Dómine, in fac\MediatioVII{tú}{ra }{tu}[a,] et in opéribus mánuum tuárum \TerminatioVII{ex}{sul}{tá}\-bo.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Pois}[ ]{me} alegrastes, ó Senhor, com \MediatioVII{vos}{sos }{fei}[tos,] e rejubilo de alegria em \TerminatioVII{vos}{sas }{o}bras.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Quam}[ ]{ma}gnificáta sunt ópera \MediatioVII{tu}{a, }{Dó}[mine:] nimis profúndæ factæ sunt cogitati\TerminatioVII{ó}{nes }{tu}æ.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{Quão}[ ]{i}mensas, ó Senhor, são \MediatioVII{vos}{sas }{o}[bras,] quão profundos são os vossos \TerminatioVII{pen}{sa}{men}\-tos!},
  {\VSup{13}\Inchoatio{Iu}{stus} ut \MediatioVII{pal}{ma flo}{ré}[bit,] sicut cedrus Líba\TerminatioVII{ni}{ suc}{\-cré}scet.}%
    {\VSup{13}\Inchoatio{O}[ ]{jus}to crescerá como \MediatioVII{a}{ pal}{mei}[ra,] florirá igual ao cedro que \TerminatioVII{há}{ no }{Li}bano.},
  {\VSup{14}\Inchoatio{Plan}{tá}ti in \MediatioVII{do}{mo }{Dó}[mini,] in átriis Dei \TerminatioVII{no}{stri flo}{ré}bunt.}%
    {\VSup{14}\Inchoatio{Na}[ ]{ca}sa do Senhor es\MediatioVII{tão}{ plan}{ta}[dos,] nos á\-trios do meu \TerminatioVII{Deus}{ flo}{res}cerão.},
  {\VSup{15}\Inchoatio{Ad}{huc} fructus dabunt \MediatioVII{in}{ se}{né}[cta,] úberes et bene vi\TerminatioVII{rén}{tes }{e}runt.}%
    {\VSup{15}\Inchoatio{Mes}{mo} no tempo da velhice \MediatioVII{da}{rão }{fru}[tos,] chei\-os de seiva e de folhas \TerminatioVII{ver}{de}{jan}tes.},
  {\VSup{16}\Inchoatio{Ut}[ ]{an}núntient quóniam rectus Dóminus, re\MediatioVII{fú}{\-gi\-um }{me}[\-um,] et non est iníqui\TerminatioVII{tas}{ in }{e}o.}%
    {\VSup{16}\Inchoatio{E}[ ]{di}rão: ``É justo mesmo \MediatioVII{o}{ Se}{nhor}[ Deus,] meu Rochedo, não existe \TerminatioVII{ne}{le }{o} mal.}
}