% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{}{Sl 27(26),1.4--5a.7--9.13}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/sancti-ioseph-sponsi-bmv/psalmus-alleluiaticus/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
% 1b
{Dóminus protéctor vitæ \MediatioC{me}[æ,] a quo tre\TerminatioCI{pi}{dá}bo? \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O Senhor é o refúgio da minha \MediatioC{vi}[da:] diante de quem tre\TerminatioCI{me}{rei}? \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
% 4a
{Unum pétii a Dómino, hoc re\MediatioC{quí}[ram:] ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\TerminatioCI{tæ}[ ]{me}æ. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Uma só coisa pedi ao Senhor, e só isso busca\MediatioC{rei}[:] Poder morar na casa do Senhor todos os dias da mi\TerminatioCI{nha}[ ]{vi}da. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
% 4b
{Ut vídeam voluptátem \MediatioC{Dó}[mini,] et vísitem tem\TerminatioCI{plum}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Poder gozar das delícias do Se\MediatioC{nhor} e contemplar o \TerminatioCI{seu}[ ]{tem}plo. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
% 5a
{Quóniam occultábit me in tentório \MediatioC{su}[o,] in die malórum abscóndet me in abscóndito tabernácu\TerminatioCI{li}[ ]{su}i. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Pois ele me esconderá na sua mo\MediatioC{ra}[da,] no dia da desgraça. Há de abrigar-me no interior de su\TerminatioCI{a}[ ]{ten}da. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
% 7
{Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\MediatioC{má}[vi,] miserére mei et \TerminatioCI{e}{xáu}di me. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
{Ouvi, Senhor, a minha voz, que \MediatioC{cla}[ma:] tende piedade de mim e es\TerminatioCI{cu}{tai}-me. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
% 8
{De te dixit cor meum: ``Exquírite fáciem \MediatioC{e}[ius'';] fáciem tuam, Dómine, \TerminatioCI{re}{quí}ram. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Meu coração me lembra vosso apelo: ``Buscai a minha \MediatioC{fa}[ce!''] Sim, a vossa face, Senhor, \TerminatioCI{eu}[ ]{bus}co. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
% 9a
{Ne avértas fáciem tuam \MediatioC{a}[ me,] ne declínes in ira a ser\TerminatioCI{vo}[ ]{tu}o. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Não afasteis de mim o vosso \MediatioC{ros}[to,] não vos desvieis do vosso servo \TerminatioCI{com}[ ]{i}ra. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
% 9b
{Adiútor meus es tu, ne me re\MediatioC{í}[cias,] neque derelínquas me, Deus salú\TerminatioCI{tis}[ ]{me}æ. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Meu auxílio sois vós, não me rejei\MediatioC{teis} nem me abandoneis, ó Deus da minha sal\TerminatioCI{va}{ção}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
% 13
{Credo vidére bona \MediatioC{Dó}[mini] in terra \TerminatioCI{vi}{vén}tium. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Tenho certeza de contemplar os bens do Se\MediatioC{nhor} na terra dos \TerminatioCI{vi}{ven}tes. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}