% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{002089}[Sl 60(59),12]}{Sl 105(104),1bc--11.40--41.43--45}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-1/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Can}{tá}te ei et psálli\MediatioVI{te}[ ]{e}i, meditámini in ómnibus mirabí\TerminatioVI{li}{bus}[ ]{e}ius. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Can}{tai} para ele, cantai-\MediatioVI{lhe}[ ]{sal}[mos,] meditai em todas as suas \TerminatioVI{ma}{ra}{vi}lhas. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 3
  {\Inchoatio{Lau}{dá}mini in nómine san\MediatioVI{cto}[ ]{e}[ius,] lætétur cor quærén\TerminatioVI{ti}{um}[ ]{Dó}minum. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Glo}{ri}ai-vos em seu no\MediatioVI{me}[ ]{san}[to,] alegre-se o coração dos que bus\TerminatioVI{cam}[ ]{a}[ ]{Deus}. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Quǽ}{ri}te Dóminum et poténti\MediatioVI{am}[ ]{e}[ius,] quǽrite fáciem \TerminatioVI{e}{ius}[ ]{sem}per. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pro}{cu}rai o Senhor e o seu \MediatioVI{po}{der}[,] buscai sempre a \TerminatioVI{su}{a}[ ]{fa}ce. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Me}{men}tóte mirabílium eius, \MediatioVI{quæ}[ ]{fe}[cit,] prodígia eius et iudícia \TerminatioVI{o}{ris}[ ]{e}ius. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lem}{brai}-vos das maravilhas que e\MediatioVI{le}[ ]{fez}[,] dos seus prodígios e dos julgamentos se \TerminatioVI{su}{a}[ ]{bo}ca. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Se}{men} Abraham, ser\MediatioVI{vi}[ ]{e}[ius,] fílii Iacob, e\TerminatioVI{lé}{cti}[ ]{e}ius. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ó}[ ]{des}cendência de Abraão, \MediatioVI{seu}[ ]{ser}[vo,] filhos de Jacó, \TerminatioVI{seus}[ ]{e}{lei}tos. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Ip}{se} Dóminus De\MediatioVI{us}[ ]{no}[ster;] in univérsa terra iudí\TerminatioVI{ci}{a}[ ]{e}ius. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} é o Senhor, nos\MediatioVI{so}[ ]{Deus}[;] seus julgamentos estão em to\TerminatioVI{da}[ ]{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Me}{mor} fuit in sǽculum testamén\MediatioVI{ti}[ ]{su}[i,] verbi, \allowbreak{} quod mandávit in mille gene\TerminatioVI{ra}{ti}{ó}nes. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} se lembrou sempre da sua a\MediatioVI{li}{an}[ça,] da palavra que pronunciou para mil \TerminatioVI{ge}{ra}{ções}. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Quod}[ ]{dis}pósuit \MediatioVI{cum}[ ]{A}[braham,] et iuraménti su\TerminatioVI{i}[ ]{ad}[ ]{I}saac. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Da}{qui}lo que estabeleceu com A\MediatioVI{bra}{ão}[,] do seu juramento \TerminatioVI{a}[ ]{I}{sa}ac. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Et}[ ]{stá}tuit illud Iacob in \MediatioVI{præ}{cép}[tum] et Israel in testamén\TerminatioVI{tum}[ ]{æ}{tér}num. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} o comformou para Jacó como um \MediatioVI{pre}{cei}[to,] para Israel, como alian\TerminatioVI{ça}[ ]{e}{ter}na. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Di}{cens}: ``Tibi dabo ter\MediatioVI{ram}[ ]{Chá}[naan] funículum heredi\TerminatioVI{tá}{tis}[ ]{ve}stræ''. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Di}{zen}do: ``Eu te darei a terra de Ca\MediatioVI{na}{ã}[,] porção da vos\TerminatioVI{sa}[ ]{he}{ran}ça.'' \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 40
  {\Inchoatio{Pe}{ti}érunt, et venit \MediatioVI{co}{túr}[nix,] et pane cæli satu\TerminatioVI{rá}{vit}[ ]{e}os. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pe}{di}ram, e vieram as co\MediatioVI{dor}{ni}[zes;] e com o pão do céu os \TerminatioVI{sa}{ci}{ou}. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 41
  {\Inchoatio{Di}{rú}pit petram, et fluxé\MediatioVI{runt}[ ]{a}[quæ,] abiérunt in \TerminatioVI{sic}{co}[ ]{flú}mina. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fen}{deu} a rocha e brota\MediatioVI{ram}[ ]{á}[guas,] que escorreram como rios \TerminatioVI{no}[ ]{de}{ser}to. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 43
  {\Inchoatio{Et}[ ]{e}dúxit pópulum suum in exsulta\MediatioVI{ti}{ó}[ne,] eléctos suos \TerminatioVI{in}[ ]{læ}{tí}tia. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fez}[ ]{sa}ir seu povo com re\MediatioVI{go}{zi}[jo,] os seus escolhidos, com \TerminatioVI{a}{le}{gri}a. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 44
  {\Inchoatio{Et}[ ]{de}dit illis regió\MediatioVI{nes}[ ]{gén}[tium,] et labóres populórum \TerminatioVI{pos}{se}{dé}runt. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Deu}[-]{lhes} as terras das \MediatioVI{na}{ções}[,] e eles herdaram os frutos do traba\TerminatioVI{lho}[ ]{dos}[ ]{po}vos. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 45
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{cu}stódiant iustificatió\MediatioVI{nes}[ ]{e}[ius] et leges \TerminatioVI{e}{ius}[ ]{ser}\-vent. \Antiphona{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Is}{to}, para que guardassem os seus \MediatioVI{pre}{cei}[tos] e observassem \TerminatioVI{su}{as}[ ]{leis}. \Antiphona{Aleluia}[\LinkPT]}
}