\SetLinkTextL{\Antiphona{Sanctum nomen}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Ao santo nome}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{46b}\Inchoatio{Ma}{gní}ficat ánima \MediatioI{me}{a }{Dó}[minum] \VSup{47}et exsultávit spíritus meus in Deo, salu\TerminatioI{tá}{ri}[ ]{me}o.}
    {\VSup{46}\Inchoatio{A}[ ]{mi}nha alma engrandece \MediatioI{ao}{ Se}{nhor} \VSup{47}e se alegrou o meu espírito em Deus, meu \TerminatioI{Sal}{va}{dor}.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{48}\Inchoatio{Qui}{a} respéxit humilitátem an\MediatioI{cíl}{læ }{su}[æ,] ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes gene\TerminatioI{ra}{ti}{ó}nes.}%
    {\VSup{48}\Inchoatio{Pois}[ ]{e}le viu a pequenez de \MediatioI{su}{a }{ser}[va,] desde agora as gerações hão de chamar-me \TerminatioI{de}[ ]{ben}{di}ta.},
  {\VSup{49}\Inchoatio{Qui}{a} fecit mihi \MediatioI{ma}{gna, qui }{po}[tens est,] et sanctum \TerminatioI{no}{\-men}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{49}\Inchoatio{O}[ ]{Po}deroso fez por mim \MediatioI{ma}{ra}{vi}[lhas] e Santo é \TerminatioI{o}[ ]{seu}[ ]{no}me!},
  {\VSup{50}\Inchoatio{Et}[ ]{mi}sericórdia eius a progénie \MediatioI{in}{ pro}{gé}[nies] ti\-mén\TerminatioI{\-ti}{bus}[ ]{e}um.}%
    {\VSup{50}\Inchoatio{Seu}[ ]{a}mor, de geração em \MediatioI{ge}{ra}{ção}[,] chega a todos que \TerminatioI{o}[ ]{res}{pei}tam.},
  {\VSup{51}\Inchoatio{Fe}{cit} poténtiam in \MediatioI{brác}{chio }{su}[o,] dispérsit supérbos men\-te \TerminatioI{cor}{dis}[ ]{su}i.}%
    {\VSup{51}\Inchoatio{De}{mons}trou o po\MediatioI{der}{ de seu }{bra}[ço,] dispersou os \TerminatioI{or}{gu}{lho}sos.},
  {\VSup{52}\Inchoatio{De}{pó}suit po\MediatioI{tén}{tes de }{se}[de,] et exal\TerminatioI{tá}{vit}[ ]{hú}miles.}%
    {\VSup{52}\Inchoatio{Der}{ru}bou os poderosos \MediatioI{de}{ seus }{tro}[nos] e os humildes \TerminatioI{e}{xal}{tou}.},
  {\VSup{53}\Inchoatio{E}{su}riéntes im\MediatioI{plé}{vit }{bo}[nis,] et dívites dimí\TerminatioI{sit}[ ]{i}{ná}\-nes.}%
    {\VSup{53}\Inchoatio{De}[ ]{bens} saci\MediatioI{ou}{ os fa}{min}[tos,] e despediu, sem na\TerminatioI{da}[, ]{os}[ ]{ri}cos.},
  {\VSup{54}\Inchoatio{Su}{scé}pit Israel, pu\MediatioI{é}{rum }{su}[um,] recordátus miseri\-cór\TerminatioI{\-di}{æ}[ ]{su}æ.}%
    {\VSup{54}\Inchoatio{A}{co}lheu Israel, seu \MediatioI{ser}{vi}{dor}[,] fiel ao \TerminatioI{seu}[ ]{a}{mor}.},
  {\VSup{55}\Inchoatio{Sic}{ut} locútus est ad \MediatioI{pa}{tres }{no}[stros,] Abraham et sémini e\TerminatioI{ius}[ ]{in}[ ]{sǽ}cula.}%
    {\VSup{55}\Inchoatio{Co}{mo} havia prometido aos \MediatioI{nos}{sos }{pais}[,] em favor de Abraão e de seus filhos, \TerminatioI{pa}{ra}[ ]{sem}pre.}
}