\SetLinkTextL{\Antiphona{Fidélis servus et prudens}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Servo fiel e prudente}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Be}{ne}dícam Dóminum in \MediatioIII{om}{ni }{témpo}[re,] semper laus eius in o\TerminatioIIIa{re}[ ]{me}o.}%
    {\Inchoatio{Ben}{di}rei o Senhor em \MediatioIII{to}{do }{tem}[po,] seu louvor estará sempre em mi\TerminatioIIIa{nha}[ ]{bo}ca.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}\Inchoatio{Dó}{mi}no gloriábitur \MediatioIII{á}{nima }{me}[a,] áudiant mansuéti et \TerminatioIIIa{læ}{tén}tur.}%
    {\Inchoatio{No}[ ]{Se}nhor se gloria \MediatioIII{mi}{nha }{al}[ma,] Ouçam os humildes e se \TerminatioIIIa{a}{le}grem.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Ma}{gni}ficáte \MediatioIII{Dó}{minum }{me}[cum,] et exaltémus nomen eius in \TerminatioIIIa{id}{íp}sum.}%
    {\Inchoatio{En}{gran}decei comigo \MediatioIII{o}{ Se}{nhor}[,] e exaltemos todos juntos o \TerminatioIIIa{seu}[ ]{no}me.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Ex}{qui}sívi Dóminum, et \MediatioIII{ex}{au}{dívit}[ me,] et ex ómnibus terróribus meis erí\TerminatioIIIa{pu}{it} me.}%
    {\Inchoatio{Bus}{quei} o Senhor, e ele \MediatioIII{res}{pon}{deu}[-me,] e de todos os meus temores me \TerminatioIIIa{li}{vrou}.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Re}{spí}cite ad eum, et il\MediatioIII{lu}{mi}{námi}[ni,] et fácies ve\-stræ non con\TerminatioIIIa{fun}{dén}tur.}%
    {\Inchoatio{O}{lhai} para ele e vos tornareis i\MediatioIII{lu}{mi}{na}[dos,] e vossas faces não se cobrirão de \TerminatioIIIa{ver}{go}nha.},
  {\VSup{7}\Inchoatio{I}{ste} pauper cla\Flexa{má}[vit,] et Dóminus exau\MediatioIII{dí}{vit }{e}[um,] et de ómnibus tribulatiónibus eius salvá\TerminatioIIIa{vit}[ ]{e}um.}%
    {\Inchoatio{Es}{te} pobre cla\Flexa{mou} e o Se\MediatioIII{nhor}{ o ou}{viu}[,] e de todas as tribulações o li\TerminatioIIIa{ber}{tou}.},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Val}{lá}bit ángelus Dómini in circúitu ti\MediatioIII{mén}{tes }{e}[um,] et erípi\TerminatioIIIa{et}[ ]{e}os.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{an}jo do Senhor acampa ao redor dos \MediatioIII{que}{ o }{te}[\-mem,] e ele os \TerminatioIIIa{li}{ber}ta.},
  {\VSup{9}\Inchoatio{Gu}{stá}te et vidéte quóniam su\MediatioIII{á}{vis est }{Dómi}[nus;] beátus vir qui sperat \TerminatioIIIa{in}[ ]{e}o.}%
    {\Inchoatio{Pro}{vai} e vede como é \MediatioIII{bom}{ o Se}{nhor}[;] é feliz quem nele \TerminatioIIIa{con}{fi}a.},
  {\VSup{10}\Inchoatio{Ti}{mé}te Dóminum, \MediatioIII{sanc}{ti }{e}[ius,] quóniam non est inópia timénti\TerminatioIIIa{bus}[ ]{e}um.}%
    {\Inchoatio{Te}{mei} o Senhor, \MediatioIII{vós}{, seus }{san}[tos,] pois nada falta aos que \TerminatioIIIa{o}[ ]{te}mem.},
  {\VSup{11}\Inchoatio{Dí}{vi}tes eguérunt et e\MediatioIII{su}{ri}{é}[runt,] inquiréntes autem Dóminum non defícient om\TerminatioIIIa{ni}[ ]{bo}no.}%
    {\Inchoatio{Ri}{cos} empobrecem e \MediatioIII{pas}{sam }{fo}[me,] mas os que buscam o Senhor não sentirão falta \TerminatioIIIa{de}[ ]{na}da.}
}