% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 22(21),1.7--9.12.15cd--16.17c--18a.20.23}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-5/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 7
  {Ego autem sum vermis et non \MediatioDI{ho}[mo,] oppróbrium hóminum et abiéctio \TerminatioDI{ple}bis. \Responsorium{Ad defensiónem}[\LinkLA]}%
    {Eu, porém, sou um verme e não um \MediatioDI{ho}[mem,] zombaria da gente e desprezo do \TerminatioDI{po}vo. \Responsorium{Socorrei-me}[\LinkPT]},
  % 8
  {Omnes vidéntes me deri\MediatioDI{sé}[runt me;] torquéntes lábia movérunt \TerminatioDI{ca}put. \Responsorium{Ad defensiónem}[\LinkLA]}%
    {Todos os que me veem zombam de \MediatioDI{mim}; torcendos os lábios, movem a ca\TerminatioDI{be}ça. \Responsorium{Socorrei-me}[\LinkPT]},
  % 9
  {``Sperávit in Dómino: erípiat \MediatioDI{e}[um,] salvum fáciat eum, quóniam vult \TerminatioDI{e}um''. \Responsorium{Ad defensiónem}[\LinkLA]}%
    {``Confiou no Senhor, que ele o \MediatioDI{li}[vre;] que ele o salve, se é que o \TerminatioDI{a}ma''. \Responsorium{Socorrei-me}[\LinkPT]},
  % 12
  {Ne longe fias \Respirare{a}[ me,] quóniam tribulátio próxi\MediatioDI{ma}[ est,] quóniam non est qui \TerminatioDI{ád}iuvet. \Responsorium{Ad defensiónem}[\LinkLA]}%
    {Não fiqueis longe de \Respirare{mim}[,] pois a angústia está \MediatioDI{per}[to] e não há quem me a\TerminatioDI{ju}de. \Responsorium{Socorrei-me}[\LinkPT]},
  % 15cd
  {Factum est cor meum tamquam \MediatioDI{ce}[ra] liquéscens in médio ventris \TerminatioDI{me}{i}. \Responsorium{Ad defensiónem}[\LinkLA]}%
    {Meu coração se tornou como \MediatioDI{ce}[ra,] derretendo-se no \TerminatioDI{pei}to. \Responsorium{Socorrei-me}[\LinkPT]},
  % 16
  {Aruit tamquam testa palátum \Respirare{me}[um,] et lingua mea adhǽsit fáucibus \MediatioDI{me}[is,] et in púlverem mortis dedu\TerminatioDI{xí}sti me. \Responsorium{Ad defensiónem}[\LinkLA]}%
    {Está seco o meu palato, como barro co\Respirare{zi}[do,] e minha língua colou-se ao céu da \MediatioDI{bo}[ca;] vós me reduzistes ao pó da \TerminatioDI{mor}te. \Responsorium{Socorrei-me}[\LinkPT]},
  % 17c--18a
  {Fodérunt manus meas et pedes \MediatioDI{me}[os,] et dinumerávi ómnia ossa \TerminatioDI{me}a. \Responsorium{Ad defensiónem}[\LinkLA]}%
    {Perfuraram-me as mãos e os \MediatioDI{pés}[,] eu eu posso contar todos os meus \TerminatioDI{os}sos. \Responsorium{Socorrei-me}[\LinkPT]},
  % 23
  {Narrábo nomen tuum frátribus \MediatioDI{me}[is,] in médio ecclésiæ lau\TerminatioDI{dá}bo te. \Responsorium{Ad defensiónem}[\LinkLA]}%
    {Mas hei de anunciar o vosso nome aos meus ir\MediatioDI{mãos}[,] vou louvar-vos no meio da assem\TerminatioDI{blei}a. \Responsorium{Socor\-rei-me}[\LinkPT]}
}