% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{}{Sl 66(65),1b.2ab--7.20}
}

\def\LinkLA{liturgia-defunctorum/missa-pro-defunctis/psalmus-responsorius-3/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    %
    {Ierúsalem, quæ ædificáta est ut \MediatioD{cí}[vitas] sibi com-
            pacta \TerminatioDIe{in}[ ]{id}{íp}sum. \Responsorium{In domum}[\LinkLA]}%
        {Jerusalém, edificada como uma ci\MediatioD{da}[de] bem compacta \TerminatioDIe{e}[ ]{u}{ni}da. \Responsorium{Alegres}[\LinkPT]},
    %
    {Illuc enim ascendérunt tribus, tribus \MediatioD{Dó}[mini,] testimónium Israel, ad confiténdum nó\TerminatioDIe{mi}{ni}[ ]{Dó}mini. \Responsorium{In domum}[\LinkLA]}%
        {Para lá sobem as tribos, as tribos do Se\MediatioD{nhor}[,] para renderem graças ao nome do Senhor, segundo prescrito a \TerminatioDIe{Is}{ra}{el}. \Responsorium{Alegres}[\LinkPT]},
    %
    {Quia illic sedérunt sedes ad iu\MediatioD{dí}[cium,] sedes \TerminatioDIe{do}{mus}[ ]{Da}vid. \Responsorium{In domum}[\LinkLA]}%
        {Aí estão os tronos do julga\MediatioD{men}[to,] os tronos da casa \TerminatioDIe{de}[ ]{Da}{vi}. \Responsorium{Alegres}[\LinkPT]},
    %
    {Rogáte quæ ad pacem sunt Ie\MediatioD{rú}[salem,] secúri sint
            \TerminatioDIe{di}{li}{\-gén}\-tes te. \Responsorium{In domum}[\LinkLA]}%
        {Rogai pela paz de Jerusa\MediatioD{lém}[:] ``Vivam em segurança os \TerminatioDIe{que}[ ]{te}[ ]{a}mam! \Responsorium{Alegres}[\LinkPT]},
    %
    {Fiat pax in muris \MediatioD{tu}[is,] et secúritas in túr\TerminatioDIe{ri}{bus}[ ]{tu}is. \Responsorium{In domum}[\LinkLA]}%
        {``Reine a paz dentro de teus \MediatioD{mu}[ros,] e a segurança en \TerminatioDIe{teus}[ ]{pa}{lá}cios!'' \Responsorium{Alegres}[\LinkPT]},
    %
    {Propter fratres meas et próximos \MediatioD{me}[as] lo\TerminatioDIe{quar}[:
                ``]{Pax}[ ]{in} te!'' \Responsorium{In domum}[\LinkLA]}%
        {Por causa de meus irmãos e meus a\MediatioD{mi}[gos] eu digo: ``A paz este\TerminatioDIe{ja}[ ]{em}[ ]{ti}!'' \Responsorium{Alegres}[\LinkPT]},
    %
    {Propter domum Dómini Dei \MediatioD{no}[stri] exquíram \TerminatioDIe{bo}{na}[ ]{ti}bi. \Responsorium{In domum}[\LinkLA]}%
        {Pela casa do Senhor, nosso \MediatioD{Deus}[,] buscarei o bem \TerminatioDIe{pa}{ra}[ ]\MediatioD{ti}. \Responsorium{Alegres}[\LinkPT]}
}