% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{}{Sl 145(144),1a.3.4.9.15.17.19--21}
}

\def\LinkLA{hebdomada-sancta/missa-in-cena-domini/psalmus-responsorius-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 4
    {Generátio generatióni laudábit ópera \MediatioE{tu}[a,] et poténtiam tuam pronun\TerminatioEI{ti}{á}bunt. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
        {Uma geração apregoa à outra as vossas \MediatioE{o}[bras,] anunciando o vosso \TerminatioEI{po}{der}. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
    % 9
    {\InchoatioEV[Su]{á}vis Dóminus uni\MediatioE{vér}[sis,] et miseratiónes eius super ómnia ópe\TerminatioEI{ra}[ ]{e}ius. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
        {\InchoatioEV{O} Senhor é bom para com \MediatioE{to}[dos,] e sua compaixão se estende a todas as suas cri\TerminatioEI{a}{tu}ras. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
    % 15
    {Oculi ómnium in te \MediatioE{spe}[rant,] et tu das illis escam in témpore op\TerminatioEI{por}{tú}no. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
        {Os olhos de todos em vós es\MediatioE{pe}[ram,] e vós lhes dais alimento no tempo o\TerminatioEI{por}{tu}no. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
    % 16
    {\InchoatioEV{A}peris tu manum \MediatioE{tu}[am] et imples omne ánimal in be\TerminatioEI{ne}{plá}cito. \Responsorium{Et benedícam} \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
        {\InchoatioEV[A]{bris} a \MediatioE{vos}[sa mão,] e saciais com benevolência todo \TerminatioEI{ser}[ ]{vi}vo. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
    % 17
    {Iustus Dóminus in ómnibus viis \MediatioE{su}[is] et sanctus in ómnibus opéri\TerminatioEI{bus}[ ]{su}is. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
        {O Senhor é justo em todos os seus ca\MediatioE{mi}[nhos,] e santo em todas as su\TerminatioEI{as}[ ]{o}bras. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
    % 19
    {\InchoatioEV{Vo}luntátem timéntium se \MediatioE{fá}[ciet] et deprecatiónem eórum \TerminatioEI{ex}{áu}diet. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
        {\InchoatioEV{E}le fará a vontade dos que o \MediatioE{te}[mem,] atenderá a su\TerminatioEI{a}[ ]{sú}plica. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
    % 20
    {Custódit Dóminus omnes dili\MediatioE{gén}[tes se] et omnes peccatóres \TerminatioEI{dis}{pér}det. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
        {O Senhor guarda a todos os que o \MediatioE{a}[mam,] mas faz perecer todos \TerminatioEI{os}[ ]{ím}pios. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]},
    % 21
    {\InchoatioEV{Lau}datiónem Dómini loquétur os \MediatioE{me}[um,] et benedícat omnis caro nómini sancto \Flexa*{e}[ius] in sǽculum et in sǽcu\TerminatioEI{lum}[ ]{sǽ}culi. \Responsorium{Et benedícam}[\LinkLA]}%
        {\InchoatioEV{Can}te minha boca o louvor do Se\MediatioE{nhor}[,] e toda carne bendiga ao seu nome santo pelos séculos \TerminatioEI{dos}[ ]{sé}culos. \Responsorium{E bendirei}[\LinkPT]}
}