\SetLinkTextL{\Antiphona{Misit Dóminus}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{O Senhor enviou}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Cæ}{li} enárrant \MediatioVII{gló}{riam } {De}[i,] et ópera mánuum eius annúntiat \TerminatioVII{fir}{ma}{mén}tum.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Os}[ ]{céus} proclamam a \MediatioVII{gló}{ria do }{Se}[nhor,] e o firmamento, a \TerminatioVII{o}{bra de }{su}as mãos.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}\Inchoatio{Di}{es} diéi e\MediatioVII{rú}{ctat }{ver}[bum,] et nox nocti índi\TerminatioVII{cat}{ sci}{\-én}\-tiam.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{O}[ ]{di}a ao dia transmite \MediatioVII{es}{ta men}{sa}[gem,] a noite à noite publica \TerminatioVII{es}{ta no}{tí}cia.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Non}[ ]{sunt} loquélæ \MediatioVII{ne}{que ser}{mó}[nes,] quorum non intelle\TerminatioVII{gán}{tur }{vo}ces.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Não}[ ]{são} discursos nem frases \MediatioVII{ou}{ pa}{la}[vras,] nem são vozes que possam \TerminatioVII{ser}{ ou}{vi}das.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{In}[ ]{om}nem terram exívit \MediatioVII{so}{nus e}{ó}[rum,] et in fines orbis terræ \TerminatioVII{ver}{ba e}{ó}rum.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Seu}[ ]{som} ressoa e se espalha em \MediatioVII{to}{da a }{ter}[ra,] chega aos confins do uni\TerminatioVII{ver}{so a }{su}a voz.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{So}{li} pósuit tabernáculum in \Flexa{e}[is,] et ipse tamquam sponsus procédens de \MediatioVII{thá}{lamo }{su}[o,] exsultávit ut gigas ad cur\TerminatioVII{rén}{dam }{vi}am.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{Ar}{mou} no alto uma tenda \MediatioVII{pa}{ra }{o}[ sol;] ele desponta no céu e \TerminatioVII{se}{ le}{van}ta \Sequitur{co}mo um esposo do \MediatioVII{quar}{to }{nup}[cial,] como um herói exultante em \TerminatioVII{seu}{ ca}{mi}nho.},
  {\VSup{7}\Inchoatio{A}[ ]{fí}nibus cælórum egréssio \Flexa{e}[ius,] et occúrsus eius usque ad \MediatioVII{fi}{nes e}{ó}[rum,] nec est quod abscondátur a ca\TerminatioVII{ló}{re }{e}ius.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{De}[ ]{um} extremo do céu \MediatioVII{põe}{-se a }{cor}[rer] e vai traçando o seu raio \TerminatioVII{lu}{mi}{no}so, \Sequitur{a}té que possa chegar ao \MediatioVII{ou}{tro ex}{tre}[mo,] e nada pode fu\TerminatioVII{gir}{ ao seu }{ca}lor.}
}%