\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Alelu\-ia}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}Spera in Dómino et fac boni\MediatioD{tá}[tem,] et inhabitábis terram et pascéris in \TerminatioDI{fi}de.}%
        {\item \VSup{3}Confia no Senhor e faze \MediatioD{o}[ bem], e sobre a terra habitarás em segu\MediatioD{ran}ça.},
    {\item \VSup{7}Quiésce in Dómino et exspécta \Flexa*{e}[um;] noli æmulári in eo qui prosperátur in via \MediatioD{su}[a,] in hómine qui molítur in\TerminatioDI{sí}dias.}%
        {\item \VSup{7ab}Repousa no Senhor e espera \MediatioD{ne}[le!] Não cobices a fortuna deso\TerminatioDI{nes}ta.},
    {\item \VSup{11}Mansuéti autem hereditábunt \MediatioD{ter}[ram,] et delectabúntur in multitúdine \TerminatioDI{pa}cis.}%
        {\item \VSup{7cd}Nem invejes quem vai bem na sua \MediatioD{vi}[da] mas oprime os pequeninos e os hu\TerminatioDI{mil}des.},
    {\item \VSup{16}Mélius est módicum \MediatioD{iu}[sto] super divítias peccatórum \TerminatioDI{mul}tas.}%
        {\item \VSup{11}Mas os mansos herdarão a nova \MediatioD{ter}[ra,] e nela gozarão de i\TerminatioDI{men}sa paz.},
    {\item \VSup{18}Novit Dóminus dies immacula\MediatioD{tó}[rum,] et heréditas eórum in ætérnum \TerminatioDI{e}rit.}%
        {\item \VSup{16}Os poucos bens do homem justo \MediatioD{va}[lem mais] do que a fortuna fabulosa dos i\TerminatioDI{ní}quos.},
    {\item \VSup{29}Iusti autem hereditábunt \MediatioD{ter}[ram,] et inhabitábunt in sǽculum sǽculi super \TerminatioDI{e}am.}%
        {\item \VSup{18}O Senhor cuida da vida dos ho\MediatioD{nes}[tos,] e sua herança permanece eterna\TerminatioDI{men}te.},
    {\item \VSup{30}Os iusti meditábitur sapi\MediatioD{én}[tiam,] et lingua eius lo\-quétur iu\TerminatioDI{dí}cium.}%
        {\item \VSup{29}Mas os justos herdarão a nova \MediatioD{ter}[ra] e nela habitarão eterna\TerminatioDI{men}te.},
    {\item \VSup{31}Lex Dei eius in corde ip\MediatioD{sí}[us,] et non vacillábunt gressus \TerminatioDI{e}ius.}%
        {\item \VSup{30}O justo tem nos lábios o que é \MediatioD{sá}[bio,] sua língua tem palavras de jus\TerminatioDI{ti}ça.},
    {\item \VSup{37}Obsérva innocéntem, et vide \MediatioD{rec}[tum,] quóniam est postéritas hómini pa\TerminatioDI{cí}fico.}%
        {\item \VSup{31}Traz a Aliança do seu Deus no \MediatioD{co}[ração,] e seus passos não vacilam no ca\TerminatioDI{mi}nho.},
    {}%
        {\item \VSup{37}Observa bem o homem justo e o ho\MediatioD{nes}[to:] quem ama a paz terá bendita descen\TerminatioDI{dên}cia.}
}