% chktex-file 38
\SetLinkTextL{\Responsorium{Propítius esto}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Por vosso nome}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{9}Ádiuva nos, Deus salutáris \MediatioE{no}[stri,] propter glóriam nóminis tui, et lí\TerminatioEI{be}{ra} nos.}%
        {Ajudai-nos, nosso Deus e \MediatioE{Sal}[vador!] Por vosso nome e vossa glória, li\TerminatioEI{ber}{tai}-nos.}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{4}Facti sumus oppróbrium vicínis \MediatioE{no}[stris,] subsannátio et illúsio his qui in circúi\TerminatioEI{tu}[ ]{no}stro sunt.}%
        {\item \VSup{4}Nós nos tornamos o opróbrio dos vi\Flexa*{zi}[nhos,] um objeto de desprezo e zomba\MediatioE{ri}[a] para os povos e àqueles que \TerminatioEI{nos}[ ]{cer}cam.},
    {\item \VSup{5}Usquequo, Dómine? Irascéris in \MediatioE{fi}[nem?] Accendétur velut ignis ze\TerminatioEI{lus}[ ]{tu}us?}%
        {\item \VSup{5}Mas até quando, ó Senhor, veremos \Flexa*{is}[to?] Conservareis eternamente a vossa \MediatioE{i}[ra?] Como fogo arderá a vos\TerminatioEI{sa}[ ]{có}lera?},
    {\item \VSup{8}Ne memíneris iniquitátum patrum no\Flexa*{stró}[rum,] cito antícipent nos misericórdiæ \MediatioE{tu}[æ,] quia páuperes facti su\TerminatioEI{mus}[ ]{ni}mis.}%
        {\item \VSup{8}Não lembreis as nossas culpas do pas\Flexa*{sa}[do,] mas venha logo sobre nós vossa bon\MediatioE{da}[de,] pois estamos humilhados em \TerminatioEI{ex}{tre}mo.},
    {\item \VSup{10}Quare dicent in géntibus: ``Ubi est Deus e\Flexa*{ó}[rum?''] Innotéscat in natiónibus coram óculis \MediatioE{no}[stris] últio sánguinis servórum tuórum qui \TerminatioEI{ef}{fú}sus est.}%
        {\item \VSup{10}Por que há de se dizer entre \MediatioE{os}[ pagãos:] ``Onde se encontra o seu Deus? Onde \TerminatioEI{e}{le} está?''},
    {\item \VSup{11}Intróeat in conspéctu tuo gémitus compedi\Flexa*{tó}[rum;] secúndum magnitúdinem brácchii \MediatioE{tu}[i] supérstites relínque fíli\TerminatioEI{os}[ ]{mor}tis.}%
        {Diante deles possam ver os nossos \Flexa*{o}[lhos] a vingança que tirais por vossos \MediatioE{ser}[vos,] a vingança pelo sangue der\TerminatioEI{ra}{ma}do.},
    {\item \VSup{13}Nos autem pópulus tuus et oves páscuæ \MediatioE{tu}[æ,] confitébimur tibi \TerminatioEI{in}[ ]{sǽ}culum.}%
        {\item \VSup{11}Até vós chegue o gemido dos ca\Flexa*{ti}[vos:] libertai com vosso braço pode\MediatioE{ro}[so] os que foram condena\TerminatioEI{dos}[ ]{a} morrer!},
    {In generatiónem et generati\MediatioE{ó}[nem] annuntiábimus lau\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}am.}%
        {\item \VSup{13}Quanto a nós, vosso rebanho e vosso \Flexa*{po}[vo,] celebraremos vosso nome para \MediatioE{sem}[pre,] de geração em geração vos lou\TerminatioEI{va}{re}mos.}
}