% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{\CantusID{001498}[Sl 119(118),132]}{Sl 25(24),1b--2a.4--7bc--10.15--16}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-3/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 4
    {\Inchoatio{Vi}{as} tuas, Dómine, demónstra \MediatioVIII{mi}[hi,] et sémitas tuas \TerminatioVIII{é}{do}{ce} me. \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Fa}{zei}-me conhecer, Senhor, os vossos ca\MediatioVIII{mi}[nhos;] ensinai-me as vos\TerminatioVIII{sas}[ ]{ve}{re}das. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]},
    % 5
    {\Inchoatio{Dí}{ri}ge me in veritáte tua et \Flexa{do}[ce me,] quia tu es
            Deus salútis \MediatioVIII{me}[æ,] et te sustínui \TerminatioVIII{to}{ta}[ ]{di}e. \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Di}{ri}gi-me na vossa verdade e ensi\Flexa{nai}[-me,] pois vós sois o Deus da minha salva\MediatioVIII{ção}[.] Em vós esperei to\TerminatioVIII{do}[ ]{o}[ ]{di}a. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]},
    % 6
    {\Inchoatio{Re}{mi}níscere miseratiónum tuárum, \MediatioVIII{Dó}[mine,] et misericordiárum tuárum, quóniam a \TerminatioVIII{sǽ}{cu}{lo} sunt.
            \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Lem}{brai}-vos de vossa ternura, Se\MediatioVIII{nhor}[,] e de vossa misericórdia, que \TerminatioVIII{são}[ ]{e}{ter}nas. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]},
    % 7bc
    {\Inchoatio{Se}{cún}dum misericórdiam tuam meménto \MediatioVIII{me}[i tu,] propter bonitátem \TerminatioVIII{tu}{am}[, ]{Dó}mine. \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Se}{gun}do a vossa misericórdia, lembrai-vos de \MediatioVIII{mim}[,] por causa da vossa bonda\TerminatioVIII{de}[, ]{Se}{nhor}. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]},
    % 8
    {\Inchoatio{Dul}{cis} et rectus \MediatioVIII{Dó}[minus,] propter hoc peccatóres vi\TerminatioVIII{am}[ ]{do}{cé}bit. \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Bom}[ ]{e} reto é o Se\MediatioVIII{nhor}[,] por isso mostra aos pecadores o ca\TerminatioVIII{mi}{nho}[ ]{re}to. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]},
    % 9
    {\Inchoatio{Dí}{ri}get mansuétos in iu\MediatioVIII{dí}[cio,] docébit mites \TerminatioVIII{vi}{as}[ ]{su}as. \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{E}{le} guia os pobres segundo a jus\MediatioVIII{ti}[ça,] ensina aos humildes os \TerminatioVIII{seus}[ ]{ca}{mi}nhos. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]},
    % 10
    {\Inchoatio{U}{ni}vérsæ viz Dómini misericórdia et \MediatioVIII{vé}[ritas] custodiéntibus testaméntum eius et testimó\TerminatioVIII{ni}{a}[ ]{e}ius.
            \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{To}{dos} os caminhos do Senhor são misericórdia e ver\MediatioVIII{da}[de,] para os que guardam sua aliança e seus \TerminatioVIII{tes}{te}{mu}nhos. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]},
    % 15
    {\Inchoatio{Ó}{cu}li mei semper ad \MediatioVIII{Dó}[minum,] quóniam ipse
            evéllet de láqueo \TerminatioVIII{pe}{des}[ ]{me}os. \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Meus}[ ]{o}lhos estão sempre voltados para o Se\MediatioVIII{nhor}[,] pois ele há de livrar os meus pés da \TerminatioVIII{ar}{ma}{di}lha. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]},
    % 16
    {\Inchoatio{Ré}{spi}ce in me, et miserére \MediatioVIII{me}[i,] quia únicus et pau\TerminatioVIII{per}[ ]{sum}[ ]{e}go. \Antiphona{Adspíce in me}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{O}{lhai} para mim e tende pie\MediatioVIII{da}[de,] pois sou pobre e es\TerminatioVIII{tou}[ ]{so}{zi}nho. \Antiphona{Voltai-vos a mim}[\LinkPT]}
}