\SetLinkTextL{\Antiphona{Dóminus}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Cristo}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{De}{us}, Deus meus, quare me dereli\MediatioII{quí}[sti?] Longe a salutáre mea verba rugí\MediatioII{tus}[ ]{me}i.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Meu}[ ]{Deus}, meu Deus, por que me abando\MediatioII{nas}[tes?] E ficais longe de meu grito e mi\MediatioII{nha}[ ]{pre}ce?}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}\Inchoatio{De}{us} meus, clamo per diem, et non ex\MediatioII{áu}[dis,] et nocte, et non est réqui\TerminatioII{es}[ ]{mi}hi.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Ó}[ ]{meu} Deus, clamo de dia e não me \MediatioVIII{ou}[vis,] clamo de noite e para mim não há \TerminatioII{res}{pos}ta!},
  {\VSup{5}\Inchoatio{In}[ ]{te} speravérunt patres \MediatioII{no}[stri,]speravérunt, et liberá\TerminatioII{sti}[ ]{e}os.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Foi}[ ]{em} vós que esperaram \MediatioII{nos}[sos pais;] esperaram e vós mesmo os li\TerminatioII{ber}{tas}tes.},
  {\VSup{7}\Inchoatio{E}{go} autem sum vermis et non \MediatioII{ho}[mo,] oppróbrium hóminum et abiécti\TerminatioII{o}[ ]{ple}bis.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{Quan}{to} a mim, eu sou um verme e não um \MediatioII{ho}[\-mem;] sou o opróbrio e o desprezo \TerminatioII{das}[ ]{na}ções.},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Om}{nes} vidéntes me deri\MediatioII{sé}[runt me;] torquéntes lábia mové\TerminatioII{runt}[ ]{ca}put.}%
    {\VSup{8}\Inchoatio{Ri}{em} de mim todos aqueles que me \MediatioII{ve}[em,] torcem os lábios e sacodem a \TerminatioII{ca}{be}ça.},
  {\VSup{9}``\Inchoatio{Spe}{rá}vit in Dómino: erípiat \MediatioII{e}[um,] salvum fáciat eum, quóniam \TerminatioII{vult}[ ]{e}um''.}%
    {\VSup{9}``\Inchoatio{Ao}[ ]{Se}nhor se confiou, ele o li\MediatioII{ber}[te] e agora o salve, se é verdade que ele \TerminatioII{o}[ ]{a}ma!''},
  {\VSup{10}\Inchoatio{Quó}{ni}am tu es qui extraxísti me de \MediatioII{ven}[tre,] spes mea ad úbera ma\TerminatioII{tris}[ ]{me}æ.}%
    {\VSup{10}\Inchoatio{Des}{de} a minha concepção me condu\MediatioII{zis}[tes,] e no seio maternal me aga\TerminatioII{sa}{lhas}tes.},
  {\VSup{12bc}\Inchoatio{Quí}{ni}am tribulátio próxi\MediatioII{ma}[ est,] quóniam non est qui ad\TerminatioII{iú}vet.}%
    {\VSup{12}\Inchoatio{Não}[ ]{fi}queis longe de mim, porque pa\MediatioII{de}[ço;] ficai perto, pois não há quem me \TerminatioII{so}{cor}ra!},
  {\VSup{15}\Inchoatio{Si}{cut} áqua ef\MediatioII{fú}[sus sum,] et dissolúta sunt ómnia os\TerminatioII{sa}[ ]{me}a.}%
    {\VSup{15}\Inchoatio{Eu}[ ]{me} sinto como a água derra\MediatioII{ma}[da,] e meus ossos estão todos des\TerminatioII{lo}{ca}dos.},
  {\VSup{17c}\Inchoatio{Fo}{de}runt manus meas et pedes \MediatioII{me}[os,] \VSup{18a}et dinumerávi ómnia os\TerminatioII{sa}[ ]{me}a.}%
    {\VSup{17c}\Inchoatio{Trans}{pas}saram minhas mãos e os \MediatioII{meus}[ pés] \VSup{18a}e eu poso contar todos os \TerminatioII{meus}[ ]{os}sos.}
}