% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 119(118),1.52.57.95--96.105.121.133.161--162}
}

\def\LinkLA{communia/commune-sanctarum/psalmus-alleluiaticus-2/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 52
  {Memor fui iudiciórum tuórum a sǽculo, \MediatioD{Dó}[mine,] et conso\TerminatioDI{lá}tus sum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Lembro-me, Senhor, dos vossos julgamentos an\MediatioD{ti}[\-gos,] e sinto-me conso\TerminatioDI{la}do. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 57
  {Pórtio mea \MediatioD{Dó}[minus:] dixi custódiæ verba \TerminatioDI{tu}a. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Minha herança é o Se\MediatioD{nhor}[:] prometi guardar vossas pa\TerminatioDI{la}vras. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 95
  {Me exspectavérunt peccatóres, ut pérde\MediatioD{rent}[ me;] testimónia tua intel\TerminatioDI{lé}xi. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Os ímpios me espreitam, para me destru\MediatioD{ir}[;] Eu, porém, compreendi vossos ensina\TerminatioDI{men}tos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 96
  {Omnis consummatiónis vidi \MediatioD{fi}[nem,] latum præcéptum tuum \TerminatioDI{ni}mis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {De toda obra realizada vi um li\MediatioD{mi}[te;] o vosso mandamento é ilimi\TerminatioDI{ta}do. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 105
  {Lucérna pédibus meis verbum \MediatioD{tu}[um,] et lumen sémitis \TerminatioDI{me}is. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Lâmpada para os meus pés e a vossa pa\MediatioD{la}[vra,] e luz para minhas ve\TerminatioDI{re}das. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 121
  {Feci iudícium et iu\MediatioD{stí}[tiam;] non tradas me calumniánti\TerminatioDI{\-bus} me. \Responsorium{Allelúia} \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Pratiquei o direito e a jus\MediatioD{ti}[ça;] não me entregueis aos que me o\TerminatioDI{pri}mem. \Responsorium{Aleluia} \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 133
  {Gressus meos dírige secúndum elóquium \MediatioD{tu}[um,] et non dominétur mei omnis i\TerminatioDI{ní}quitas. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Dirigi meus passos segundo a vossa pro\MediatioD{mes}[sa,] e nenhuma iniquidade dominará sobre \TerminatioDI{mim}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 161
  {Príncipes persecúti sunt me \MediatioD{gra}[tis,] et a verbis tuis formidávit cor \TerminatioDI{me}um. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Príncipes persegem-me sem mo\MediatioD{ti}[vo,] mas meu coração só teme as vossas pa\TerminatioDI{la}vras. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 162
  {Lætábor ego super elóquia \MediatioD{tu}[a,] sicut qui invénit spólia \TerminatioDI{mul}ta. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Eu me alegro com as vossas pro\MediatioD{mes}[sas,] como quem encontra muitos des\TerminatioDI{po}jos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}