\SetLinkTextL{\Antiphona{Qui vult veníre post me}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Quem quer vir após mim}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Be}{ne}dícam Dóminum in \MediatioI{om}{ni }{tém}[pore,] semper laus eius in \TerminatioI{o}{re}[ ]{me}o.}%
    {\Inchoatio{Ben}{di}rei o Senhor em \TerminatioI{to}{do }{tem}[po,] seu louvor estará sempre em \TerminatioI{mi}{nha}[ ]{bo}ca.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{7}\Inchoatio{Is}{te} pauper cla\Flexa{má}[vit,] et Dóminus exau\MediatioI{dí}{vit }{e}[\-um,] et de ómnibus tribulatiónibus eius sal\TerminatioI{vá}{vit}[ ]{e}um.}%
    {\Inchoatio{Es}{te} pobre cla\Flexa{mou} e o Se\MediatioI{nhor}{ o ou}{viu}[,] e de todas as tribulações o \TerminatioI{li}{ber}{tou}.},
  {\VSup{16}\Inchoatio{Ó}{cu}li Dómini \MediatioI{su}{per }{iu}[stos,] et aures eius in clamó\TerminatioI{rem}[ ]{e}{ó}rum.}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{o}lhos do Senhor estão voltados \MediatioI{pa}{ra os }{jus}[tos,] e seus ouvidos, atentos ao \TerminatioI{seu}[ ]{cla}{mor}.},
  {\VSup{17}\Inchoatio{Vul}{tus} autem Dómini super faci\MediatioI{én}{tes }{ma}[la,] ut perdat de terra memóri\TerminatioI{am}[ ]{e}{ó}rum.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{ros}to do Senhor, porém, se volta contra os que \MediatioI{fa}{zem o }{mal}[,] para cancelar da terra a lem\TerminatioI{bran}{ça}[ ]{de}les.},
  {\VSup{18}\Inchoatio{Cla}{ma}vérunt, et Dóminus \MediatioI{ex}{au}{dí}[vit,] et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\TerminatioI{rá}{vit}[ ]{e}os.}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{jus}tos clamaram e o Se\MediatioI{nhor}{ os ou}{viu}[,] e de todas as tribulações os \TerminatioI{li}{ber}{tou}.},
  {\VSup{19}\Inchoatio{Iux}{ta} est Dóminus iis qui con\MediatioI{trí}{to sunt }{cor}[de,] et confráctos spíri\TerminatioI{tu}[ ]{sal}{vá}bit.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está perto dos que têm o cora\MediatioI{ção}{ fe}{ri}[do,] e salvará os de espírito \TerminatioI{que}{bran}{ta}\-do.},
  {\VSup{20}\Inchoatio{Mul}{tæ} tribulati\MediatioI{ó}{nes iu}{stó}[rum,] et de ómnibus his liberábit \TerminatioI{e}{os}[ ]{Dó}minus.}%
    {\Inchoatio{Mui}{tas} são as afli\MediatioI{ções}{ dos }{jus}[tos,] mas de todas elas o Senhor os \TerminatioI{li}{vra}{rá}.},
  {\VSup{21}\Inchoatio{Cu}{stó}dit ómnia \MediatioI{os}{sa e}{ó}[rum,] unum ex his non \TerminatioI{con}{te}{\-ré}tur.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor cuida de todos \MediatioI{os}{ seus }{os}[sos:] Nenhum deles se \TerminatioI{que}{bra}\MediatioI{rá}.},
  {\VSup{23}\Inchoatio{Ré}{di}met Dóminus ánimas ser\MediatioI{vó}{rum su}{ó}[rum,] et non puniéntur omnes qui spe\TerminatioI{rant}[ ]{in}[ ]{e}o.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor resgatará a vida \MediatioI{dos}{ seus }{ser}[vos,] e todos os que nele esperam não se\TerminatioI{rão}[ ]{pu}{ni}dos.}
}