% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 4

  \item \textit{Iubi}láte Deo, \textbf{om}nis \textbf{ter}ra, {\GreStar} erúmpite, exsul\textbf{tá}te et \textbf{psál}lite. \antiphona{Vidérunt omnes}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item \textit{Acla}mai a Deus, \textbf{ter}ra in\textbf{tei}ra, {\GreStar} prorrompei em cantos, exultai e sal\textbf{mo}di\textbf{ai}. \antiphona{Viram todos}

  \switchcolumn*

  % 5

  \item \textit{Psálli}te Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}thara, {\GreStar} in cíthara et \textbf{vo}ce \textbf{psal}\-mi. \antiphona{Vidérunt omnes}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Cantai} salmos ao Senhor \textbf{com} a \textbf{cí}tara, {\GreStar} com a cítara e ao \textbf{som} da \textbf{mú}sica. \antiphona{Viram todos}

  \switchcolumn*

  % 6

  \item \textit{In tu}bis ductílibus et voce \textbf{tu}bæ \textbf{cór}neæ, {\GreStar} iubiláte in conspéctu \textbf{re}gis \textbf{Dó}mini. \antiphona{Vidérunt omnes}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Com as} trombetas e ao som \textbf{da} cor\textbf{ne}ta, {\GreStar} aclamai diante do \textbf{Rei}, o Se\textbf{nhor}. \antiphona{Viram todos}

  \switchcolumn*

  % 7

  \item \textit{Sonet} mare et pleni\textbf{tú}do \textbf{e}ius, {\GreStar} orbis terrárum et qui hábi\textbf{tant} in \textbf{e}o. \antiphona{Vidérunt omnes}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Rebo}e o mar e tudo o que \textbf{ne}le e\textbf{xis}te, {\GreStar} o orbe da terra e os que \textbf{o} ha\textbf{bi}tam. \antiphona{Viram todos}

  \switchcolumn*

  % 8--9a

  \item \textit{Flúmi}na plaudent \textbf{ma}nu, {\GreDagger} simul montes exsultábunt a con\textbf{spéc}tu \textbf{Dó}mini, {\GreStar} quóniam venit iudi\textbf{cá}re \textbf{ter}ram. \antiphona{Vidérunt omnes}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Os ri}os batam \textbf{pal}mas {\GreDagger} e juntos exultem os montes, diante \textbf{do} Se\textbf{nhor}, {\GreStar} porque ele vem jul\textbf{gar} a \textbf{ter}ra. \antiphona{Viram todos}

  \switchcolumn*

  % 9b

  \item \textit{Iudi}cábit orbem terrárum \textbf{in} iu\textbf{stí}tia {\GreStar} et pópulos in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te. \antiphona{Vidérunt omnes}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ele} julgará o mundo \textbf{com} jus\textbf{ti}ça, {\GreStar} e os povos, com \textbf{re}ti\textbf{dão}. \antiphona{Viram todos}
\end{greenumerate}