\SetLinkTextL{\Responsorium{Inténde}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Escutai-me}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{2}De vultu tuo iudícium meum \MediatioE{pró}[deat;] óculi tui vídeant æqui\TerminatioEII{tá}tes.}%
        {\item \VSup{2}De vossa face é que me venha o julga\MediatioE{men}[to,] pois vossos olhos sabem ver o que é \TerminatioEII{jus}to.},
    {\item \VSup{4}Non transgréditur os meum ad ópera \MediatioE{hó}[minum,] propter verba labiórum tuórum custodívi me a viis vio\TerminatioEII{lén}ti.}%
        {\item \VSup{4ab}Não cometi nenhum pecado por pa\MediatioE{la}[vras,] como é costume acontecer em meio aos \TerminatioEII{ho}mens.},
    {}%
        {\item \VSup{4cd}Seguindo as palavras que dis\MediatioE{ses}[tes,] andei sempre nos caminhos da Ali\TerminatioEII{an}ça.},
    {\item \VSup{5}Rétine gressus meos in sémitis \MediatioE{tu}[is,] ut non moveántur vestígia \TerminatioEII{me}a.}%
        {\item \VSup{5}Os meus passos eu firmei na vossa es\MediatioE{tra}[da,] e por isso os meus pés não vaci\TerminatioEII{la}ram.},
    {\item \VSup{6}Ego ad te clamávi, quóniam exáudis me, \MediatioE{De}[us;] inclína aurem tuam mihi, et exáudi verba \TerminatioEII{me}a.}%
        {\item \VSup{6}Eu vos chamo, ó meu Deus, por que me \MediatioE{ou}[vis,] inclinai o vosso ouvido e escu\TerminatioEII{tai}-me!},
    {\item \VSup{7}Mirífica misericórdias \MediatioE{tu}[as,] qui salvos facis sperántes in te ab insurgéntibus, in déxtera \TerminatioEII{tu}a.}%
        {\item \VSup{7}Mostrai-me o vosso amor maravi\Flexa*{lho}[so,] vós que salvais e libertais do ini\MediatioE{mi}[go] quem procura a protação junto \TerminatioEII{de} vós.},
    {\item \VSup{8}Custódi me ut pupíllam \Flexa*{ó}[culi,] sub umbra alárum tuárum pro\MediatioE{té}[ge me] \VSup{9a}a fácie impiórum qui me affli\TerminatioEII{xé}runt.}%
        {\item \VSup{8}Protegei-me qual dos olhos a pu\Flexa*{pi}[la] e guardai-me, à proteção de vossas \MediatioE{a}[sas,] \VSup{9a}longe dos ímpios violentos que me o\TerminatioEII{pri}mem.},
    {\item \VSup{15}Ego autem in iustítia vidébo fáciem \MediatioE{tu}[am,] satiábor, cum evigilávero, conspéctu \TerminatioEII{tu}o.}%
        {\item \VSup{15}Mas eu verei, justificado, a vossa \MediatioE{fa}[ce] e ao despertar me saciará vossa pre\TerminatioEII{sen}ça.}
}
