\SetLinkTextL{\Responsorium{Salutáre}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Ele é}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{5b}Spera in \MediatioC{De}[o,] quóniam adhuc confitébor \TerminatioCII{il}li.}%
        {\item \VSup{5cd}Espera em Deus! Louvarei nova\MediatioC{men}[te,] o meu Deus \TerminatioCII{Salva}dor!}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{1}Iúdica me, \Flexa*{De}[us,] et discérne causam meam de gente non \MediatioC{sanc}[ta;] ab hómine iníquo et dolóso éru\TerminatioCII{e} me.}%
        {\item \VSup{1}Fazei justiça, meu Deus, e defen\MediatioC{dei}[-me] contra gente impie\TerminatioCII{do}sa.},
    {\item \VSup{2}Quia tu es Deus refúgii \Flexa*{me}[i;] quare me reppu\MediatioC{lí}[sti,] et quare tristis incédo, dum afflígit me ini\TerminatioCII{mí}cus?}%
        {Do homem perverso e menti\MediatioC{ro}[so] libertai-me, \TerminatioCII{ó Se}nhor!},
    {\item \VSup{3}Emítte lucem tuam et veritatem \Flexa*{tu}[am;] ipsa me dedúcant et addúcant in montem sanctum \MediatioC{tu}[um] et in tabernácula \TerminatioCII{tu}a.}%
        {\item \VSup{2}Sois vós o meu Deus e meu re\MediatioC{fú}[gio:] por que me \TerminatioCII{afas}tais?},
    {\item \VSup{4}Et introíbo ad altáre \MediatioC{De}[i,] ad Deum lætitiæ exsultatiónis \TerminatioCII{me}æ.}%
        {Por que ando tão triste e aba\MediatioC{ti}[do] pela opressão do ini\TerminatioCII{mi}go?},
    {Confitébor tibi in cíthara, Deus, Deus \MediatioC{me}[us.] \VSup{5}Qua\-re tristis es, ánima mea et quare conturbáris \TerminatioCII{in} me?}%
        {\item \VSup{3}Enviai vossa luz, vossa ver\MediatioC{da}[de:] elas serão o meu \TerminatioCII{gui}a.},
    {}%
        {Que me levem ao vosso Monte \MediatioC{san}[to,] até a vossa mo\TerminatioCII{ra}da!},
    {}%
        {\item \VSup{4}Então irei aos altares do \MediatioC{Se}[nhor,] Deus da minha ale\TerminatioCII{gri}a.},
    {}%
        {Vosso louvor cantarei, ao som da \MediatioC{har}[pa,] meu Senhor e \TerminatioCII{meu} Deus?},
    {}%
        {\item \VSup{5}Por que te entristeces, ó minh'\MediatioC{al}[ma,] a gemer no meu \TerminatioCII{pei}to?}
}