\SetLinkTextL{\Responsorium{Cantémus}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Cantemos}}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}Fortitúdo mea et laus mea \MediatioE{Dó}[minus,] et factus est mihi in sa\TerminatioEII{lú}tem.}%
    {\VSup{2}O Senhor é minha força, é a razão do \MediatioE{meu}[ cantar,] pois foi ele neste dia para mim li\TerminatioEII{ber}tação.},
  {Iste Deus meus, et glorificábo \MediatioE{e}[um;] Deus patris mei, et exaltábo \TerminatioEII{e}um.}%
    {Ele é meu Deus e o \MediatioE{lou}[varei] Deus de mei pai e o \TerminatioEII{hon}rarei.},
  {\VSup{3}Dóminus quasi vir pu\Flexa*{gná}[tor;] Omnípotens nomen \MediatioE{e}[ius.] \VSup{4ab}Currus Pharaónis et exércitum eius proiécit in \TerminatioEII{ma}re.}%
    {\VSup{3}O Senhor é um Deus guerreiro, o seu nome é ``Oni\-po\-\MediatioE{ten}[te'':] \VSup{4}os soldados e os carros do Faraó jogou \TerminatioEII{no} mar.},
  {\VSup{8}In spíritu furóris tui congregátæ sunt \Flexa*{á}[quæ;] stetit unda \MediatioE{flu}[ens,] congregátæ sunt abýssi in médio \TerminatioEII{ma}ri.}%
    {\VSup{8}Ao soprar a vossa ira amontoaram-se as \Flexa*{á}[guas,] levantaram-se as ondas e formaram uma mu\MediatioE{ra}[lha,] e imóveis se fizeram, em meio ao mar, as grandes \TerminatioEII{va}gas.},
  {\VSup{9}Dixit inimícus: ``Pérsequar et compre\MediatioE{hén}[dam;] dívidam spólia, implébitur ánima \TerminatioEII{me}a.}%
    {O inimigo tinha dito: ``Hei de segui-los e alcan\Flexa*{çá}[-los!] Repartirei os seus despojos e minh'al\-ma sa\MediatioE{ci}[arei;] arrancarei da minha espada e minha mão os \TerminatioEII{ma}tará!''},
  {Evaginábo gládium \MediatioE{me}[um,] interfíciet eos manus \TerminatioEII{me}a''.}%
    {\VSup{10}Mas soprou o vosso vento, e o mar os \MediatioE{re}[cobriu;] afundaram como chumbo entre as águas agi\TerminatioEII{ta}das.},
  {\VSup{10}Flavit spíritus tuus, et opéruit eos \MediatioE{ma}[re;] submérsi sunt quasi plumbum in aquis vehe\TerminatioEII{mén}tibus.}%
    {\VSup{21}Ao Senhor quero cantar, pois fez brilhar a sua \MediatioE{gló}[ria;] precipitou no mar Vermelho o cavalo e o cava\TerminatioEII{lei}ro!},
  {\VSup{21}Cantémus Dómino: glorióse enim magnifi\MediatioE{cá}[tus est,] equum et ascensórem deiécit in \TerminatioEII{ma}re.}%
    {}
}