% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{003297}[Sl 118(117),5]}{Sl 118(117),1bc.4.7--12.14.17}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-4/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 4
  {\Inchoatio{Di}{cant} nunc qui \MediatioVII{ti}{ment }{Dó}[minum,] quóniam in sǽculum miseri\TerminatioVII{cór}{dia }{e}ius. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Di}{gam} agora, os que temem \MediatioVII{o}{ Se}{nhor}[:] ``Sua misericórdia é \TerminatioVII{pa}{ra }{sem}pre''. \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus mecum ad\MediatioVII{iú}{tor }{me}[us,] et ego despíciam ini\TerminatioVII{mí}{\-cos }{me}os. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está comigo, é quem \MediatioVII{me}{ a}{ju}[da:] por isso, desprezo meus \TerminatioVII{i}{ni}{mi}gos. \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Bo}{num} est confúge\MediatioVII{re}{ ad }{Dó}[minum,] quam confíde\TerminatioVIII{re}{ in }{hó}mine. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio \MediatioVII{no}{ Se}{nhor}[,] do que confiar em um \TerminatioVII{ser}{ hu}{ma}no. \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Bo}{num} est confúge\MediatioVII{re}{ ad }{Dó}[minum,] quam confídere \TerminatioVII{in}{ prin}{cí}pibus. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio \MediatioVII{no}{ Se}{nhor}[,] do que confi\-\TerminatioVII{ar}{ nos }{prín}cipes. \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Om}{nes} gentes cir\MediatioVII{cu}{i}{é}[runt me,] et in nómine Dómini ex\TerminatioVII{cí}{di }{e}os. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{To}{das} as nações \MediatioVII{me}{ cer}{ca}[ram,] mas em nome do Senhor as \TerminatioVII{der}{ro}{tei}. \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Cir}{cum}dántes cir\MediatioVII{cum}{de}{dé}[runt me,] et in nómine Dómini ex\TerminatioVII{cí}{di }{e}os. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cer}{ca}ram-me por \MediatioVII{to}{dos os}{la}[dos,] mas em nome do Senhor as \TerminatioVII{der}{ro}{tei}. \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]},
  % 12
  {\Inchoatio{Cir}{cum}dedérunt me sicut \Flexa{a}[pes,] et exarsérunt sicut i\MediatioVII{gnis}{ in }{spi}[nis,] et in nómine Dómini ex\TerminatioVII{cí}{di }{e}os. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cer}{ca}ram-me como a\Flexa{be}[lhas,] mas se apagaram co\-mo fogo entre \MediatioVII{os}{ es}{pi}[nhos:] em nome do Senhor as \TerminatioVII{der}{ro}{tei}. \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{For}{ti}túdo mea et laus \MediatioVII{me}{a }{Dó}[minus,] et factus est mihi \TerminatioVII{in}{ sa}{lú}tem. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é minha fortaleza e \MediatioVII{meu}{ lou}{vor}[,] e se tornou minha \TerminatioVII{sal}{va}{ção}. \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]},
  % 17
  {\Inchoatio{Non}[ ]{mó}ri\MediatioVII{ar}{, sed }{vi}[vam,] et narrábo \TerminatioVII{ó}{pera }{Dó}mini. \Antiphona{In tribulatióne}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{mor}rerei, mas \MediatioVII{vi}{ve}{rei} e anunciarei as obras \TerminatioVII{do}{ Se}{\-nhor}! \Antiphona{Na tribulação}[\LinkPT]}
}