\def\PsalmAnnotation{Sl 122(121),1bc}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Stan}{tes} iam sunt pedes \MediatioII{no}[stri] in portis tuis, \TerminatioII{Ie}{rú}\-sa\-lem. \Antiphona{Da pacem, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Já}[ ]{es}tão pisando nossos \MediatioII{pés} às tuas portas, ó Jeru\TerminatioII{sa}{lém}! \Antiphona{Dai-nos a paz, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 3
  {\Inchoatio{Ie}{rú}salem, quæ ædificáta est ut \MediatioII{cí}[vitas] sibi compacta in \TerminatioII{id}{íp}sum. \Antiphona{Da pacem, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Je}{ru}salém, edificada como uma ci\MediatioII{da}[de] bem compacta e \TerminatioII{u}{ni}da. \Antiphona{Dai-nos a paz, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Il}{luc} enim ascendérunt tribus, tribus \MediatioII{Dó}[mini,] testimónium Israel, ad confiténdum nómi\TerminatioII{ni}[ ]{Dó}mini. \Antiphona{Da pacem, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} lá sobem as tribos, as tribos do Se\MediatioII{nhor}[,] para denderem graças ao nome do Senhor, segundo prescrito a Is\TerminatioII{ra}{el}. \Antiphona{Dai-nos a paz, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Qui}{a} illic sedérunt sedes ad iu\MediatioII{dí}[cium,] sedes do\TerminatioII{mus}[ ]{Da}\-vid. \Antiphona{Da pacem, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{í} estão os tronos do julga\MediatioII{men}[to,] os tronos da casa de \TerminatioII{Da}{vi}. \Antiphona{Dai-nos a paz, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Ro}{gá}te quæ ad pacem sunt Ie\MediatioII{rú}[salem,] secúri sint di\TerminatioII{li}{gén\-}tes te. \Antiphona{Da pacem, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ro}{gai} pela paz de Jerusa\MediatioII{lém}[:] ``Vivam em segurança os que \TerminatioII{te}[ ]{a}mam! \Antiphona{Dai-nos a paz, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Fi}{at} pax in muris \MediatioII{tu}[is,] et secúritas in túrri\TerminatioII{bus}[ ]{tu}is. \Antiphona{Da pacem, Dómine}[\LinkLA]}%
    {``\Inchoatio{Rei}{ne} a paz dentro de teus \MediatioII{mu}[ros,] e a segurança em teus \TerminatioII{pa}{lá}cios!'' \Antiphona{Dai-nos a paz, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Prop}{ter} fratres meos et próximos \MediatioII{me}[os] loquar: ``\TerminatioII{Pax}[ ]{in} te!'' \Antiphona{Da pacem, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{cau}sa de meus irmãos e meus a\MediatioII{mi}[gos] eu digo: ``A paz esteja \TerminatioII{em}[ ]{ti}!'' \Antiphona{Dai-nos a paz, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Prop}{ter} domum Dómini Dei \MediatioII{no}[stri] exquíram bo\TerminatioII{\-na}[ ]{ti}bi. \Antiphona{Da pacem, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pe}{la} casa do Senhor, nosso \MediatioII{Deus}[,] buscarei o bem pa\TerminatioII{ra}[ ]{ti}. \Antiphona{Dai-nos a paz, ó Senhor}[\LinkPT]}
}