\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3b}\Inchoatio{De}{us} meus, ad\MediatioI{iú}{tor }{me}[us,] et sperá\TerminatioI{bo}[ ]{in}[ ]{e}um.}%
    {\item \VSup{3bcd}\Inchoatio{Ó}[ ]{meu} Deus, sois o rochedo que me a\Flexa{bri}[ga,] minha força e pode\MediatioI{ro}{sa }{sal}[vação,] sois meu escudo e proteção: em \TerminatioI{vós}[ ]{es}{pe}ro!},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Lau}{dá}bilem invo\MediatioI{cá}{bo }{Dó}[minum,] et ab inimícis meis \TerminatioI{sal}{vus}[ ]{e}ro.}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{In}{vo}carei o meu Senhor:a \MediatioI{e}{le a }{gló}[ria!] e dos meus perseguidores \TerminatioI{se}{rei}[ ]{sal}vo!},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Cir}{cum}dedérunt me \MediatioI{fluc}{tus }{mor}[tis,] et torréntes Bélial con\TerminatioI{tur}{ba}{vé}runt me.}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{On}{das} da morte me envolveram \MediatioI{to}{tal}{men}[te,] e as torrentes da maldade me \TerminatioI{a}{ter}{ra}ram.},
  {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{In}[ ]{tri}bulatióne mea invo\MediatioI{cá}{vi }{Dó}[minum,] et ad Deum me\TerminatioI{um}[ ]{cla}{má}vi.}%
    {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{Ao}[ ]{Se}nhor eu invoquei na \MediatioI{mi}{nha an}{gús}[tia] e elevei o meu clamor pa\TerminatioI{ra}[ ]{o}[ ]{meu} Deus.},
  {\item \VSup{7cd}\Inchoatio{Ex}{au}dívit de templo suo \MediatioI{vo}{cem }{me}[am,] et clamor meus in conspéctu eius introívit in \TerminatioI{au}{res}[ ]{e}ius.}%
    {\item \VSup{7cd}\Inchoatio{De}[ ]{seu} Templo ele escu\MediatioI{tou}{ a }{mi}[nha voz,] e chegou a seus ouvidos \TerminatioI{o}[ ]{meu}[ ]{gri}to.},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Mi}{sit} de summo \MediatioI{et}{ ac}{cé}[pit me,] et assúmpsit me de \TerminatioI{a}{quis}[ ]{mul}tis.}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Lá}[ ]{do} alto ele esten\MediatioI{deu}{ a }{su}[a mão] e das águas mais profundas \TerminatioI{re}{ti}{rou}-me.},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{Op}{pu}gnavérunt me in die affiicti\MediatioI{ó}{nis }{me}[æ,] et factus est Dóminus fulci\TerminatioI{mén}{tum}[ ]{me}um.}%
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{As}{sal}ram-me no \MediatioI{di}{a da }{a}[flição,] mas o Senhor foi para \TerminatioI{mim}[ ]{um}[ ]{pro}tetor.},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Et}[ ]{re}tríbuet mihi Dóminus secúndum ius\MediatioI{tí}{tiam }{me}[am,] et secúndum puritátem mánuum meárum \TerminatioI{red}{det}[ ]{mi}hi.}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor recompensou \MediatioI{mi}{nha jus}{ti}[ça] e a pureza que encon\TerminatioI{trou}[ ]{em}[ ]{mi}nhas mãos.},
  {\item \VSup{50}\Inchoatio{Prop}{té}rea confitébor tibi in nati\MediatioI{ó}{nibus, }{Dó}[mine,] et nómini tuo \TerminatioI{psal}{mum}[ ]{di}cam.}%
    {\item \VSup{50}\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, entre as na\MediatioI{ções}{, vos }{lou}[varei,] cantarei salmos, ó Senhor, ao \TerminatioI{vos}{so}[ ]{no}me.}
}