\SetVerseAnnotation{Sl 132(131),1--2.9--13.16--17}

\def\VersePairs{
  {Quia iurávit \MediatioE{Dó}[mino,] votum vovit Potén\TerminatioEI{ti}[ ]{Ia}cob. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {Pois ele jurou ao Se\MediatioE{nhor}, fez esta promessa ao Poderoso de \TerminatioEI{Ja}{có}. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]},
  %
  {Propter David servum \MediatioE{tu}[um] non avértas fáciem chri\TerminatioEI{sti}[ ]{tu}i. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {Em consideração a Davi, vosso \MediatioE{ser}[vo,] não rejeiteis a face do vosso \TerminatioEI{Un}{gi}do. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]},
  %
  {Iurávit Dóminus \MediatioE{Da}[vid,] véritas est, et non recédet \TerminatioEI{ab}[ ]{e}a. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {O Senhor jurou a Davi a ver\MediatioE{da}[de,] e dela não se afas\TerminatioEI{ta}{rá}. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]},
  %
  {``De fructu ventris \MediatioE{tu}[i] ponam super se\TerminatioEI{dem} \MediatioE{tu}am. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {``Um fruto de duas en\MediatioE{tra}[nhas,] Eu porei sobre \TerminatioEI{teu}[ ]{tro}no. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]},
  %
  {``Si custodíerint fílii tui testaméntum \MediatioE{me}[um,] et testimónia mea quæ docé\TerminatioEI{bo}[ ]{e}os. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {``Se teus filhos guardarem minha ali\MediatioE{an}[ça] e meus ensinamentos, que lhes \TerminatioEI{da}{rei}. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]},
  %
  {``Fílii eórum usque in \MediatioE{sǽ}[culum] sedébunt super se\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}am''. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {``Os filhos deles, para \MediatioE{sem}[pre,] hão de sentar-se no \TerminatioEI{teu}[ ]{tro}no''. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]},
  %
  {Quóniam elégit Dóminus \MediatioE{Si}[on,] desiderávit eam in habitatió\TerminatioEI{nem}[ ]{si}bi. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {Sim, o Senhor escolheu Si\MediatioE{ão}[,] ele a desejou para sua \TerminatioEI{mo}{ra}\-da. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]},
  %
  {Sacerdótes eius índuam salu\MediatioE{tá}[ri,] et sancti eius exsultatióne ex\TerminatioEI{sul}{tá}bunt. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {Revestirei seus sacerdotes de salva\MediatioE{ção}[,] e seus fiéis exultarão \TerminatioEI{de}[ ]{jú}bilo. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]},
  {Illuc germináre fáciam cornu \MediatioE{Da}[vid,] parábo lucérnam chris\TerminatioEI{to}[ ]{me}o. \Responsorium{Et sancti tui}[\LinkLA]}%
    {Ali farei germinar o poder de Da\MediatioE{vi}[,] e manterei acesa a lâmpada para o meu \TerminatioEI{Un}{gi}do. \Responsorium{Os vossos santos}[\LinkPT]}
}