% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{}{Sl 25(24),1.4--6.10.15--16.21--22}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-nativitate-sancti-ioannes-baptistae/psalmus-alleluiaticus/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {Vias tuas, Dómine, demón\TerminatioCI{stra}[ ]{mi}hi. \ResponsoriumC{Allelúia} Et sémitas tuas é\TerminatioCI{do}{ce} me. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Fazei-me conhecer, Senhor, os vossos \TerminatioCI{ca}{mi}nhos. \ResponsoriumC{Aleluia} Ensinai-me as vossas \TerminatioCI{ve}{re}das. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Dírige me in veritáte tua et \Flexa*{do}[ce me,] quia tu es Deus salú\TerminatioCI{tis}[ ]{me}æ. \ResponsoriumC{Allelúia} Et te sustínui to\TerminatioCI{ta}[ ]{di}e. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Dirigi-me na vossa verdade e ensi\Flexa*{nai}[-me,] pois vós sois o Deus da minha sal\TerminatioCI{va}{ção}. \ResponsoriumC{Aleluia} Em vós esperei todo \TerminatioCI{o}[ ]{di}a. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Reminíscere miseratiónum tuá\TerminatioCI{rum}[, ]{Dó}mine. \allowbreak\ResponsoriumC{Allelúia} Et misericordiárum tuárum, quóniam a sǽ\TerminatioCI{cu}{lo} sunt. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Lembrai-vos, Senhor, de vossa \TerminatioCI{ter}{nu}ra. \ResponsoriumC{Aleluia} E de vossa misericórdia, que são \TerminatioCI{e}{ter}nas. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Universæ viæ Dómini misericórdia \TerminatioCI{et}[ ]{vé}ritas. \ResponsoriumC{Allelúia} Custodiéntibus testaméntum eius et testimóni\TerminatioCI{a}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Todos os caminhos do Senhor são misericórdia e \TerminatioCI{ver}{da}de. \ResponsoriumC{Aleluia} Para os que guardam seua aliança e seus tes\TerminatioCI{te}{mu}nhos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Óculi mei semper \TerminatioCI{ad}[ ]{Dó}minum. \ResponsoriumC{Allelúia} Quóniam ipse evéllet de láqueo pe\TerminatioCI{des}[ ]{me}os. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Meus olhos estão sempre voltados para o \TerminatioCI{Se}{nhor}. \ResponsoriumC{Aleluia} Pois ele há de livrar os meus pés da ar\TerminatioCI{ma}{di}lha. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Réspice in me, et miseré\TerminatioCI{re}[ ]{me}i, \ResponsoriumC{Allelúia} Quia únicus et pauper \TerminatioCI{sum}[ ]{e}go. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Olhai para mim e tende pi\TerminatioCI{e}{da}de. \ResponsoriumC{Aleluia} Pois sou pobre e estou \TerminatioCI{so}{zi}nho. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Diláta angústias cor\TerminatioCI{dis}[ ]{me}i. \ResponsoriumC{Allelúia} Et de necessitátibus meis é\TerminatioCI{ru}{e} me. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Aliviai as angústias do co\TerminatioCI{ra}{ção}. \ResponsoriumC{Aleluia} E livrai-me das minhas a\TerminatioCI{fli}{ções}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Innocéntia et ǽquitas custó\TerminatioCI{di}{ant} me. \ResponsoriumC{Allelúia} Quia sustí\TerminatioCI{nu}{i} te. \Responsorium{Allelúia}}%
    {A inocência e a retidão \TerminatioCI{me}[ ]{guar}dem. \ResponsoriumC{Aleluia} Pois em vós con\TerminatioCI{fi}{ei}.\Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Líbera, De\TerminatioCI{us}[, ]{Is}rael \ResponsoriumC{Allelúia} Ex ómnibus tribulatióni\TerminatioCI{bus}[ ]{su}is. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Ó Deus, livrai Is\TerminatioCI{ra}{el}. \ResponsoriumC{Aleluia} De todas as suas tribu\TerminatioCI{la}{ções}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}