\SetLinkTextL{\Antiphona{Adoráte}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Adoremos}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Can}{tá}te Dómino, benedícite nómini \MediatioVIII{e}[ius,] annuntiáte de die in diem salu\TerminatioVIII{tá}{re}[ ]{e}ius.}%
        {\item \VSup{2bc}\Inchoatio{Can}{tai} e bendizei seu santo \MediatioVIII{no}[me,] dia após dia anunciai \TerminatioVIII{su}{a}[ ]{sal}vação.},
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{An}{nun}tiáte inter gentes glóriam \MediatioVIII{e}[ius,] in ómnibus pópulis mirabí\TerminatioVIII{li}{a}[ ]{e}ius.}%
        {\item \VSup{3}\Inchoatio{Ma}{ni}festai a sua glória entre as \MediatioVIII{na}[ções,] e entre os povos do universo \TerminatioVIII{seus}[ ]{pro}{dí}gios!},
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am magnus Dóminus et laudábilis \MediatioVIII{ni}[mis,] terríbilis est super \TerminatioVIII{om}{nes}[ ]{de}os.}%
        {\item \VSup{4}\Inchoatio{Pois}[ ]{Deus} é grande e muito digno de \MediatioVIII{lou}[vor,] é mais terrível e maior que os \TerminatioVIII{ou}{tros}[ ]{deu}ses.},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am omnes dii géntium i\MediatioVIII{ná}[nia,] Dóminus autem \TerminatioVIII{cæ}{los}[ ]{fe}cit.}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{Por}{que} um nada são os deuses dos \MediatioVIII{pa}[gãos.] Foi o Senhor e nosso Deus \TerminatioVIII{que}[ ]{fez}[ ]{os} céus.},
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Af}{fér}te Dómino, famíliæ popu\Flexa{ló}[rum,] afférte Dómino glóriam et po\MediatioVIII{tén}[tiam,] \VSup{8a}afférte Dómino glóriam nó\TerminatioVIII{mi}{nis}[ ]{e}ius.}%
        {\item \VSup{7}\Inchoatio{Ó}[ ]{fa}mília das nações, dai ao \Flexa{Se}[nhor,] ó nações, dai ao Senhor poder e \MediatioVIII{gló}[ria,] \VSup{8a}dai-lhe a glória que é devida \TerminatioVIII{ao}[ ]{seu}[ ]{no}me!},
    {\item \VSup{8b}\Inchoatio{Tól}lite hóstias et introíte in átria \MediatioVIII{e}[ius,] \VSup{9a}adoráte Dóminum in splen\TerminatioVIII{dó}{re}[ ]{san}cto.}%
        {\item \VSup{8b}\Inchoatio{O}{fe}cei um sacrifício nos seus \MediatioVIII{á}[trios,] \VSup{9a}ado\-rai-o no esplendor da \TerminatioVIII{san}{ti}{da}de.},
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Læ}{tén}tur cæli et exsúltet \Flexa{ter}[ra,] sonet mare et plenitúdo \MediatioVIII{e}[ius;] \VSup{12a}gaudébunt campi et omnia \TerminatioVIII{quæ}[ ]{in}[ ]{e}is sunt.}%
        {\item \VSup{11}\Inchoatio{O}[ ]{céu} se rejubile e exulte a \Flexa{ter}[ra,] aplauda o mar com o que vive em suas \MediatioVIII{á}[guas;] \VSup{12a}os campos com seus frutos \TerminatioVIII{re}{ju}{bi}lem.},
    {\item \VSup{12b}\Inchoatio{Tunc}[ ]{ex}sultábunt omnia ligna sil\Flexa{vá}[rum] \VSup{13ab}a fácie Dómini, \VSup{13ab}quia \MediatioVIII{ve}[nit,] quóniam venit iudi\TerminatioVIII{cá}{re}[ ]{ter}ram.}%
        {\item \VSup{12b}\Inchoatio{E}[ ]{e}xultem as florestas e as \Flexa{ma}[tas] \VSup{13ab}na presença do Senhor, pois \MediatioVIII{e}[le vem,] porque vem para julgar a ter\TerminatioVIII{ra}[ ]{in}{tei}ra.},
    {\item \VSup{13cd}\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terræ in iu\MediatioVIII{stí}[tia,] et pópulos in veri\TerminatioVIII{tá}{te}[ ]{su}a.}%
        {\item \VSup{13cd}\Inchoatio{Go}{ver}nará o mundo todo com jus\MediatioVIII{ti}[ça] e os povos julgará com \TerminatioVIII{le}{al}{da}de.}
}