% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 21(20),2--6a.7--8.14}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-2/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {Desidérium cordis eius tribuísti \MediatioC{e}[i,] et voluntátem labiórum eius non dene\TerminatioCII{gá}sti. \Responsorium{In salutári tuo}[\LinkLA]}%
    {Realizastes o desejo do seu cora\MediatioC{ção} e não lhe recusastes o pedido de seus \TerminatioCII{lá}bios. \Responsorium{Pela vossa salvação}[\LinkPT]},
  % 4
  {Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dul\MediatioC{cé}[\-dinis;] posuísti in cápite eius corónam de auro pu\TerminatioCII{ríssi}mo. \Responsorium{In salutári tuo}[\LinkLA]}%
    {Viestes ao encontro dele com bênçãos gene\MediatioC{ro}[sas;] pusestes em sua cabeça uma coroa de ouro pu\TerminatioCII{rí}simo. \Responsorium{Pela vossa salvação}[\LinkPT]},
  % 5
  {Vitam pétiit a te, et tribuísti \MediatioC{e}[i,] longitúdinem diérum in sǽculum et in sǽculum \TerminatioCII{sǽcu}li. \Responsorium{In salutári tuo}[\LinkLA]}%
    {Ele pediu-vos vida, e vós lhe conce\MediatioC{des}[tes] abundância de dias, sempre e para \TerminatioCII{sem}pre. \Responsorium{Pela vossa salvação}[\LinkPT]},
  % 7
  {Quóniam pones eum benedictiónem in sǽculum \MediatioC{sǽ}[culi,] lætificábis eum in gáudio ante vultum \TerminatioCII{tu}\-um. \Responsorium{In salutári tuo}[\LinkLA]}%
    {Pois fareis dele uma bênção para \MediatioC{sem}[pre] e o alegrareis com exultação na vossa pre\TerminatioCII{sen}ça. \Responsorium{Pela vossa salvação}[\LinkPT]},
  % 8
  {Quóniam rex sperat in \MediatioC{Dó}[mino,] et in misericórdia Altíssimi non commo\TerminatioCII{vébi}tur. \Responsorium{In salutári tuo}[\LinkLA]}%
    {O rei espera no Se\MediatioC{nhor}[,] e graças à misericórdia do Altíssimo não será aba\TerminatioCII{la}do. \Responsorium{Pela vossa salvação}[\LinkPT]},
  % 14
  {Exaltáre, Dómine, in virtúte \MediatioC{tu}[a;] cantábimus et psallémus virtútes \TerminatioCII{tu}as. \Responsorium{In salutári tuo}[\LinkLA]}%
    {Levantai-vos, Senhor, com vossa \MediatioC{for}[ça;] cantaremos e samodiaremos ao vosso po\TerminatioCII{der}. \Responsorium{Pela vossa salvação}[\LinkPT]}
}