% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 89(88),2.4--6.20--22}
}

\def\LinkLA{communia/commune-sanctorum/psalmus-alleluiaticus-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  {In generatiónem et generati\MediatioC{ó}[nem] annuntiábo veritátem tuam in o\TerminatioCI{re}[ ]{me}o. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {De geração em gera\MediatioC{ção} com a minha boca anunciarei vossa fide\TerminatioCI{li}{da}de. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {``Dispósui testaméntum elécto \Flexa*{me}[o,] iurávi David, servo \MediatioC{me}[o:] Usque in ætérnum confirmábo se\TerminatioCI{men}[ ]{tu}um. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {``Celebrei uma aliança com o meu e\Flexa*{lei}[to,] a Davi, meu servo, eu ju\MediatioC{rei}[:] Para sempre estabelecerei a tua des\TerminatioCI{cen}{\-dên}cia. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {``Et ædificábo in generatiónem et generati\MediatioC{ó}[nem] se\TerminatioCI{dem}[ ]{tu}am''. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {``E edificarei de geração em gera\MediatioC{ção} o \TerminatioCI{teu}[ ]{tro}no''. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Confitebúntur cæli mirabília tua, \MediatioC{Dó}[mine,] étenim veritátem tuam in ecclésia \TerminatioCI{sanc}{tó}\-rum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Os céus proclamam vossas maravilhas, Se\MediatioC{nhor}[,] e a vossa fidelidade, na assembleia \TerminatioCI{dos}[ ]{san}tos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  {Deus, metuéndus in consílio sanc\MediatioC{tó}[rum,] magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \TerminatioCI{e}{ius} sunt. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Deus é tremendo na assembleia dos \MediatioC{san}[tos,] grande e terrível, acima de todos aqueles que o \TerminatioCI{cir}{cun}dam. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Tunc locútus es in visióne sanctis \Flexa*{tu}[is,] et dixísti: ``Pósui adiutórium in po\MediatioC{tén}[te,] et exaltávi eléctum \TerminatioCI{de}[ ]{ple}be. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Outrora falastes em visão aos vossos fi\Flexa*{éis}[:] ``Dei minha ajuda a um pode\MediatioC{ro}[so] e exaltei um escolhido dentre \TerminatioCI{o}[ ]{po}vo. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {``Invéni David servum \MediatioC{me}[um;] óleo sancto meo un\TerminatioCI{xi}[ ]{e}um. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {``Encontrei Davi, o meu \MediatioC{ser}[vo,] com meu óleo santo eu o \TerminatioCI{un}{gi}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {``Manus enim mea firma erit cum \MediatioC{e}[o,] et brácchium meum confortá\TerminatioCI{bit}[ ]{e}um. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {``Minha mão estará firme com \MediatioC{e}[le,] e meu braço o fortale\TerminatioCI{ce}{rá}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {``Et véritas mea et misericórdia mea cum \MediatioC{ip}[so] et in nómine?nomíne meo exaltábitur cor\TerminatioCI{nu}[ ]{e}ius''. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {``Minha fidelidade e minha misericórdia estarão com \MediatioC{e}[le,] e no meu nome se exaltará o seu \TerminatioCI{po}{der}''. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}