% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 3b

  \item Diffúsa est grátia in lábiis \textbf{tu}is, {\GreStar} proptérea benedíxit te Deus in æ\textbf{ter}num. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item A graça espalhou-se em vossos \textbf{lá}bios: {\GreStar} por isso, Deus abençoou-vos para \textbf{sem}pre. \responsorium{Minha}

  \switchcolumn*

  % 8

  \item Dilexísti iustítiam et odísti iniquitátem, {\large'} proptérea unxit te Deus, Deus \textbf{tu}us, {\GreStar} oleo lætítiæ præ consórtibus \textbf{tu}is. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn%

  \item Amastes a justiça e odiastes a iniquidade: {\large'} por isso, Deus vos ungiu, o vosso \textbf{Deus}, {\GreStar} com o óleo da alegria, de preferência a vossos compa\textbf{nhei}ros. \responsorium{Minha}

  \switchcolumn*

  % 9

  \item Myrrha et áloe et cásia ómnia vestiménta \textbf{tu}a, {\GreStar} e dómibus ebúrneis chordæ delecta\textbf{vérunt} te. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn%

  \item De mirra, aloés e cássia são os perfumes de vossas \textbf{ves}tes; {\GreStar} desde os palácios de marfim, os instrumentos de corda vos a\textbf{le}gram. \responsorium{Minha}

  \switchcolumn*

  % 10

  \item Fíliæ regum inter honorátas \textbf{tu}as; {\GreStar} ástitit regína a dextris tuis ornáta auro ex \textbf{O}phir. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn%

  \item Filhas de reis estão entre as vossas prefe\textbf{ri}das; {\GreStar} à vossa direita está a rainha-mãe, ornada com ouro de O\textbf{fir}. \responsorium{Minha}

  \switchcolumn*

  % 11

  \item Audi, fília, et vide, {\large'} et inclína aurem \textbf{tu}am, {\GreStar} et oblivíscere pópulum tuum et domum patris \textbf{tu}i. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn%

  \item Ouvi, filha, vede, {\large'} inclinai o ou\textbf{vi}do, {\GreStar} esquecei o vosso povo e a casa de vosso \textbf{pai}. \responsorium{Minha}

  \switchcolumn*

  % 12

  \item Et concupíscet rex spéciem \textbf{tu}am, {\GreStar} quóniam ipse est dóminus tuus, et adóra \textbf{e}um. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn%

  \item E o rei se apaixonará com a vossa be\textbf{le}za. {\GreStar} Pois ele é vosso senhor, prostrai-vos diante \textbf{de}le. \responsorium{Minha}

  \switchcolumn*

  % 13

  \item Fíliæ Tyri cum mu\textbf{né}ribus; {\GreStar} vultum tuum deprecabúntur dívites \textbf{ple}bis. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn%

  \item A filha de Tiro vem com pre\textbf{sen}tes; {\GreStar} Os ricos do povo procurarão o favor do vosso \textbf{ros}to. \responsorium{Minha}

  \switchcolumn*

  % 14

  \item Gloriósa nimis fília regis in\textbf{trín}secus, {\GreStar} textúris áureis circuma\textbf{mí}cta. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn%

  \item A filha do rei está esplendorosa lá \textbf{den}tro, {\GreStar} toda revestida de bordados de \textbf{ou}ro. \responsorium{Minha}

  \switchcolumn*

  % 15

  \item In véstibus variegátis adducétur \textbf{re}gi; {\GreStar} vírgines post eam, próximæ eius, afferúntur \textbf{ti}bi. \responsorium{Opera}

  \switchcolumn%

  \item Com vestidos recamados será trazida ao \textbf{rei}. {\GreStar} As virgens depois dela, suas damas de honra, serão apresentadas a \textbf{vós}. \responsorium{Minha}
\end{greenumerate}