\SetVerseAnnotation{Sl 107(106),1bc.17--22}

\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetVersePairs{
  % 17
  {Stulti facti sunt in via iniquitátis \MediatioD{su}[æ] et propter iniustítias suas af\TerminatioDI{flíc}ti sunt.}%
    {Insensatos no caminho da sua iniqui\MediatioD{da}[de,] foram atormentados por causa das suas injus\TerminatioDI{ti}ças.},
  % 18
  {Omnem escam abomináta est ánima e\MediatioD{ó}[rum,] et appropinquavérunt usque ad portas \TerminatioDI{mor}tis.}%
    {Recusavam toda espécie de ali\MediatioD{men}[to] e chegaram às portas da \TerminatioDI{mor}te.},
  % 19
  {Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioD{rén}[tur,] et de necessitátibus eórum liberávit \TerminatioDI{e}os.}%
    {Então clamaram ao Senhor, ao serem atribu\MediatioD{la}[dos,] e ele os livrou de suas an\TerminatioDI{gús}tias.},
  % 20
  {Misit verbum suum et sanávit \MediatioD{e}[os] et erípuit eos de interitiónibus e\TerminatioDI{ó}rum.}%
    {Enviou sua palavra para cu\MediatioD{rá}[-los] e livrou-os de sua destrui\TerminatioDI{ção}.},
  % 21
  {Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioD{e}[ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum.}%
    {Rendam graças ao Senhor pela sua miseri\MediatioD{cór}[dia,] por suas maravilhas em favor dos filhos dos \TerminatioDI{ho}mens.},
  % 22
  {Et sacríficent sacrifícium \MediatioD{lau}[dis] et annúntient ó\-pe\-ra eius in exsultati\TerminatioDI{ó}ne.}%
    {Ofereçam-lhe um sacrifício de lou\MediatioD{vor}[,] e proclamem suas obras com ale\TerminatioDI{gri}a.}
}