% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 6,2--6.8--10 \\ Adaptado originalmente por Lincoln Haas Hein}
}

\def\LinkLA{liturgia-defunctorum/missa-pro-defunctis/introitus-2/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{Mi}{se}rére mei, Dómine, quóni\MediatioIV{am}[ ]{in}{fír}[mus sum;] sana me, Dómine, quóniam conturbáta \TerminatioIV{sunt}[ ]{os}{sa}[ ]{me}a. \Antiphona{Dona eis, Dómine}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Ten}{de} piedade de mim, Senhor, pois es\MediatioIV{tou}[ ]{do}{en}[te;] Curai-me, Senhor, pois meus ossos es\TerminatioIV{tão}[ ]{a}{ba}{la}dos. \Antiphona{Dai-lhes, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 
  {\Inchoatio{Et}[ ]{á}nima mea turbá\MediatioIV{ta}[ ]{est}[ ]{val}[de,] sed tu, \TerminatioIV{Dó}{mi}{ne}[, ]{úsque}quo? \Antiphona{Dona eis, Dómine}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Mi}{nha} alma está muito \MediatioIV{per}{tur}{ba}[da,] mas vós, ó Se\TerminatioIV{nhor}[, ]{a}{té}[ ]{quan}do? \Antiphona{Dai-lhes, ó Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Con}{ver}tére, Dómine, éripe á\MediatioIV{ni}{mam}[ ]{me}[am;] salvum me fac propter miseri\TerminatioIV{cór}{di}{am}[ ]{tu}am. \Antiphona{Dona eis, Dómine}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Vol}{tai}, Senhor, livrai a \MediatioIV{mi}{nha}[ ]{al}[ma;] Salvai-me pela vossa \TerminatioIV{mi}{se}{ri}{cór}dia. \Antiphona{Dai-lhes, ó Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am non est in morte qui me\MediatioIV{mor}[ ]{sit}[ ]{tu}[i,] in inférno autem quis confi\TerminatioIV{té}{bi}{tur}[ ]{ti}bi? \Antiphona{Dona eis, Dómine}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Pois}[ ]{na} morte não há quem se lem\MediatioIV{bre}[ ]{de}[ ]{vós}[,] e, nos infernos, quem há \TerminatioIV{de}[ ]{vos}[ ]{lou}{var}? \Antiphona{Dai-lhes, ó Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Tur}{bá}tus est a mæróre ó\MediatioIV{cu}{lus}[ ]{me}[us,] inveterávi inter omnes i\TerminatioIV{ni}{mí}{cos}[ ]{me}os. \Antiphona{Dona eis, Dómine}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Meus}[ ]{o}lhos se comsumiam \MediatioIV{de}[ ]{tris}{te}[za] e eu envelheci, entre tan\TerminatioIV{tos}[ ]{i}{ni}{mi}gos. \Antiphona{Dai-lhes, ó Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Di}{scé}dite a me, omnes qui operámini in\MediatioIV{i}{qui}{tá}[tem,] quóniam exaudívit Dóminus vo\TerminatioIV{cem}[ ]{fle}{tus}[ ]{me}i. \Antiphona{Dona eis, Dómine}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{A}{fas}tai-vos de mim, todos os que praticais a i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de,] pois o Senhor ouviu a \TerminatioIV{voz}[ ]{do}[ ] {meu}[ ]{pran}to. \Antiphona{Dai-lhes, ó Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Ex}{au}dívit Dóminus deprecati\MediatioIV{ó}{nem}[ ]{me}[am,] Dóminus oratiónem \TerminatioIV{me}{am}[ ]{su}{scé}pit. \Antiphona{Dona eis, Dómine}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor atendeu à \MediatioIV{mi}{nha}[ ]{sú}[plica,] o Senhor acolheu mi\TerminatioIV{nha}[ ]{o}{ra}{ção}. \Antiphona{Dai-lhes, ó Senhor}[\LinkPT]}
}