% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{004971}[Sl 113(112),2]}{Sl 113(112),1bc.3--9}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-8/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{A}[ ]{so}lis ortu usque \MediatioVII{ad}{ oc}{cá}[sum] laudábile \TerminatioVII{no}{men }{Dó}mini. \Antiphona{Sit nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{De}[ ]{on}de nasco o sol até \MediatioVII{on}{de se }{põe}[,] seja louvado o nome \TerminatioVII{do}{ Se}{nhor}. \Antiphona{Sej\Elisio{a} o nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Ex}{cél}sus super omnes \MediatioVII{gen}{tes }{Dó}[minus,] super cælos \TerminatioVII{gló}{\-ri\-a }{e}ius. \Antiphona{Sit nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ex}{cel}so é o Senhor, sobre todas \MediatioVII{as}{ na}{ções}[,] a sua glória está a\TerminatioVII{ci}{ma dos }{céus}. \Antiphona{Sej\Elisio{a} o nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 5--6
  {\Inchoatio{Quis}[ ]{si}cut Dóminus Deus noster, qui in \MediatioVII{al}{tis }{há}[\-bi\-tat,] et humília réspicit in cælo \TerminatioVII{et}{ in }{ter}ra? \Antiphona{Sit nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quem}[ ]{é} como o Senhor, o nosso Deus, que mora \MediatioVII{nas}{ al}{tu}[ras] e se inclina, para olhar sobre o céu e \TerminatioVII{so}{bre a }{ter}ra? \Antiphona{Sej\Elisio{a} o nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Sú}{sci}tans de \MediatioVII{ter}{ra }{ín}[opem,] de stércore \TerminatioVII{é}{rigens }{páu}perem. \Antiphona{Sit nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Do}[ ]{pó} ele ergue o \MediatioVII{in}{di}{gen}[te,] e do lixo re\TerminatioVII{ti}{ra o }{po}bre. \Antiphona{Sej\Elisio{a} o nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{cól}locet eum \MediatioVII{cum}{ prin}{cí}[pibus,] cum princípibus \TerminatioVII{pó}{\-pu\-li }{su}i. \Antiphona{Sit nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} fazê-lo sentar-se \MediatioVII{en}{tre os }{prín}[cipes,] entre os príncipes \TerminatioVII{do}{ seu }{po}vo. \Antiphona{Sej\Elisio{a} o nome do Senhor}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{ha}bitáre facit stéri\MediatioVII{lem}{ in }{do}[mo,] matrem fili\TerminatioVII{ó}{\-rum læ}{tán}tem. \Antiphona{Sit nomen Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} faz a estéril viver em \MediatioVII{su}{a }{ca}[sa,] como venturosa \TerminatioVII{mãe}{ de }{fi}lhos. \Antiphona{Sej\Elisio{a} o nome do Senhor}[\LinkPT]}
}