% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  Missal Romano Quotidiano (D. Gaspar Lefebvre)
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-4/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{E}{go} edúxi te de Ægýpto, demérso Pharaóne in \MediatioIV{ma}{re}[ ]{Ru}[brum:] et tu me tradidísti princípi\TerminatioIV{bus}[ ]{sa}{cer}{dó}\-tum. \Antiphona{Pópule meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{ti}rei-te do Egito, submergi a Faraó no \MediatioIV{Mar}[ ]{Ver}{\-me}[lho;] e tu entregaste-me aos príncipes \TerminatioIV{dos}[ ]{sa}{cer}{do}tes! \Antiphona{Povo meu}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{E}{go} ante te apé\MediatioIV{ru}{i}[ ]{ma}[re:] et tu aperuísti lánce\TerminatioIV{a}[ ]{la}{tus}[ ]{me}um. \Antiphona{Pópule meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{à} tua frente a\MediatioIV{bri}[ ]{o}[ ]{mar}[;] e tu abriste-me com a lança \TerminatioIV{o}[ ]{co}{ra}[ ]{ção}! \Antiphona{Povo meu}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{E}{go} ante te præívi in co\MediatioIV{lúm}{na}[ ]{nu}[bis:] et tu me duxísti ad prætó\TerminatioIV{ri}{um}[ ]{Pi}{lá}ti. \Antiphona{Pópule meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{fui} adiante de ti numa colu\MediatioIV{na}[ ]{de}[ ]{nu}[vem;] e tu conduziste-me ao pretó\TerminatioIV{rio}[ ]{de}[ ]{Pi}{la}tos! \Antiphona{Povo meu}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{E}{go} te pavi manna \MediatioIV{per}[ ]{de}{sér}[tum:] et tu me cecidísti ála\TerminatioIV{pis}[ ]{et}[ ]{fla}{gél}lis. \Antiphona{Pópule meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{a}limentei-te com o maná \MediatioIV{no}[ ]{de}{ser}[to:] e tu feriste-me com bofeta\TerminatioIV{das}[ ]{e}[ ]{a}{çoi}tes! \Antiphona{Povo meu}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{E}{go} te potávi aqua salú\MediatioIV{tis}[ ]{de}[ ]{pe}[tra:] et tu me potásti fel\TerminatioIV{le}[ ]{et}[ ]{a}{cé}to. \Antiphona{Pópule meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{dei}-te a beber do rochedo a água \MediatioIV{sal}{va}{do}[ra;] e tu deste-me a beber \TerminatioIV{fel}[ ]{e}[ ]{vi}{na}gre! \Antiphona{Povo meu}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{E}{go} propter te Chananæórum re\MediatioIV{ges}[ ]{per}{cús}[si:] et tu percussísti arúndi\TerminatioIV{ne}[ ]{ca}{put}[ ]{me}um. \Antiphona{Pópule meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[, ]{por} amor de ti, feri os reis de \MediatioIV{Ca}{na}{ã}[;] e tu feriste-me a cabe\TerminatioIV{ça}[ ]{com}[ ]{a}[ ]{ca}na! \Antiphona{Povo meu}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{E}{go} dedi tibi scep\MediatioIV{trum}[ ]{re}{gá}[le:] et tu dedísti cápiti meo spí\TerminatioIV{ne}{am}[ ]{co}{ró}nam. \Antiphona{Pópule meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{dei}-te o ce\MediatioIV{tro}[ ]{re}{al}[;] e tu colocaste-me na cabeça uma coro\TerminatioIV{a}[ ]{de}[ ]{es}{pi}nhos! \Antiphona{Povo meu}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{E}{go} te exaltávi ma\MediatioIV{gna}[ ]{vir}{tú}[te:] et tu me suspendísti in pa\TerminatioIV{tí}{bu}{lo}[ ]{Cru}cis. \Antiphona{Pópule meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{e}levei-te em grandeza \MediatioIV{e}[ ]{po}{der}[;] e tu suspendeste-me no patí\TerminatioIV{bu}{lo}[ ]{da}[ ]{cruz}! \Antiphona{Povo meu}[\LinkPT]}
}