% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{000000}[Ap 7,14]}{Sl 89(88),2.4--6.20--25}
}

\def\LinkLA{communia/commune-martyrum/introitus-1/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 4
  {``\Inchoatio{Di}{spó}sui testaméntum e\MediatioI{léc}{to }{me}[o,] iurávi David \TerminatioI{ser}{vo}[ ]{me}o. \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}% 5
    {``\Inchoatio{Ce}{le}brei uma aliança com o \MediatioI{meu}{ e}{lei}[to,] a Davi, meu servo, \TerminatioI{eu ju}{rei}. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]},
  % 6
  {``\Inchoatio{Us}{que} in ætérnum confirmábo \MediatioI{se}{men }{tu}[um,] et ædificábo in generatiónem et generatiónem \TerminatioI{se}{dem}[ ]{tu}am.'' \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}%
    {``\Inchoatio{Pa}{ra} sempre estabelecerei a tua \MediatioI{des}{cen}{dên}[cia,] e edificarei de geração em geração \TerminatioI{o}[ ]{teu}[ ]{tro}no''. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]},
  % 20
  {\Inchoatio{Con}{fi}tebúntur cæli mirabília \MediatioI{tu}{a, }{Dó}[mine,] étenim veritátem tuam in ecclési\TerminatioI{a}[ ]{sanc}{tó}rum. \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{céus} proclamam vossas mara\MediatioI{vi}{lhas, Se}{nhor}[,] e a vossa fidelidade, na assemblei\TerminatioI{a}[ ]{dos}[ ]{san}tos. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]},
  % 21
  {\Inchoatio{Tunc}[ ]{lo}cútus es in visióne sanctis \Flexa{tu}[is,] et dixísti: ``Pósui adiutórium \MediatioI{in}{ po}{tén}[te,] et exaltávi eléc\TerminatioI{tum}[ ]{de}[ ]{ple}be. \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ou}{tro}ra falastes em visão aos vossos fi\Flexa{éis}[:] ``Dei minha ajuda a um \MediatioI{po}{de}{ro}[so] e exaltei um escolhido den\TerminatioI{tre}[ ]{o}[ ]{po}vo. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]},
  % 22
  {``\Inchoatio{In}{vé}ni David \MediatioI{ser}{vum }{me}[um;] óleo sancto meo \TerminatioI{un}{xi}[ ]{e}um. \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}%
    {``\Inchoatio{En}{con}trei Da\MediatioI{vi}{, o meu }{ser}[vo,] com meu óleo santo eu \TerminatioI{o}[ ]{un}{gi}. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]},
  % 23
  {``\Inchoatio{Ma}{nus} enim mea firma \MediatioI{e}{rit cum }{e}[o,] et brácchium meum confor\TerminatioI{tá}{bit}[ ]{e}um. \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}%
    {``\Inchoatio{Mi}{nha} mão estará \MediatioI{fir}{me com }{e}[le,] e meu braço o forta\TerminatioI{le}{ce}{rá}. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]},
  % 24
  {``\Inchoatio{Ni}{hil} profíciet ini\MediatioI{mí}{cus in }{e}[o,] et fílius iniquitátis non óp\TerminatioI{pri}{met}[ ]{e}um. \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}%
    {``\Inchoatio{Na}{da} conseguirá o inimigo \MediatioI{con}{tra }{e}[le,] nem o filho da maldade o o\TerminatioI{pri}{mi}{rá}. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]},
  % 25ab
  {``\Inchoatio{Et}[ ]{con}cídam a fácie ipsíus ini\MediatioI{mí}{cos }{e}[ius,] et odiéntes e\TerminatioI{um}[ ]{per}{cú}tiam. \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}%
    {``\Inchoatio{Ex}{ter}minarei diante dele seus \MediatioI{i}{ni}{mi}[gos,] o ferirei os que \TerminatioI{o}[ ]{o}{dei}am. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]},
  % 25cd
  {``\Inchoatio{Et}[ ]{vé}ritas mea et misericórdia \MediatioI{me}{a cum }{ip}[so,] et in nómine meo exaltábitur \TerminatioI{cor}{nu}[ ]{e}ius''. \Antiphona{Hi sunt}[\LinkLA]}%
    {``\Inchoatio{Mi}{nha} fidelidade e minha misericórdia esta\MediatioI{rão}{ com }{e}[le,] e no meu nome se exaltará o \TerminatioI{seu}[ ]{po}{der}''. \Antiphona{Estes são}[\LinkPT]}
}