% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \SetVerseAnnotation{Sl 51(50),3--5.9--14}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/feria-iv-cinerum/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 3b
    {Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\MediatioC{á}[rum] dele iniquitátem \TerminatioCII{me}am. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Segundo a vossa imensa compai\MediatioC{xão}[,] apagai a minha iniqui\TerminatioCII{da}de. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]},
    % 4
    {Amplius lava me ab iniquitáte\MediatioC{me}[a,] et a peccáto meo \TerminatioCII{munda} me. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Lavai-me completamente da minha iniqui\MediatioC{da}[de] e purifi\-cai-me do meu pe\TerminatioCII{ca}do. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]},
    % 5
    {Quóniam iniquitátem meam ego co\MediatioC{gnó}[sco,] et peccátum meum contra me est \TerminatioCII{sem}per. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Pois reconheço a minha iniqui\MediatioC{da}[de] e o meu pecado está sempre diante de \TerminatioCII{mim}. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]},
    % 9
    {Aspérges me hyssópo, et mun\MediatioC{dá}[bor;] lavábis me, et super nivem deal\TerminatioCII{bá}bor. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Aspergi-me com o hissopo, e ficarei \MediatioC{lim}[po;] lavai-me, e ficarei mais branco do que a \TerminatioCII{ne}ve. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]},
    % 10
    {Audíre me fácies gáudium et læ\MediatioC{tí}[tiam,] et exsultábunt ossa quæ humili\TerminatioCII{á}sti. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Vós me fareis ouvir o gozo e a ale\MediatioC{gri}[a,] e exultarão os ossos que vós que\TerminatioCII{bras}tes. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]},
    % 11
    {Avérte fáciem tuam a peccátis \MediatioC{me}[is,] et omnes iniquitátes meas \TerminatioCII{de}le. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Dos meus pecados, desviai vossa \MediatioC{fa}[ce] e apagai todas as minhas iniqui\TerminatioCII{da}des. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]},
    % 12
    {Cor mundum crea in me, \MediatioC{De}[us,] et spíritum firmum ínnova in viscéribus \TerminatioCII{me}is. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Criai em mim um coração puro, ó \MediatioC{Deus}[,] e renovai em minhas entranhas um espírito reso\TerminatioCII{lu}to. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]},
    % 13
    {Ne proícias me a fácie \MediatioC{tu}[a,] et spíritum sanctum tuum ne áuferas \TerminatioCII{a} me. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Não me rejeiteis da vossa \MediatioC{fa}[ce] e não retireis de mim o espírito de vossa santi\TerminatioCII{da}de. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]},
    % 14
    {Redde mihi lætítiam salutáris \MediatioC{tu}[i,] et spíritus promptíssimo con\TerminatioCII{fírma} me. \Responsorium{Miserére}[\LinkLA]}%
        {Devolvei-me a alegria da vossa salva\MediatioC{ção} e confir\-mai-me com um espírito gene\TerminatioCII{ro}so. \Responsorium{Tende piedade}[\LinkPT]}
}