% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 107(106),1bc.4--9}
}

\def\LinkLA{tempus-paschale/missa-1/psalmus-alleluiaticus-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 4
  {Erravérunt in solitúdine, in ina\MediatioD{quó}[so,] viam civitátis habitatiónis non inve\TerminatioDI{né}runt. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Andaram errantes pela solidão, pela terra \MediatioD{se}[ca,] sem encontrar cidade onde habi\TerminatioDI{tar}. \Responsorium{Aleluia}
      [\LinkPT]},
  % 5
  {Esuriéntes et siti\MediatioD{én}[tes,] ánima eórum in ipsis de\TerminatioDI{fé}\-cit. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Passando fome e \MediatioD{se}[de,] sua alma desfalecia dentro \TerminatioDI{de}les. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 6
  {Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioD{rén}[tur,] et de necessitátibus eórum erípuit \TerminatioDI{e}os. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Então clamaram ao Senhor, ao serem atribu\MediatioD{la}dos, e ele os livrou de suas an\TerminatioDI{gús}tias. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 7
  {Et dedúxit eos in viam \MediatioD{rec}[tam,] ut irent in civitátem habitati\TerminatioDI{ó}nis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Ele os conduziu por um caminho \MediatioD{re}[to,] para que chegassem a uma cidade habi\TerminatioDI{tá}vel. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 8
  {Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioD{e}[ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Rendam graças ao Senhor pela sua miseri\MediatioD{cór}[dia,] e por suas maravilhas para com os filhos dos \TerminatioDI{ho}mens. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 9
  {Quia satiávit ánimam siti\MediatioD{én}[tem] et ánimam esuriéntem replévit \TerminatioDI{bo}nis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Pois ele saciou a alma se\MediatioD{den}[ta,] e encheu de bens a alma fa\TerminatioDI{min}ta. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}