% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 33(32),1.3.5.12.14.18.20--22}
}

\def\LinkLA{hebdomada-sancta/missa-chrismatis/psalmus-responsorius-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 5
  {Dilígit iustítiam et iu\MediatioC{dí}[cium;] misericórdia Dómini plena est \TerminatioCII{ter}ra. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Ele ama a justiça e o di\MediatioC{rei}[to;] da misericórdia do Senhor a terra está \TerminatioCII{chei}a. \Responsorium{Pois}[\LinkPT]},
  % 12
  {Beáta gens, cui Dóminus est \MediatioC{De}[us,] pópulus, quem elégit in hereditátem \TerminatioCII{si}bi. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Feliz a nação cujo Deus é o Se\MediatioC{nhor}[,] o povo, que ele escolheu como sua he\TerminatioCII{ran}ça. \Responsorium{Pois}[\LinkPT]},
  % 14
  {De cælo respéxit \MediatioC{Dó}[minus,] vidit omnes fílios \TerminatioCII{hó\-mi}\-num. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Do céu, o Senhor está o\MediatioC{lhan}[do,] Ele vê todos os filhos dos \TerminatioCII{ho}mens. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  % 18
  {Ecce óculi Dómini super metuéntes \MediatioC{e}[um,] in eos qui sperant super misericórdia \TerminatioCII{e}ius. \Responsorium{Rectos decet} \Responsorium{Quia}[\LinkLA]}%
    {Os olhos do Senhor estão sobre os que o \MediatioC{te}[mem,] sobre aqueles que contam com a sua miseri\TerminatioCII{cór}dia. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  % 20
  {Anima nostra sústinet \MediatioC{Dó}[minum,] quóniam adiútor et protéctor \TerminatioCII{noster} est. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Nossa alma espera no Se\MediatioC{nhor}[,] pois ele é o nosso auxílio e prote\TerminatioCII{ção}. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  % 21
  {Quia in eo lætábitur cor \MediatioC{no}[strum,] et in nómine sancto eius spe\TerminatioCII{rávi}mus. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Nele se alegrará o nosso cora\MediatioC{ção}[.] pois no seu santo nome espe\TerminatioCII{ra}mos. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]},
  % 22
  {Fiat misericórdia tua, Dómine, \MediatioC{su}[per nos,] quemádmodum sperávimus \TerminatioCII{in} te. \Responsorium{Rectos decet}[\LinkLA]}%
    {Venha a vossa misericórdia sobre nós, Se\MediatioC{nhor}[,] conforme em vós nós espe\TerminatioCII{ra}mos. \Responsorium{Aos retos}[\LinkPT]}
}