% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 2

  \item \textit{Cantá}te Dómino, benedícite nó\textit{mini} \textbf{e}ius, {\GreStar} annuntiáte de die in diem sa\textit{lutáre} \textbf{e}ius. \antiphona{Vídimus}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item \textit{Cantai} ao Senhor, bendizei \textit{o seu} \textbf{no}me, {\GreStar} anunciai dia após dia su\textit{a salva}\textbf{ção}. \antiphona{Vimos}

  \switchcolumn*

  % 3

  \item \textit{Annun}tiáte inter gentes gló\textit{riam} \textbf{e}ius, {\GreStar} in ómnibus pópulis mira\textit{bília} \textbf{e}ius. \antiphona{Vídimus}


  \switchcolumn%

  \item \textit{Procla}mai entre as nações a \textit{sua} \textbf{gló}ria, {\GreStar} entre todos os povos, as su\textit{as mara}\textbf{vi}lhas. \antiphona{Vimos}

  \switchcolumn*

  % 4

  \item \textit{Quóni}am magnus Dóminus et laudá\textit{bilis} \textbf{ni}mis, {\GreStar} terríbilis est su\textit{per omnes} \textbf{de}os. \antiphona{Vídimus}
  \switchcolumn%

  \item \textit{Pois o} Senhor é grande e muito digno \textit{de lou}\textbf{vor}, {\GreStar} mais temível do que \textit{todos os} \textbf{deu}ses. \antiphona{Vimos}

  \switchcolumn*

  % 6

  \item \textit{Magni}ficéntia et pulchritúdo in con\textit{spéctu} \textbf{e}ius, {\GreStar} poténtia et decor in sanctu\textit{ário} \textbf{e}ius. \antiphona{Vídimus}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Majes}tade e magnificência estão di\textit{ante} \textbf{de}le, {\GreStar} poder e esplendor estão no \textit{seu santu}\textbf{á}rio. \antiphona{Vimos}

  \switchcolumn*

  % 7--8a

  \item \textit{Affér}te Dómino, famíliæ popu\textbf{ló}rum, {\GreDagger} afférte Dómino glóriam \textit{et po}\textbf{tén}tiam, {\GreStar} afférte Dómino glóriam \textit{nóminis} \textbf{e}ius! \antiphona{Vídimus}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Tribu}tai ao Senhor, ó famílias dos \textbf{po}vos, {\GreDagger} tributai ao Senhor glória \textit{e po}\textbf{der}, {\GreStar} tributai ao Senhor a gló\textit{ria do seu} \textbf{no}me! \antiphona{Vimos}

  \switchcolumn*

  % 8b--9a

  \item \textit{Tólli}te hóstias et introíte in á\textit{tria} \textbf{e}ius, {\GreStar} adoráte Dóminum in \textit{splendóre} \textbf{sanc}to. \antiphona{Vídimus}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Trazei} oferendas e entrai \textit{nos seus} \textbf{á}trios, {\GreStar} adorai o Senhor em seu san\textit{to esplen}\textbf{dor}. \antiphona{Vimos}

  \switchcolumn*

  % 9b--10a

  \item \textit{Contre}míscite a fácie eius, uni\textit{vérsa} \textbf{ter}ra, {\GreStar} dícite in géntibus: ``Dó\textit{minus re}\textbf{gná}vit''. \antiphona{Vídimus}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Treme} diante dele, ó ter\textit{ra in}\textbf{tei}ra, {\GreStar} dizei entre as nações: ``\textit{O Senhor} \textbf{rei}na!'' \antiphona{Vimos}

  \switchcolumn*

  % 12b--13ab

  \item \textit{Tunc} exsultábunt ómnia ligna sil\textbf{vá}rum {\GreDagger} a fácie Dómini, \textit{quia} \textbf{ve}nit, {\GreStar} quóniam venit iu\textit{dicáre} \textbf{ter}ram. \antiphona{Vídimus}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Então} exultarão as árvores das \textbf{ma}tas, {\GreDagger} diante do Senhor, porque \textit{ele} \textbf{vem}! {\GreStar} Ele vem \textit{julgar a} \textbf{ter}ra. \antiphona{Vimos}

  \switchcolumn*

  % 13cd

  \item \textit{Iudi}cábit orbem terræ \textit{in iu}\textbf{stí}tia {\GreStar} et pópulos in ve\textit{ritáte} \textbf{su}a. \antiphona{Vídimus}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Julga}gará o orbe da terra \textit{com jus}\textbf{ti}ça {\GreStar} e, na fideli\textit{dade}, \textit{os} \textbf{po}vos. \antiphona{Vimos}
\end{greenumerate}