\SetLinkTextL{\Antiphona{Púeri Hebræórum}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Os filhos dos hebreus}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{1b}\Inchoatio{Dó}{mi}ni est terra et pleni\MediatioI{tú}{do }{e}[ius,] orbis terrárum et qui hábi\TerminatioI{tant}[ ]{in}[ ]{e}o.}%
        {\item \VSup{1}\Inchoatio{Ao}[ ]{Se}nhor pertence a terra e o que \MediatioI{e}{la en}{cer}[ra,] o mundo inteiro com os seres que \TerminatioI{o}[ ]{po}{vo}am.}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Qui}{a} ipse super mária fun\MediatioI{dá}{vit }{e}[um,] et super flúmina fir\TerminatioI{má}{vit}[ ]{e}um.}%
        {\item \VSup{2}\Inchoatio{Por}{que} ele a tornou firme \MediatioI{so}{bre os }{ma}[res,] e sobre as águas a mantém i\TerminatioI{na}{ba}{lá}vel.},
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Quis}[ ]{as}céndet in \MediatioI{mon}{tem }{Dó}[mini,] aut quis stabit in loco \TerminatioI{sanc}{to}[ ]{e}ius?}%
        {\item \VSup{3}``\Inchoatio{Quem}[ ]{su}birá até o \MediatioI{mon}{te }{do}[ Senhor,] quem ficará em sua san\TerminatioI{ta}[ ]{ha}{bi}tação?''},
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{In}{no}cens mánibus et mundo \Flexa{cor}[de,] qui non accépit in vanum \MediatioI{no}{men }{e}[ius,] nec iurá\TerminatioI{vit}[ ]{in}[ ]{do}lum.}%
        {\item \VSup{4}``\Inchoatio{Quem}[ ]{tem} mãos puras e inocente \Flexa{co}[ração,] quem não dirige sua mente \MediatioI{pa}{ra o }{cri}[me,] nem jura falso para o dano \TerminatioI{de}[ ]{seu}[ ]{pró}ximo.},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Hic}[ ]{ac}cípiet benedicti\MediatioI{ó}{nem a }{Dó}[mino,] et iustificatiónem a Deo salu\TerminatioI{ta}{ri}[ ]{su}o.}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{So}{bre} este desce a \MediatioI{bên}{ção }{do}[ Senhor] e a recompensa de seu \TerminatioI{Deus}[ ]{e}[ ]{Sal}vador.''},
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Hæc}[ ]{est} generátio quæ\MediatioI{rén}{tium }{e}[um,] quæréntium fáciem \TerminatioI{De}{i}[ ]{Ia}cob.}%
        {\item \VSup{6}``\Inchoatio{É}[ ]{as}sim a geração dos que \MediatioI{o}{ pro}{cu}[ram,] e do Deus de Israel bus\TerminatioI{cam}[ ]{a}[ ]{fa}ce.''},
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ \MediatioI{æ}{ter}{\-ná}[les,] et introí\TerminatioI{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.}%
        {\item \VSup{7}``\Inchoatio{Ó}[ ]{por}tas, levantai vos\Flexa{sos}[ frontões!] Elevai-vos bem mais alto, an\MediatioI{ti}{gas }{por}[tas,] a fim de que o Rei da gló\TerminatioI{ria}[ ]{pos}{sa} entrar!''},
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \Flexa{gló}[riæ?] Dóminus \MediatioI{for}{tis et }{po}[tens,] Dóminus po\TerminatioI{tens}[ ]{in}[ ]{prœ́}lio.}%
        {\item \VSup{8}\Inchoatio{Di}{zei}-nos: ``Quem é este Rei da \Flexa{gló}[ria?''] ``É o Senhor, o valoroso, o o\MediatioI{ni}{po}{ten}[te,] o Senhor, o poderoso \TerminatioI{nas}[ ]{ba}{ta}lhas!''},
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ \MediatioI{æ}{ter}{\-ná}[les,] et introí\TerminatioI{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.}%
        {\item \VSup{9}``\Inchoatio{Ó}[ ]{por}tas, levantai vos\Flexa{sos}[ frontões!] Elevai-vos bem mais alto, an\MediatioI{ti}{gas }{por}[tas,] a fim de que o Rei da gló\TerminatioI{ria}[ ]{pos}{sa} entrar!''},
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} \MediatioI{i}{ste rex }{gló}[riæ?] Dóminus virtútum ipse \TerminatioI{est}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.}%
        {\item \VSup{10}\Inchoatio{Di}{zei}-nos: ``Quem é este Rei da \Flexa{gló}[ria?''] ``O Rei da glória é o Senhor o\MediatioI{ni}{po}{ten}[te,] o Rei da glória é o Senhor Deus do \TerminatioI{u}{ni}{ver}so!''}
}