% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 79(78),4--5.8--11.13}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/feria-iv-cinerum/psalmus-responsorius-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 4
  {Facti sumus oppróbrium vicínis \MediatioEI{no}[stris,] subsannátio et illúsio his qui in circúi\TerminatioEI{tu}[ ]{no}stro sunt. \Responsorium{Propítius esto}[\LinkLA]}%
    {Tornamo-nos o opróbrio dos nossos vi\MediatioEI{zi}[nhos,] escárnio e ludíbrio dos que nos \TerminatioEI{ro}{dei}am. \Responsorium{Sede propício}[\LinkPT]},
  % 5
  {Usquequo, Dómine? Irascéris in \MediatioEI{fi}[nem?] Accendétur velut ignis ze\TerminatioEI{lus}[ ]{tu}us? \Responsorium{Propítius esto}[\LinkLA]}%
    {Até quando, Senhor? Ficareis irado para \MediatioEI{sem}[pre?] O vosso zelo arderá como \TerminatioEI{o}[ ]{fo}go? \Responsorium{Sede propício}[\LinkPT]},
  % 8
  {Ne memíneris iniquitátum patrum no\Respirare{stró}[rum,] cito antícipent nos misericórdiæ \MediatioEI{tu}[æ,] quia páuperes facti su\TerminatioEI{mus}[ ]{ni}mis. \Responsorium{Propítius esto}[\LinkLA]}%
    {Não vos relembreis das culpas dos nossos \Respirare{pais}[,] mas nos venha sem demora ao encontro a vossa miseri\MediatioEI{cór}dia, pois nos tornamos mui\TerminatioEI{to}[ ]{po}bres. \Responsorium{Sede propício}[\LinkPT]},
  % 10
  {Quare dicent in géntibus: ``Ubi est Deus e\Respirare{ó}[rum?''] Innotéscat in natiónibus coram óculis \MediatioEI{no}[stris] últio sánguinis servórum tuórum qui \TerminatioEI{ef}{fú}sus est. \Responsorium{Propítius esto}[\LinkLA]}%
    {Para que dirão, entre as nações: ``Onde está seu \Respirare{Deus}[?''] Manifeste-se, entre as nações, aos nossos \MediatioEI{o}[lhos,] a vingança do sangue derramado dos vos\TerminatioEI{sos}[ ]{ser}vos. \Responsorium{Sede propício}[\LinkPT]},
  % 11
  {Intróeat in conspéctu tuo gémitus compedi\Respirare{tó}[rum;] secúndum magnitúdinem brácchii \MediatioEI{tu}[i] supérstites relínque fíli\TerminatioEI{os}[ ]{mor}tis. \Responsorium{Propítius esto}[\LinkLA]}%
    {Chegue à vossa presença o gemido dos prisio\Respirare{nei}[ros;] segundo a grandeza do vosso \MediatioEI{bra}[ço,] deixai sobreviver os condenados \TerminatioEI{à}[ ]{mor}te. \Responsorium{Sede propício}[\LinkPT]},
  % 13ab
  {Nos autem pópulus tuus et oves páscuæ \MediatioEI{tu}[æ,] confitébimur tibi \TerminatioEI{in}[ ]{sǽ}culum. \Responsorium{Propítius esto}[\LinkLA]}%
    {Assim, nós, vosso povo e ovelhas do vosso re\MediatioEI{ba}[nho,] vos glorificaremos pa\TerminatioEI{ra}[ ]{sem}pre; \Responsorium{Sede propício}[\LinkPT]},
  % 13c
  {In generatiónem et generati\MediatioEI{ó}[nem] annuntiábimus lau\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}am. \Responsorium{Propítius esto}[\LinkLA]}%
    {De geração em gera\MediatioEI{ção} proclamaremos o vosso \TerminatioEI{lou}{vor}. \Responsorium{Sede propício}[\LinkPT]}
}