\SetVerseAnnotation{Sl 34(33),2.12--14.18--21.23}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Ve}{ní}te, fíli\MediatioI{i}{, au}{dí}[te me:] timórem Dómi\TerminatioI{ni}[ ]{do}{cé}bo vos. \Antiphona{Qui mihi minístrat}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vin}{de}, meus \MediatioI{fi}{lhos, ou}{vi}[-me:] e eu vos ensinarei o temor \TerminatioI{do Se}{nhor}. \Antiphona{S\Elisio{e} alguém quer servir-me}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Quis}[ ]{est} homo \MediatioI{qui}{ vult }{vi}[tam,] díligit dies ut ví\TerminatioI{deat}[ ]{bo}\-num? \Antiphona{Qui mihi minístrat}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quem}[ ]{é} que de\MediatioI{se}{ja a }{vi}[da] e anseia por longos dias, para gozar da fe\TerminatioI{li}{ci}{da}de? \Antiphona{S\Elisio{e} alguém quer servir-me}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Pró}{hi}be linguam \MediatioI{tu}{am a }{ma}[lo,] et lábia tua ne lo\-\TerminatioI{quán}{tur}[ ]{do}lum. \Antiphona{Qui mihi minístrat}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pre}{ser}va tua \MediatioI{lín}{gua do }{mal}[,] e os teus lábios, para que não fa\TerminatioI{lem}[ ]{men}{ti}ras. \Antiphona{S\Elisio{e} alguém quer servir-me}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Cla}{ma}vérunt, et Dóminus \MediatioI{ex}{au}{dí}[vit,] et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\TerminatioI{rá}{vit}[ ]{e}os. \Antiphona{Qui mihi minístrat}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{jus}tos clamaram e o Se\MediatioI{nhor}{ os ou}{viu}[,] e de todas as tribulações os \TerminatioI{li}{ber} {tou}. \Antiphona{S\Elisio{e} alguém quer servir-me}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{Iux}{ta} est Dóminus iis qui con\MediatioI{trí}{to sunt }{cor}[de,] et confráctos spíri\TerminatioI{tu}[ ]{sal}{vá}bit. \Antiphona{Qui mihi minístrat}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está perto dos que têm o cora\MediatioI{ção}{ fe}{ri}[do,] e salvará os de espírito \TerminatioI{que}{bran}{ta}\-do. \Antiphona{S\Elisio{e} alguém quer servir-me}[\LinkPT]},
  % 16
  {\Inchoatio{Mul}{tæ} tribulati\MediatioI{ó}{nes ius}{tó}[rum,] et de ómnibus his liberábit \TerminatioI{e}{os}[ ]{Dó}minus. \Antiphona{Qui mihi minístrat}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mui}{tas} são as afli\MediatioI{ções}{ dos }{jus}[tos,] mas de todas elas o Senhor os \TerminatioI{li}{vra}{rá}. \Antiphona{S\Elisio{e} alguém quer servir-me}[\LinkPT]},
  % 17
  {\Inchoatio{Cu}{stó}dit ómnia \MediatioI{os}{sa e}{ó}[rum,] unum ex his non \TerminatioI{con}{te}{\-ré}tur. \Antiphona{Qui mihi minístrat}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor cuida de todos \MediatioI{os}{ seus }{os}[sos:] Nenhum deles se \TerminatioI{que}{bra}{rá}. \Antiphona{S\Elisio{e} alguém quer servir-me}[\LinkPT]},
  % 18
  {\Inchoatio{Ré}{di}met Dóminus ánimas ser\MediatioI{vó}{rum su}{ó}[rum,] et non puniéntur omnes qui spe\TerminatioI{rant}[ ]{in}[ ]{e}o. \Antiphona{Qui mihi minístrat}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor resgatará a vida \MediatioI{dos}{ seus }{ser}[vos,] e todos os que nele esperam não se\TerminatioI{rão}[ ]{pu}{ni}dos. \Antiphona{S\Elisio{e} alguém quer servir-me}[\LinkPT]}
}