\def\PsalmAnnotation{Sl 33(32),1.5.8--9.11--13.15.18.21--22}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{Di}{lí}git iustítiam \MediatioIII{et}{ iu}{díci}[um,] misericórdia Dómini ple\-na \TerminatioIIIa{est}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} ama a justiça e \MediatioIII{o}{ di}{rei}[to;] da misericórdia do Senhor está cheia \TerminatioIIIa{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Tí}{me}at Dóminum \MediatioIII{om}{nis }{ter}[ra,] a fácie autem eius formídent omnes inhabitán\TerminatioIIIa{tes }{or}bem. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Que}[ ]{to}da a terra tema \MediatioIII{o}{ Se}{nhor}[,] diante de sua face tremam todos os habitantes \TerminatioIIIa{do}[ ]{mun}do. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am ipse \MediatioIII{di}{xit, et }{fac}[ta sunt,] ipse mandávit, et \TerminatioIIIa{cre}{á}ta sunt. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{e}le falou, e \MediatioIII{tu}{do se }{fez}[;] ele mandou, e tudo foi \TerminatioIIIa{cri}{a}do. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Con}{sí}lium autem Dómini in æ\MediatioIII{tér}{num }{ma}[net,] cogitatiónes cordis eius in generatióne et genera\TerminatioIIIa{ti}{ó}\-nem. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{pla}no do Senhor permanece \MediatioIII{pa}{ra }{sem}[pre,] os pensamentos do seu coração, de geração em ge\TerminatioIIIa{ra}{ção}. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Be}{á}ta gens, cui Dómi\MediatioIII{nus}{ est }{De}[us,] pópulus, quem elégit in hereditá\TerminatioIIIa{tem}[ ]{si}bi. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fe}{liz} a nação cujo Deus é \MediatioIII{o}{ Se}{nhor}[,] o povo que ele escolheu por sua \TerminatioIIIa{he}{ran}ça. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{De}[ ]{cæ}lo re\MediatioIII{spé}{xit }{Dó}[minus,] vidit omnes fíli\TerminatioIIIa{os}[ ]{hó}\-mi\-num. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Do}[ ]{céu}, o Senhor es\MediatioIII{tá}{ o}{lhan}[do,] Ele vê todos os filhos \TerminatioIIIa{dos}[ ]{ho}mens. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{fin}xit singillátim \MediatioIII{cor}{da e}{ó}[rum,] qui intellégit ómnia ópera \TerminatioIIIa{e}{ó}rum. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Foi}[ ]{e}le quem lhes formou, a cada um, o \MediatioIII{co}{ra}{ção}[,] e compreende todas as su\TerminatioIIIa{as}[ ]{o}bras. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Ec}{ce} óculi Dómini super metu\MediatioIII{én}{tes }{e}[um,] in eos qui sperant super misericórdi\TerminatioIIIa{a}[ ]{e}ius. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{o}lhos do Senhor estão sobre os \MediatioIII{que}{ o }{te}[mem,] sobre aqueles que contam com a sua mise\TerminatioIIIa{ri}{cór}dia. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Qui}{a} in eo lætábi\MediatioIII{tur}{ cor }{no}[strum,] et in nómine sancto eius \TerminatioIIIa{spe}{rá}vimus. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ne}{le} se alegrará o nosso \MediatioIII{co}{ra}{ção}[,] pois no seu santo nome es\TerminatioIIIa{pe}{ra}mos. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Fi}{at} misericoórdia tua, \MediatioIII{Dó}{mine, }{super}[ nos,] quemádmodum sperávi\TerminatioIIIa{mus}[ ]{in} te. \Antiphona{Díscite a me}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ve}{nha} sobre nós, Senhor, a vossa mi\MediatioIII{se}{ri}{cór}[dia,] conforme em vós nós es\TerminatioIIIa{pe}{ra}mos. \Antiphona{Aprendei de mim}[\LinkPT]}
}