% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{003319}[Sl 116(114),2]}{Sl 86(85),1bc--7.9--10.12}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-5/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Cu}{stó}di ánimam meam, \MediatioI{quó}{niam }{san}[ctus sum;] salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\TerminatioI{rán}{tem}[ ]{in} te. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Guar}{dai} minha alma, pois eu \MediatioI{sou}{ fi}{el}[;] salvai o vosso servo, que espera em \TerminatioI{vós}[, ]{meu}[ ]{Deus}. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]},
  % 3
  {\Inchoatio{Mi}{se}rére \MediatioI{me}{i, }{Dó}[mine,] quóniam ad te clamávi \TerminatioI{to}{ta}[ ]{di}e. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ten}{de} piedade de \MediatioI{mim}{, Se}{nhor}[,] porque o dia todo cla\TerminatioI{mo}[ ]{a}[ ]{vós}. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Læ}{tí}fica ánimam \MediatioI{ser}{vi }{tu}[i,] quóniam ad te, Dómine, ánimam me\TerminatioI{am}[ ]{le}{vá}vi. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{le}grai a vida do \MediatioI{vos}{so }{ser}[vo,] pois a vós, Senhor, elevo a \TerminatioI{mi}{nha}[ ]{al}ma. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am tu, Dómine, su\MediatioI{á}{vis et }{mi}[tis,] et multæ misericórdiæ ómnibus invocántibus te. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vós}[, ]{Se}nhor, sois bondoso \MediatioI{e}{ cle}{men}[te,] e de imensa misericórdia para todos os que \TerminatioI{vos}[ ]{in}{vo}cam. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Áu}{ri}bus pércipe, Dómine, orati\MediatioI{ó}{nem }{me}[am,] et inténde voci deprecati\TerminatioI{ó}{nis}[ ]{me}æ. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pres}{tai} ouvidos, Senhor, à minha \MediatioI{o}{ra}{ção}[,] e escutai a voz da \TerminatioI{mi}{nha}[ ]{sú}plica. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{In}[ ]{di}e tribulatiónis meæ cla\MediatioI{má}{vi }{ad}[ te,] quia ex\TerminatioI{áu}{\-di}{\-es} me. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{No}[ ]{di}a da minha tribulação \MediatioI{cla}{mo por }{vós}[,] pois vós me \TerminatioI{a}{ten}{deis}. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Om}{nes} gentes quascúmque fecísti \Flexa{vé}[nient,] et adorábunt \MediatioI{co}{ram te, }{Dó}[mine;] et glorificábunt \TerminatioI{no}{men}[ ]{tu}um. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{To}{das} as nações que fizestes, vi\Flexa{rão}[,] e se prostrarão diante de \MediatioI{vós}{, Se}{nhor}[,] glorificando o \TerminatioI{vos}{so}[ ]{no}me. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am magnus es tu, et fáciens \MediatioI{mi}{ra}{bí}[lia:] tu es \TerminatioI{De}{us}[ ]{so}lus. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{vós} sois grande e realizais \MediatioI{ma}{ra}{vi}[lhas:] só \TerminatioI{vós}[ ]{sois}[ ]{Deus}. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]},
  % 12
  {\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi, Dómine Deus meus, in toto \MediatioI{cor}{de }{me}[o,] et glorificábo nomen tuum \TerminatioI{in}[ ]{æ}{tér}num. \Antiphona{Inclinávit Dóminus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{vos} louvarei, Senhor, meu Deus, de todo o meu \MediatioI{co}{ra}{ção} e glorificarei vosso nome \TerminatioI{pa}{ra}[ ]{sem}pre. \Antiphona{O Senhor inclinou}[\LinkPT]}
}