% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 1b

  \item Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}æ, {\GreStar} a quo tre\textit{pi}\textbf{dá}bo? \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item O Senhor é o refúgio da minha \textbf{vi}da: {\GreStar} diante de quem tre\textit{me}\textbf{rei}? \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 4a

  \item Unum pétii a Dómino, hoc re\textbf{quí}ram: {\GreStar} ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\textit{tæ} \textbf{me}æ. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Uma só coisa pedi ao Senhor, e só isso busca\textbf{rei}: {\GreStar} Poder morar na casa do Senhor todos os dias da mi\textit{nha} \textbf{vi}da. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 4b

  \item Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}mini, {\GreStar} et vísitem tem\textit{plum} \textbf{e}ius. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Poder gozar das delícias do Se\textbf{nhor} {\GreStar} e contemplar o \textit{seu} \textbf{tem}plo. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 5a

  \item Quóniam occultábit me in tentório \textbf{su}o, {\GreStar} in die malórum abscóndet me in abscóndito tabernácu\textit{li} \textbf{su}i. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Pois ele me esconderá na sua mo\textbf{ra}da, {\GreStar} no dia da desgraça. Há de abrigar-me no interior de su\textit{a} \textbf{ten}da. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 7

  \item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textbf{má}vi, {\GreStar} miserére mei et \textit{e}\textbf{xáu}di me. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Ouvi, Senhor, a minha voz, que \textbf{cla}ma: {\GreStar} tende piedade de mim e es\textit{cu}\textbf{tai}-me. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 8

  \item De te dixit cor meum: ``Exquírite fáciem \textbf{e}ius''; {\GreStar} fáciem tuam, Dómine, \textit{re}\textbf{quí}ram. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Meu coração me lembra vosso apelo: ``Buscai a minha \textbf{fa}ce!'' {\GreStar} Sim, a vossa face, Senhor, \textit{eu} \textbf{bus}co. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 9a

  \item Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me, {\GreStar} ne declínes in ira a ser\textit{vo} \textbf{tu}o. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Não afasteis de mim o vosso \textbf{ros}to, {\GreStar} não vos desvieis do vosso servo \textit{com} \textbf{i}ra. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 9b

  \item Adiútor meus es tu, ne me re\textbf{í}cias, {\GreStar} neque derelínquas me, Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Meu auxílio sois vós, não me rejei\textbf{teis} {\GreStar} nem me abandoneis, ó Deus da minha sal\textit{va}\textbf{ção}. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 13

  \item Credo vidére bona \textbf{Dó}mini {\GreStar} in terra \textit{vi}\textbf{vén}tium. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Tenho certeza de contemplar os bens do Se\textbf{nhor} {\GreStar} na terra dos \textit{vi}\textbf{ven}tes. \responsorium{Aleluia}
\end{greenumerate}