% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{}{Sl 122(121)}
}

\def\LinkLA{communia/commune-dedicationis-ecclesiae/psalmus-alleluiaticus/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    %
    {Stantes iam sunt pedes \MediatioC{no}[stri] in portis tuis, \TerminatioCI{Ie}{\-rú}\-salem. \Responsorium{Allelúia}}%
        {Nossos pés já estão pi\MediatioC{san}[do,] às tuas portas, ó Jeru\TerminatioCI{\-sa}{\-lém}! \Responsorium{Aleluia}},
    %
    {Ierúsalem, quæ ædificáta est ut \MediatioC{cí}[vitas] sibi compácta in \TerminatioCI{id}{íp}sum. \Responsorium{Allelúia}}%
        {Jerusalém, edificada como uma ci\MediatioC{da}[de] bem compacta e \TerminatioCI{u}{ni}da. \Responsorium{Aleluia}},
    %
    {Illuc enim ascendérunt tribus, tribus \MediatioC{Dó}[mini,] testimónium Israel, ad confiténdum nómi\TerminatioCI{ni}[ ]{Dó}mini. \Responsorium{Allelúia}}%
        {Para lá sobem as tribos, as tribos do Se\MediatioC{nhor}[,] para renderem graças ao nome do Senhor, segundo prescrito a Is\TerminatioCI{ra}{el}. \Responsorium{Aleluia}},
    %
    {Quia illic sedérunt sedes ad iu\MediatioC{dí}[cium,] sedes do\TerminatioCI{mus}[ ]{Da}\-vid. \Responsorium{Allelúia}}%
        {Aí estão os tronos do julga\MediatioC{men}[to,] os tronos da casa de \TerminatioCI{Da}{vi}. \Responsorium{Aleluia}},
    %
    {Rogáte quæ ad pacem sunt Ie\MediatioC{rú}[salem,] secúri sint di\TerminatioCI{\-li}{\-gén}\-tes te. \Responsorium{Allelúia}}%
        {Rogai pela paz de Jerusa\MediatioC{lém}[:] ``Vivam em segurança os que \TerminatioCI{te}[ ]{a}mam! \Responsorium{Aleluia}},
    %
    {Fiat pax in muris \MediatioC{tu}[is,] et secúritas in túrri\TerminatioCI{bus}[ ]{tu}is. \Responsorium{Allelúia}}%
        {Reine a paz dentro de teus \MediatioC{mu}[ros,] e a segurança em teus \TerminatioCI{pa}{lá}cios!'' \Responsorium{Aleluia}},
    %
    {Propter fratres meos et próximos \MediatioC{me}[os] loquar: ``\TerminatioCI{Pax}[ ]{in} te!'' \Responsorium{Allelúia}}%
        {Por causa de meus irmãos e meus a\MediatioC{mi}[gos] eu digo: ``A paz esteja \TerminatioCI{em}[ ]{ti}!'' \Responsorium{Aleluia}},
    %
    {Propter domum Dómini Dei \MediatioC{no}[stri] exquíram bo\TerminatioCI{\-na}[ ]{ti}bi. \Responsorium{Allelúia}}%
        {Pela casa do Senhor, nosso \MediatioC{Deus}[,] buscarei o bem pa\TerminatioCI{ra}[ ]{ti}. \Responsorium{Aleluia}}
}