\SetVerseAnnotation{Sl 18 A(19),2.3.4.5.6.7}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Spíritus Dómini}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{\Elisio{O} Espírito do Senhor}}

\SetFirstVersePair{
  % 2
  {\Inchoatio{Cæ}{li}enárrant glóriam \MediatioVIII{De}[i,] et ópera mánum eius annúntiat \TerminatioVIII{fir}{ma}{mén}tum.}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{céus} proclamam a glória do Se\MediatioVIII{nhor}[,] e o firmamento, a obra de \TerminatioVIII{su}{as}[ ]{mãos}.}
}
\SetVersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Di}{es} diéi erúctat \MediatioVIII{ver}[bum,] et nox nocti índi\TerminatioVIII{cat}[ ]{sci}{én}\-tiam.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{di}a ao dia transmite esta men\MediatioVIII{sa}[gem,] a noite à noite publica es\TerminatioVIII{ta}[ ]{no}{tí}cia.},
  % 4
  {\Inchoatio{Non}[ ]{sunt} loquélæ neque ser\MediatioVIII{mó}[nes] quorum non intelle\TerminatioVIII{gán}{tur}[ ]{vo}ces.}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{são} discursos nem frases ou pa\MediatioVIII{la}[vras,] nem são vozes que possam \TerminatioVIII{ser}[ ]{ou}{vi}das.},
  % 5
  {\Inchoatio{In}[ ]{om}nem terram exívit sonus e\MediatioVIII{ó}[rum,] et in fines orbis terræ ver\TerminatioVIII{ba}[ ]{e}{ó}rum.}%
    {\Inchoatio{Seu}[ ]{som} ressoa e se espalha em toda a \MediatioVIII{ter}[ra,] chega aos confins do universo a \TerminatioVIII{su}{a}[ ]{voz}.},
  % 6
  {\Inchoatio{So}{li} pósuit tabernáculum in \Flexa{e}[is,] et ipse tamquam sponsus procédens de thálamo \MediatioVIII{su}[o,] exsultávit ut gigas ad currén\TerminatioVIII{dam}[ ]{vi}am.}%
    {\Inchoatio{Ar}{mou} no alto uma tenda para o \Flexa{sol}[;] ele desponta no céu e se levanta como um esposo do quarto nupci\MediatioVIII{\-al}[,] como um herói exultante em \TerminatioVIII{seu}[ ]{ca}{mi}nho.},
  % 7
  {\Inchoatio{A}[ ]{fí}nibus cælórum egréssio \Flexa{e}[ius,] et occúrsus eius usque ad fines e\MediatioVIII{ó}[rum,] nec est quod abscondátur a ca\TerminatioVIII{ló}{re}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{De}[ ]{um} extremo do céu põe-se a cor\Flexa{rer} e vai traçando o seu rastro luminoso, até que possa che\-gar ao outro ex\MediatioVIII{tre}[mo,] e nada pode fugir ao \TerminatioVIII{seu}[ ]{ca}{lor}.}
}