\SetLinkTextL{\Antiphona{Spíritus}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{\Elisio{O} Espírito}}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{4b}\Inchoatio{Ge}{ne}ratióni álteri narrántes laudes Dómini et virtútes \MediatioVIII{e}[ius,] et mirabília e\TerminatioVIII{ius}[ ]{quæ}[ ]{fe}cit.}%
    {\item \VSup{4bcd}\Inchoatio{À}[ ]{no}va geração nos conta\Flexa{re}[mos:] as grandezas do Senhor e \MediatioVIII{seu}[ poder,] as maravilhas que por \TerminatioVIII{nós}[ ]{re}{a}lizou.},
  {\item \VSup{5b}\Inchoatio{Quan}{ta} mandáverat pátribus \Flexa{no}[stris] nota fácere ea fíliis \MediatioVIII{su}[is,] ut cognśscat generátio áltera, fílii \TerminatioVIII{qui}[ ]{na}{scén}tur.}%
    {\item \VSup{5cd}\Inchoatio{E}{le} ordenado a \MediatioVIII{nos}[sos pais] que ensinassem estas coisas \TerminatioVIII{a}[ ]{seus}[ ]{fi}lhos.},
  {\item \VSup{6a}\Inchoatio{Ex}{súr}gent et narrábunt fíliis \MediatioVIII{su}[is,] \VSup{7}ut ponant in De\TerminatioVIII{o}[ ]{spem}[ ]{su}am.}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Pa}{ra} que a nova geração os conhe\MediatioVIII{ces}[se] e os filhos que have\TerminatioVIII{ri}{am} de nascer.},
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{non} obliviscántur óperum \MediatioVIII{De}[i,] et mandáta e\TerminatioVIII{ius}[ ]{cu}{stó}diant.}%
    {\item \Inchoatio{Le}{van}tem-se e as contem a seus \MediatioVIII{fi}[lhos,] \VSup{7}para que ponham no Senhor sua \TerminatioVIII{es}{pe}{ran}ça.},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Ec}{ce} percússit petram et fluxárunt \MediatioVIII{a}[quæ,] et torréntes i\TerminatioVIII{nun}{da}{vé}runt.}%
    {\item \Inchoatio{Das}[ ]{o}bras do Senhor não se es\MediatioVIII{que}[çam,] e observem fielmente \TerminatioVIII{seus}[ ]{pre}{cei}tos.},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Num}{quid} et panem póterit \MediatioVIII{da}[re,] aut paráre carnes pó\TerminatioVIII{pu}{lo}[ ]{su}o?}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Fez}[ ]{bro}tar água abundante do ro\MediatioVIII{che}[do,] e fez correr como torrente \TerminatioVIII{no}[ ]{de}{ser}to.},
  {\item \VSup{23}\Inchoatio{Ve}{rúm}tamen mandávit núbibus \MediatioVIII{dé}[super,] et iánuas cæ\TerminatioVIII{li}[ ]{a}{pé}ruit.}%
    {\item \VSup{20cd}``\Inchoatio{Mas}[ ]{se}rá também capaz de \MediatioVIII{dar}[-nos pão,] e a seu povo poderá pro\TerminatioVIII{ver}[ ]{de}[ ]{car}ne?''},
  {\item \VSup{24}\Inchoatio{Et}[ ]{plu}it illis manna ad mandu\MediatioVIII{cán}[dum,] et panem cæli \TerminatioVIII{de}{dit}[ ]{e}is.}%
    {\item \VSup{23}\Inchoatio{Or}{de}nou, então, às nuvens \MediatioVIII{lá}[ do céu] e as comportas das al\TerminatioVIII{tu}{ras}[ ]{fez } abrir.},
  {\item \VSup{25}\Inchoatio{Pa}{nem} angelórum manducávit \MediatioVIII{ho}[mo,] cibária misit eis ad \TerminatioVIII{a}{bun}{dán}tiam.}%
    {\item \VSup{24}\Inchoatio{Fez}[ ]{cho}ver-lhes o maná e alimen\MediatioVIII{tou}[-os,] e lhes deu para co\TerminatioVIII{mer}[ ]{o}[ ]{pão} do céu.},
  {\item \VSup{29}\Inchoatio{Et}[ ]{man}ducavérunt et saturáti sunt \MediatioVIII{ni}[mis,] et desidérium eórum át\TerminatioVIII{tu}{lit}[ ]{e}is.}%
    {\item \VSup{25}\Inchoatio{O}[ ]{ho}mem se nutriu do pão dos \MediatioVIII{an}[jos;] e mandou-lhes alimento em \TerminatioVIII{a}{bun}{dân}cia.},
  {}%
    {\item \VSup{29}\Inchoatio{E}{les} comeram e beberam à von\MediatioVIII{ta}[de;] o Senhor satisfizera os \TerminatioVIII{seus}[ ]{de}\MediatioVIII{se}jos.}
}