% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 43(42),2--7.13--16}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-2/psalmus-responsorius/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 4
  {In decachórdo et psal\MediatioC{té}[rio,] cum cántico in \TerminatioCII{cítha}ra. \Responsorium{Et psállere}[\LinkLA]}%
    {Com a lira de dez cordas e o sal\MediatioC{té}[rio,] com o cântico acompanhado da \TerminatioCII{cíta}ra. \Responsorium{E cantar salmos}},
  % 5
  {Quia delectásti me, Dómine, in factúra \MediatioC{tu}[a,] et in opéribus mánuum tuárum exsul\TerminatioCII{tá}bo. \Responsorium{Et psállere}[\LinkLA]}%
    {Pois vós me alegrais, Senhor, com os vossos \MediatioC{fei}[tos,] e eu exulto com as obras de vossas \TerminatioCII{mãos}. \Responsorium{E cantar salmos}},
  % 6
  {Quam magnificáta sunt ópera tua, \MediatioC{Dó}[mine:] nimis profúndæ factæ sunt cogitatiónes \TerminatioCII{tu}æ. \Responsorium{Et psállere}[\LinkLA]}%
    {Quão grandiosas as vossas obras, Se\MediatioC{nhor}[,] como são profundos os vossos pensa\TerminatioCII{men}\-tos! \Responsorium{E cantar salmos}},
  % 7
  {Vir insípiens non co\MediatioC{gnó}[scet,] et stultus non intélle\TerminatioCII{get} hæc. \Responsorium{Et psállere}[\LinkLA]}%
    {O insensato não compre\MediatioC{en}[de,] o tolo não entende estas \TerminatioCII{coi}sas! \Responsorium{E cantar salmos}},
  % 13
  {Iustus ut palma flo\MediatioC{ré}[bit,] sicut cedrus Líbani suc\TerminatioCII{\-cré}\-scet. \Responsorium{Et psállere}[\LinkLA]}%
    {O justo, porém, crescerá como a pal\MediatioC{mei}[ra,] e como o cedro do Líbano cresce\TerminatioCII{rá}. \Responsorium{E cantar salmos}},
  % 14
  {Plantáti in domo \MediatioC{Dó}[mini,] in átriis Dei nostri flo\TerminatioCII{ré}\-bunt. \Responsorium{Et psállere}[\LinkLA]}%
    {Plantados na casa do Se\MediatioC{nhor}[,] florescerão nos átrios do nosso \TerminatioCII{Deus}. \Responsorium{E cantar salmos}},
  % 15
  {Adhuc fructus dabunt in se\MediatioC{néc}[ta,] úberes et bene viréntes \TerminatioCII{e}runt. \Responsorium{Et psállere}[\LinkLA]}%
    {Na velhice ainda darão \TerminatioCII{fru}tos, continuando cheios de seiva e verde\TerminatioCII{jan}tes. \Responsorium{E cantar salmos}},
  % 16
  {Ut annúntient quóniam rectus Dóminus, refúgium \MediatioC{me}[\-um,] et non est iníquitas in \TerminatioCII{e}o. \Responsorium{Et psállere}[\LinkLA]}%
    {E anunciarão que o Senhor é \MediatioC{re}[to,] é meu Rochedo, e nele não há iniqui\TerminatioCII{da}de. \Responsorium{E cantar salmos}}
}