\def\PsalmAnnotation{Sl 89(88),2--4.6.8--9.15--18}

\def\VersePairs{
  %
  {Quóniam di\Flexa*{xí}[sti:] ``In ætérnum misericórdia ædifi\MediatioE{\-cá}[\-bi\-tur'',] in cælis firmábitur véritas \TerminatioEII{tu}a. \Responsorium{In ætérnum}[\LinkLA]}%
    {Porque dis\Flexa*{ses}[tes:] ``A misericórdia será edificada para \MediatioE{sem}[\-pre'';] nos céus estabeleceis a vossa fideli\TerminatioEII{\-da}\-de. \Responsorium{Para sempre}[\LinkPT]},
  %
  {Confitebúntur cæli mirabília tua, \MediatioE{Dó}[mine,] étenim veritátem tuam in ecclésia san\TerminatioEII{ctó}\-rum. \Responsorium{In ætérnum}[\LinkLA]}%
    {Os céus proclamam vossas maravilhas, Se\MediatioE{nhor}[,] e a vossa fidelidade, na assembleia dos \TerminatioEII{san}tos. \Responsorium{Para sempre}[\LinkPT]},
  %
  {Deus, metuéndus in consílio san\MediatioE{ctó}[rum,] magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \TerminatioEII{e}ius sunt. \Responsorium{In ætérnum}[\LinkLA]}%
    {Deus é tremendo na assembleia dos \MediatioE{san}[tos,] grande e terrível, acima de todos aqueles que o cir\TerminatioEII{cun}dam. \Responsorium{Para sempre}[\LinkPT]},
  %
  {Dómine Deus virtútum, quis similis \MediatioE{ti}[bi?] Potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu \TerminatioEII{tu}o. \Responsorium{In ætérnum}[\LinkLA]}%
    {Senhor, Deus do universo, quem é semelhante a \MediatioE{vós}[?] Sois poderoso, Senhor, e a fidelidade vos cir\TerminatioEII{cun}da. \Responsorium{Para sempre}[\LinkPT]},
  %
  {Iustítia et iudícium firmaméntum sedis \MediatioE{tu}[æ.] Misericórdia et véritas præcédent fáciem \TerminatioEII{tu}am. \Responsorium{In ætérnum}[\LinkLA]}%
    {Justiça e direito são a base do vosso \MediatioE{tro}[no;] misericórdia e fidelidade precedem a vossa \TerminatioEII{fa}ce. \Responsorium{Para sempre}[\LinkPT]},
  %
  {Beátus pópulus qui scit iubilati\MediatioE{ó}[nem;] Dómine, in lúmine vultus tui ambu\TerminatioEII{lá}bunt. \Responsorium{In ætérnum}[\LinkLA]}%
    {Feliz o povo que conhece o som do \MediatioE{jú}[bilo;] Ele caminhará, Senhor, à luz da vossa \TerminatioEII{fa}ce. \Responsorium{Para sempre}[\LinkPT]},
  %
  {Et in nómine tuo exsultábunt tota \MediatioE{di}[e,] et in iustítia tua exalta\TerminatioEII{bún}tur. \Responsorium{In ætérnum}[\LinkLA]}%
    {Exultará o dia todo em vosso \MediatioE{no}[me,] e na vossa justiça é exal\TerminatioEII{ta}do. \Responsorium{Para sempre}[\LinkPT]},
  %
  {Quóniam decor virtútis eorum \MediatioE{tu}[ es,] et in beneplácito tuo exaltábitur cornu \TerminatioEII{no}strum. \Responsorium{In ætérnum}[\LinkLA]}%
    {Pois vós sois o esplendor da sua \MediatioE{for}[ça,] e com a vossa benevolência se levantará nosso po\TerminatioEII{der}. \Responsorium{Para sempre}[\LinkPT]}
}