\SetLinkTextL{\Antiphona{Vidérunt omnes}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Viram todos}}

\SetFirstVersePair{
    {\VSup{1}\Inchoatio{Can}{tá}te Dómino \MediatioVII{cán}{ticum }{no}[vum:] quia mira\TerminatioVII{bí}{lia }{fe}cit.}%
        {\VSup{1ab}\Inchoatio{Can}{tai} ao Senhor Deus um \MediatioVII{can}{to }{no}[vo,] porque ele \TerminatioVII{fez}{ pro}{dí}gios!}
}

\SetVersePairs{
    {\VSup{4}\Inchoatio{Iu}{bi}láte Deo, \MediatioVII{om}{nis }{ter}[ra,] erúmpite, exsul\TerminatioVII{tá}{te et }{psál}\-li\-te.}%
        {\VSup{4}\Inchoatio{A}{cla}mai o Senhor Deus, ó \MediatioVII{ter}{ra in}{tei}[ra,] alegrai-vos e \TerminatioVII{e}{xul}{tai}!},
    {\VSup{5}\Inchoatio{Psál}{li}te Dómi\MediatioVII{no}{ in }{cí}[thara,] in cíthara et \TerminatioVII{vo}{ce }{psal}\-mi.}%
        {\VSup{5}\Inchoatio{Can}{tai} salmos ao Senhor ao \MediatioVII{som}{ da }{har}[pa] e da cíta\TerminatioVII{ra}{ su}{a}ve!},
    {\VSup{6}\Inchoatio{In}[ ]{tu}bis ductílibus et voce \MediatioVII{tu}{bæ }{cór}[neæ,] iubiláte in conspéctu \TerminatioVII{re}{gis }{Dó}mini.}%
        {\VSup{6}\Inchoatio{A}{cla}mai, com os clarins e \MediatioVII{as}{ trom}{be}[tas,] ao Senhor, o \TerminatioVII{nos}{so }{Rei}!},
    {\VSup{7}\Inchoatio{So}{net} mare et pleni\MediatioVII{tú}{do }{e}[ius,] orbis terrárum et qui hábi\TerminatioVII{tant}{ in }{e}o.}%
        {\VSup{7}\Inchoatio{A}{plau}da o mar com todo ser que \MediatioVII{ne}{le }{vi}[ve,] o mundo inteiro e \TerminatioVII{to}{da }{gen}te!},
    {\VSup{8}\Inchoatio{Flú}{mi}na plaudent \Flexa{ma}[nu,] simul montes exsultábunt a con\MediatioVII{spéc}{tu }{Dó}[mini,] \VSup{9}quóniam venit iudi\TerminatioVII{\-cá}{\-re }{ter}\-ram.}%
        {\VSup{8}\Inchoatio{As}[ ]{mon}tanhas e os rios \MediatioVII{ba}{tam }{pal}[mas] e exultem de \TerminatioVII{a}{le}{gri}a || \VSup{9}na presença do Senhor, pois \MediatioVII{e}{le }{vem}[,] vem julgar a \TerminatioVII{ter}{ra in}{tei}ra.},
    {\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terrárum \MediatioVII{in}{ iu}{stí}[tia] et pópulos in \TerminatioVII{æ}{\-qui}{\-tá}\-te.}%
        {\Inchoatio{Jul}{ga}rá o universo \MediatioVII{com}{ jus}{ti}[ça] e as nações com \TerminatioVII{e}{qui}{da}de.}
}