\SetLinkTextL{\Antiphona{Ád\-iu\-va me}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Sustentai-me}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Be}{á}ti qui servant testimónia \MediatioVIII{e}[ius,] in toto corde ex\TerminatioVIII{quí}{runt}[ ]{e}um.}%
        {\item \VSup{2}\Inchoatio{Fe}{liz} o homem que observa seus pre\MediatioVIII{cei}[tos] e de todo coração pro\TerminatioVIII{cu}{ra}[ ]{a} Deus!},
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Be}{ne}díctus es, \MediatioVIII{Dó}[mine;] doce me iustificati\TerminatioVIII{ó}{nes}[ ]{tu}as.}%
        {\item \VSup{12}\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, vós sois bendito para \MediatioVIII{sem}[pre;] os vossos mandamentos \TerminatioVIII{en}{si}{nai}-me!},
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Bé}{ne}fac servo tuo, et \MediatioVIII{vi}[vam,] et custódiam ser\TerminatioVIII{mó}{\-nem}[ ]{tu}um.}%
        {\item \VSup{17}\Inchoatio{Se}{de} bom com vosso servo, e \MediatioVIII{vi}[verei,] e guardarei vossa pala\TerminatioVIII{vra}[, ]{ó}[ ]{Se}nhor.},
    {\item \VSup{25}\Inchoatio{Ad}{hǽ}sit púlveri ánima \MediatioVIII{me}[a;] vivifíca me secúndum \TerminatioVIII{ver}{\-bum}[ ]{tu}um.}%
        {\item \VSup{25}\Inchoatio{A}[ ]{mi}nha alma está prostrada na po\MediatioVIII{ei}[ra,] vossa palavra me devolva a \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da!},
    {\item \VSup{27}\Inchoatio{Vi}{am} mandatórum tuórum fac me intel\MediatioVIII{lé}[gere,] et exercébor in mirabí\TerminatioVIII{li}{bus}[ ]{tu}is.}%
        {\item \VSup{27}\Inchoatio{Fa}{zei}-me conhecer vossos ca\MediatioVIII{mi}[nhos,] e então meditarei vos\TerminatioVIII{sos}[ ]{pro}{dí}gios!},
    {\item \VSup{35}\Inchoatio{De}{duc} me in sémitam præceptórum tu\MediatioVIII{ó}[rum,] quia \TerminatioVIII{ip}{sam}[ ]{vo}lui.}%
        {\item \VSup{35}\Inchoatio{Gui}{ai} meus passos no caminho que tra\MediatioVIII{ças}[tes,] pois só nele encontrarei fe\TerminatioVIII{li}{ci}[ ]{da}de.},
    {\item \VSup{36}\Inchoatio{In}{clí}na cor meum in testimónia \MediatioVIII{tu}[a,] et non in \TerminatioVIII{a}{va}{rí}tiam.}%
        {\item \VSup{36}\Inchoatio{In}{cli}nai meu coração às \MediatioVIII{vos}[sas leis,] a nunca ao dinheiro e à \TerminatioVIII{a}{va}{re}za.},
    {\item \VSup{48}\Inchoatio{Et}[ ]{le}vábo manus meas ad præcépta tua, quæ di\MediatioVIII{lé}[xi;] et exercébor in iustificatió\TerminatioVIII{ni}{bus}[ ]{tu}is.}%
        {\item \VSup{48}\Inchoatio{E}{le}varei as minhas mãos para lou\MediatioVIII{var}[-vos] e com prazer meditarei vos\TerminatioVIII{sa}[ ]{von}{ta}de.},
    {\item \VSup{49}\Inchoatio{Me}{mor} esto verbi tui servo \MediatioVIII{tu}[o,] in quo mihi \allowbreak\TerminatioVIII{spem}[ ]{de}{dí}sti.}%
        {\item \VSup{49}\Inchoatio{Lem}{brai}-vos da promessa ao vosso \MediatioVIII{ser}[vo,] pela qual me cumulastes de \TerminatioVIII{es}{pe}{ran}ça!}
}