% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \synccounter{enumi}

  % 2

  \ifbook%
    \setcounter{enumi}{2}
  \else
    \item Veni ad li\textit{be}\textbf{rán}dum nos.

    \begin{minipage}[t]{4.6cm}
      \gregorioscore{psalmus-responsorius/responsorium}
    \end{minipage}
  \fi

  \switchcolumn%

  \ifbook%
    \setcounter{enumi}{2}
  \else
    \item Vinde li\textit{ber}\textbf{tar}-nos.

    \begin{minipage}[t]{5.3cm}
      \gregorioscore{psalmus-responsorius/responsorium-pt}
    \end{minipage}
  \fi

  \switchcolumn*

  % 3b

  \ifbook\else
    \item Qui pacis Israel, in\textbf{tén}de, {\GreStar} qui dedúcis velut o\textit{vem} \textbf{Io}seph. \responsorium{Dómine}
  \fi

  \switchcolumn%

  \ifbook\else
    \item Ó Pastor de Israel, dai ou\textbf{vi}do, {\GreStar} vós, que conduzis José, como a uma \textit{o}\textbf{ve}lha. \responsorium{Ó Senhor}
  \fi

  \switchcolumn*

  % 3b

  \item Excíta poténtiam tuam, et \textbf{ve}ni, {\GreStar} ut salvos fá\textit{ci}\textbf{as} nos. \responsorium{Dómine}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{2}

  \item Despertai o vosso po\textbf{der} {\GreStar} e vinde \textit{sal}\textbf{var}-nos. \responsorium{Ó Senhor}

  \switchcolumn*

  % 9

  \item Víneam de Ægýpto transtu\textbf{lí}sti, {\GreStar} eiecísti gentes, et plantá\textit{sti} \textbf{e}am. \responsorium{Dómine}

  \switchcolumn%

  \item Do Egito trouxestes uma vi\textbf{dei}ra, {\GreStar} expulsastes nações e a \textit{plan}\textbf{tas}\-tes. \responsorium{Ó Senhor}

  \switchcolumn*

  % 10

  \item Purgásti locum in conspéctu \textbf{e}ius, {\GreStar} plantásti radíces eius, et implé\textit{vit} \textbf{ter}ram. \responsorium{Dómine}

  \switchcolumn%

  \item Preparastes o terreno diante \textbf{de}la: {\GreStar} plantastes suas raízes, e encheu \textit{a} \textbf{ter}ra. \responsorium{Ó Senhor}

  \switchcolumn*

  % 11

  \item Opérti sunt montes umbra \textbf{e}ius, {\GreStar} et ramis eius ce\textit{dri} \textbf{De}i. \responsorium{Dómine}

  \switchcolumn%

  \item Montanhas se cobriram com sua \textbf{som}bra {\GreStar} e, com seus ramos, os cedros \textit{de} \textbf{Deus}. \responsorium{Ó Senhor}

  \switchcolumn*

  % 12

  \item Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}re, {\GreStar} et usque ad Flumen propági\textit{nes} \textbf{su}as. \responsorium{Dómine}

  \switchcolumn%

  \item Ela estendeu seus sarmentos até o \textbf{mar} {\GreStar} e, até o rio, os seus \textit{re}\textbf{ben}\-tos. \responsorium{Ó Senhor}

  \switchcolumn*

  % 15

  \item Deus virtútum, con\textbf{vér}tere; {\GreStar} réspice de cæ\-lo et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{is}tam. \responsorium{Dómine}

  \switchcolumn%

  \item Ó Deus do universo, vol\textbf{tai}-vos, {\GreStar} olhai do céu e vede, visitai esta \textit{vi}\textbf{dei}ra. \responsorium{Ó Senhor}

\end{greenumerate}