% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 129(128)}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-5/psalmus-responsorius-2/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {Supra dorsum meum aravérunt \MediatioCS{a}{ra}{tó}[res,] prolongavérunt sulcos \TerminatioCS{su}os. \Responsorium{Sæpe}[\LinkLA]}%
    {Sobre as minhas costas araram os \MediatioCS{la}{vra}{do}[res,] a\-brin\-do seus longos \TerminatioCS{sul}cos. \Responsorium{Muitas vezes}[\LinkPT]},
  % 4
  {Dóminus \MediatioCS{au}{tem}[ ]{iu}[stus] concídit cervíces pec\-ca\TerminatioCS{\-tó}\-rum. \Responsorium{Sæpe}[\LinkLA]}%
    {O Senhor, porém, \MediatioCS{que}[ ]{é}[ ]{jus}[to,] livrou-me do poder dos \TerminatioCS{ím}pios. \Responsorium{Muitas vezes}[\LinkPT]},
  % 5
  {Confundántur et convertán\MediatioCS{tur}[ ]{re}{trór}[sum] omnes, qui odérunt \TerminatioCS{Si}on. \Responsorium{Sæpe}[\LinkLA]}%
    {Fiquem confundidos e voltem \MediatioCS{pa}{ra}[ ]{trás} todos os que odeiam Si\TerminatioCS{ão}. \Responsorium{Muitas vezes}[\LinkPT]},
  % 6
  {Fiant sicut fe\MediatioCS{num}[ ]{tec}{tó}[rum,] quod, priúsquam evellátur, ex\TerminatioCS{á}ruit. \Responsorium{Sæpe}[\LinkLA]}%
    {Sejam como a erva \MediatioCS{dos}[ ]{te}{lha}[dos,] que antes de arrancada já está \TerminatioCS{se}ca. \Responsorium{Muitas vezes}[\LinkPT]},
  % 7
  {De quo non implévit manum su\MediatioCS{am}[, ]{qui}[ ]{me}[tit,] et sinum suum, qui manípulos \TerminatioCS{cól}ligit. \Responsorium{Sæpe}[\LinkLA]}%
    {Com ela, o ceifador não en\MediatioCS{che}[ ]{a}[ ]{mão}[;] nem o colo, o que recolhe os \TerminatioCS{fei}xes. \Responsorium{Muitas vezes}[\LinkPT]},
  % 8
  {Et non dixérunt, qui præte\Respirare{rí}{bant:} ``Benedíctio Dó\MediatioCS{mi}{ni}[ ]{su}[per vos,] benedícimus vobis in nómine \TerminatioCS{Dó}mini''. \Responsorium{Sæpe}[\LinkLA]}%
    {Não lhes digam os que \Respirare{pas}[sam:] ``A bênção do Senhor venha \MediatioCS{so}{bre}[ ]{vós}[,] nós vos abençoamos em nome do Se\TerminatioCS{nhor}!'' \Responsorium{Muitas vezes}[\LinkPT]}
}