\SetVerseAnnotation{Sl 25(24),1b--2a.4--7bc--10.15--16}

\def\LinkRefLA{\Antiphona{Adspíce in me}}
\def\LinkRefPT{\Antiphona{Voltai-vos a mim}}

\def\VersePairs{
  % 4
  {\Inchoatio{Vi}{as} tuas, Dómine, demónstra \MediatioVIII{mi}[hi,] et sémitas tuas \TerminatioVIII{é}{do}{ce} me.}%
    {\Inchoatio{Fa}{zei}-me conhecer, Senhor, os vossos ca\MediatioVIII{mi}[nhos;] ensinai-me as vos\TerminatioVIII{sas}[ ]{ve}{re}das.},
  % 5
  {\Inchoatio{Dí}{ri}ge me in veritáte tua et \Flexa{do}[ce me,] quia tu es
      Deus salútis \MediatioVIII{me}[æ,] et te sustínui \TerminatioVIII{to}{ta}[ ]{di}e.}%
    {\Inchoatio{Di}{ri}gi-me na vossa verdade e ensi\Flexa{nai}[-me,] pois vós sois o Deus da minha salva\MediatioVIII{ção}[.] Em vós esperei to\TerminatioVIII{do}[ ]{o}[ ]{di}a.},
  % 6
  {\Inchoatio{Re}{mi}níscere miseratiónum tuárum, \MediatioVIII{Dó}[mine,] et misericordiárum tuárum, quóniam a \TerminatioVIII{sǽ}{cu}{lo} sunt.
     }%
    {\Inchoatio{Lem}{brai}-vos de vossa ternura, Se\MediatioVIII{nhor}[,] e de vossa misericórdia, que \TerminatioVIII{são}[ ]{e}{ter}nas.},
  % 7bc
  {\Inchoatio{Se}{cún}dum misericórdiam tuam meménto \MediatioVIII{me}[i tu,] propter bonitátem \TerminatioVIII{tu}{am}[, ]{Dó}mine.}%
    {\Inchoatio{Se}{gun}do a vossa misericórdia, lembrai-vos de \MediatioVIII{mim}[,] por causa da vossa bonda\TerminatioVIII{de}[, ]{Se}{nhor}.},
  % 8
  {\Inchoatio{Dul}{cis} et rectus \MediatioVIII{Dó}[minus,] propter hoc peccatóres vi\TerminatioVIII{am}[ ]{do}{cé}bit.}%
    {\Inchoatio{Bom}[ ]{e} reto é o Se\MediatioVIII{nhor}[,] por isso mostra aos pecadores o ca\TerminatioVIII{mi}{nho}[ ]{re}to.},
  % 9
  {\Inchoatio{Dí}{ri}get mansuétos in iu\MediatioVIII{dí}[cio,] docébit mites \TerminatioVIII{vi}{as}[ ]{su}as.}%
    {\Inchoatio{E}{le} guia os pobres segundo a jus\MediatioVIII{ti}[ça,] ensina aos humildes os \TerminatioVIII{seus}[ ]{ca}{mi}nhos.},
  % 10
  {\Inchoatio{U}{ni}vérsæ viz Dómini misericórdia et \MediatioVIII{vé}[ritas] custodiéntibus testaméntum eius et testimó\TerminatioVIII{ni}{a}[ ]{e}ius.
     }%
    {\Inchoatio{To}{dos} os caminhos do Senhor são misericórdia e ver\MediatioVIII{da}[de,] para os que guardam sua aliança e seus \TerminatioVIII{tes}{te}{mu}nhos.},
  % 15
  {\Inchoatio{Ó}{cu}li mei semper ad \MediatioVIII{Dó}[minum,] quóniam ipse
      evéllet de láqueo \TerminatioVIII{pe}{des}[ ]{me}os.}%
    {\Inchoatio{Meus}[ ]{o}lhos estão sempre voltados para o Se\MediatioVIII{nhor}[,] pois ele há de livrar os meus pés da \TerminatioVIII{ar}{ma}{di}lha.},
  % 16
  {\Inchoatio{Ré}{spi}ce in me, et miserére \MediatioVIII{me}[i,] quia únicus et pau\TerminatioVIII{per}[ ]{sum}[ ]{e}go.}%
    {\Inchoatio{O}{lhai} para mim e tende pie\MediatioVIII{da}[de,] pois sou pobre e es\TerminatioVIII{tou}[ ]{so}{zi}nho.}
}