% chtex-file 38
\SetLinkTextL{\Antiphona{A fructu fruménti}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Mais alegria}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{In}{vo}cántem exaudívit me, Deus iu\MediatioI{stí}{tiæ }{me}[æ;] In tribulatióne dila\TerminatioI{tá}{sti}[ ]{mi}hi.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Quan}{do} eu chamo, respondei-me, ó meu Deus, minha jus\Flexa{ti}[ça!] Vós que soubestes aliviar-me nos mo\MediatioI{men}{tos de }{a}[flição,] atendei-me por piedade e escutai \TerminatioI{mi}{nha}[ ]{o}ração.}
}

\SetVersePairs{
  {\Inchoatio{Mi}{se}\MediatioI{ré}{re }{me}[i] et exáudi orati\TerminatioI{ó}{nem}[ ]{me}am.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Fi}{lhos} dos homens, até quando fecha\MediatioI{reis}{ o }{co}[ra\-ção?] Por que amais a ilusão e procurais a \TerminatioI{fal}{si}{da}de?},
  {\VSup{3}\Inchoatio{Fí}{li}i hóminum, úsquequo \MediatioI{gra}{vi }{cor}[de?] Ut quid dilígitis vanitátem et quǽri\TerminatioI{tis}[ ]{men}{dá}cium?}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Com}{pre}endei que nosso Deus faz maravilhas \MediatioI{por}{ seu }{ser}[\-vo,] e que o Senhor me ouvirá quando lhe faço a \TerminatioI{mi}{nha}[ ]{pre}\-ce!},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Et}[ ]{sci}tóte quóniam mirificávit Dóminus \MediatioI{san}{ctum }{su}[um;] Dóminus exáudiet, cum clamáve\TerminatioI{ro}[ ]{ad}[ ]{e}um.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{Sa}{cri}ficai o que é justo, e ao Senhor o\MediatioI{fe}{re}{cei}[-o;] confiai sempre no Senhor, ele é a única \TerminatioI{es}{pe}{ran}ça!},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Sa}{cri}ficáte sacrifíci\MediatioI{um}{ iu}{stí}[tiæ] et sperá\TerminatioI{te}[ ]{in}[ ]{Dó}\-mino.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{Mui}{tos} há que se perguntam: ``Quem nos dá fe\MediatioI{li}{ci}{\-da}[de?''] Sobre nós fazei brilhar o esplendor de \TerminatioI{vos}{sa}[ ]{fa}ce!},
  {\VSup{7}\Inchoatio{Mul}{ti} dicunt: ``Quis osténdit \MediatioI{no}{bis }{bo}[na?''] Leva in signum super nos lumen vultus \TerminatioI{tu}{i}[, ]{Dó}mine.}%
    {\VSup{9}\Inchoatio{Eu}[ ]{tran}quilo vou deitar-me e na paz logo \MediatioI{a}{dor}{me}[\-ço,] pois só vós, ó Senhor Deus, dais segurança à \TerminatioI{mi}{nha}[ ]{vi}da!},
  {\VSup{9}\Inchoatio{In}[ ]{pa}ce in idípsum dórmiam et \MediatioI{re}{qui}{és}[cam,] quóniam tu, Dómine, singuláriter in spe cons\TerminatioI{ti}{tu}{ís}ti me.}%
    {}
}