\SetLinkTextL{\Responsorium{Domus}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{É a povo}}

\SetVersePairs{
    {Vínea facta est di\MediatioCS{léc}{to}[ ]{me}[o] in cornu fílio \TerminatioCS{ó}lei.}%
        {Uma vinha \MediatioCS{ti}{nha}[ ]{e}[le,] em ubérrima co\TerminatioCS{li}na.},
    {\item \VSup{2}Et sepívit eam, et lápides elé\MediatioCS{git}[ ]{ex}[ ]{il}[la,] et plantávit eam e\TerminatioCS{léc}tam.}%
        {\item \VSup{2}Fez-lhe em volta mu\MediatioCS{ro}[ ]{e}[ ]{fos}[so,] cepas óti\TerminatioCS{mas} plantou.},
    {Et ædificávit turrim in mé\MediatioCS{di}{o}[ ]{e}[ius,] et tórcular extrúxit in \TerminatioCS{e}a.}%
        {Uma torre er\MediatioCS{gueu}[ ]{no}[ ]{cen}[tro,] e cavou o \TerminatioCS{seu} lagar.},
    {Et exspectávit ut fá\MediatioCS{ce}{ret}[ ]{u}[vas,] et fecit la\TerminatioCS{brú}scas.}%
        {Esperava \MediatioCS{pe}{las}[ ]{u}[vas,] mas apenas deu a\TerminatioCS{gra}zes.},
    {\item \VSup{3}Nunc ergo habitatóres Ierúsalem, et \MediatioCS{vi}{ri}[ ]{Iu}[da,] iudicáte inter me et vineam \TerminatioCS{me}am.}%
        {\item \VSup{3}Julga, pois, Je\MediatioCS{ru}{sa}{lém}[;] julgai, filhos \TerminatioCS{de} Judá.},
    {\item \VSup{4}Quid est quod débui ultra fácere ví\MediatioCS{ne}{æ}[ ]{me}[æ,] et non feci \TerminatioCS{e}i?}%
        {Entre mim e \MediatioCS{mi}{nha}[ ]{vi}[nha,] peço o vosso julga\TerminatioCS{\-men}\-to.},
    {An quod exspectávi ut fá\MediatioCS{ce}{rat}[ ]{u}[vas,] et fecit la\TerminatioCI{brú}scas?}%
        {\item \VSup{4}Quem pudera \MediatioCS{fa}{zer}[ ]{mais} do que fiz por minha \TerminatioCS{vi}nha?},
    {\item \VSup{5ab}Et nunc os\MediatioCS{tén}{dam}[ ]{vo}[bis] quid ego fáciam víneæ \TerminatioCS{me}æ.}%
        {Se esperava as \MediatioCS{su}{as}[ ]{u}[vas,] por que deu somente a\TerminatioCS{gra}zes?},
    {\item \VSup{6}Et ponam eam desértam: non putábitur et non fodi\Flexa*{é}[tur:] et ascéndent ve\MediatioCS{pres}[ ]{et}[ ]{spi}[næ:] et núbibus mandábo ne pluant super eam \TerminatioCS{im}brem.}%
        {\item \VSup{5ab}Pois agora \MediatioCS{vou}[ ]{mos}{trar}[-vos] qual a sorte desta \TerminatioCS{vi}nha.},
    {\item \VSup{7a}Vínea enim Dómini \TerminatioCS{Sá}baoth.}%
        {\item \VSup{6}Que ela seja \MediatioCS{de}{vas}{ta}[da,] sempre sem poda e cul\TerminatioCS{ti}vo.},
    {}%
        {Nela cresçam sarça \MediatioCS{e}[ ]{es}{pi}[nho,] não conheça chuva e or\TerminatioCS{va}lho.},
    {}%
        {\item \VSup{7a}Eis que a vinha \TerminatioCS{do} Senhor.}
}