% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{\CantusID{001708}}{Sl 8,2.4–10}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/sanctissimae-trinitatis/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    %
    {\Inchoatio{Quó}{ni}am eleváta est magnificéntia \MediatioII{tu}[a] su\TerminatioII{per}[ ]{cæ}los. \Antiphona{Benedícta sit}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Pois}[ ]{se} eleva a vossa magnifi\MediatioII{cên}[cia] acima \TerminatioII{dos}[ ]{céus}. \Antiphona{Bendita seja}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Quan}{do} vídeo cælos tuos, ópera digitórum tu\MediatioII{ó}[rum,] lunam et stellas quæ tu \TerminatioII{fun}{dá}sti. \Antiphona{Benedícta sit}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Quan}{do} vejo os vossos céus, obra dos vossos \MediatioII{de}[dos,] a lua e as estrelas, as coisas que \TerminatioII{cri}{as}tes. \Antiphona{Bendita seja}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Quid}[ ]{est} homo, quod memor es \MediatioII{e}[ius?] aut fílius hóminis, quóniam vísi\TerminatioII{tas}[ ]{e}um? \Antiphona{Benedícta sit}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Que}[ ]{é} o ser humano, para deles vos lem\MediatioII{brar}[des,] o filho do homem, para que o vi\TerminatioII{si}{teis}? \Antiphona{Bendita seja}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Mi}{nu}ísti eum paulo minus ab \Flexa{án}[gelis,] glória et honóre coronásti \MediatioII{e}[um;] et constituísti eum super ópera mánuum \TerminatioII{tu}{á}rum. \Antiphona{Benedícta sit}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Vós}[ ]{o} fizestes pouco menor que os \Flexa{an}[jos,] de glória e de honra o coro\MediatioII{as}[tes] e o constituístes acima das obras de vos\TerminatioII{sas}[ ]{mãos}. \Antiphona{Bendita seja}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Óm}{ni}a subiecísti sub pádibus \Flexa{e}[ius,] oves et boves uni\MediatioII{vér}[\-sas,] ínsuper et péco\TerminatioII{ra}[ ]{cam}pi. \Antiphona{Benedícta sit}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Tu}{do} sujeitastes aos vossos \Flexa{pés}[,] todos os bois e as o\MediatioII{ve}[lhas,] além de todos os animais \TerminatioII{do}[ ]{cam}po. \Antiphona{Bendita seja}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Vó}{lu}cres cæli et pisces \MediatioII{ma}[ris,] quæcúmque perámbulant sémi\TerminatioII{tas}[ ]{ma}ris. \Antiphona{Benedícta sit}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Os}[ ]{pás}saros do céu e os peixes do \MediatioII{mar}[,] e todo ser que percorre as veredas \TerminatioII{dos}[ ]{ma}res. \Antiphona{Bendita seja}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Dó}{mi}ne, Dóminus \MediatioII{no}[ster,] quam admirábile est nomen tuum in univér\TerminatioII{sa}[ ]{ter}ra! \Antiphona{Benedícta sit}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, Senhor \MediatioII{nos}[so,] quão admirável é o vosso nome em toda \TerminatioII{a}[ ]{ter}ra! \Antiphona{Bendita seja}[\LinkPT]}
}