\SetLinkTextL{\Responsorium{Miserére}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Tende pena}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{3}Miserére mei, \MediatioC{De}[us,] secúndum misericórdiam \TerminatioCII{tu}am.}%
        {\item \VSup{3}Tende piedade, ó meu Deus, miseri\MediatioC{cór}[dia!] Na imensidão de vosso amor, purifi\TerminatioCII{cai}-me.}
}

\SetVersePairs{
    {Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\MediatioC{á}[rum] dele iniquitátem \TerminatioCII{me}am.}%
        {\item \VSup{4}Lavai-me todo inteiro do pe\MediatioC{ca}[do,] e apagai completamente a minha \TerminatioCII{cul}pa.},
    {\item \VSup{4}Ámplius lava me ab iniquitáte\MediatioC{me}[a,] et a peccáto meo \TerminatioCII{munda} me.}%
        {\item \VSup{5}Eu reconheço toda a minha iniqui\MediatioC{da}[de,] o meu pecado está sempre à minha \TerminatioCII{fren}te.},
    {\item \VSup{5}Quóniam iniquitátem meam ego co\MediatioC{gnó}[sco,] et peccátum meum contra me est \TerminatioCII{sem}per.}%
        {\item \VSup{9}Aspergi-me e serei puro do pe\MediatioC{ca}[do,] e mais branco do que a neve \TerminatioCII{fica}rei.},
    {\item \VSup{9}Aspérges me hyssópo, et mun\MediatioC{dá}[bor;] lavábis me, et super nivem deal\TerminatioCII{bá}bor.}%
        {\item \VSup{10}Fazei-me ouvir cantos de festa e de ale\MediatioC{gri}[a,] e exultarão estes meus ossos que esma\TerminatioCII{gas}tes.},
    {\item \VSup{10}Audíre me fácies gáudium et læ\MediatioC{tí}[tiam,] et exsultábunt ossa quæ humili\TerminatioCII{á}sti.}%
        {\item \VSup{11}Desviai o vosso olhar dos meus pe\MediatioC{ca}[dos,] e apagai todas as minhas \TerminatioCII{transgres}sões.},
    {\item \VSup{11}Avérte fáciem tuam a peccátis \MediatioC{me}[is,] et omnes iniquitátes meas \TerminatioCII{de}le.}%
        {\item \VSup{12}Criai em mim um coração que seja \MediatioC{pu}[ro,] dai-me de novo um espírito deci\TerminatioCII{di}do.},
    {\item \VSup{12}Cor mundum crea in me, \MediatioC{De}[us,] et spíritum firmum ínnova in viscéribus \TerminatioCII{me}is.}%
        {\item \VSup{13}Ó Senhor, não me afasteis de vossa \MediatioC{fa}[ce,] nem retireis de mim o vosso Santo Es\TerminatioCII{píri}to!},
    {\item \VSup{13}Ne proícias me a fácie \MediatioC{tu}[a,] et spíritum sanctum tuum ne áuferas \TerminatioCII{a} me.}%
        {\item \VSup{14}Dai-me de novo a alegria de ser \MediatioC{sal}[vo,] e confirmai-me com espírito gene\TerminatioCII{ro}so!},
    {\item \VSup{14}Redde mihi lætítiam salutáris \MediatioC{tu}[i,] et spíritus promptíssimo con\TerminatioCII{fírma} me.}%
        {}
}