% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 48

  \item \textit{Quia} respéxit humilitátem ancíllæ \textbf{su}æ, {\GreStar} ecce enim ex hoc Beáta esm me dicent omnes gene\textit{rati}\textbf{ó}nes. \\ \antiphona{Beáta es}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item \textit{Porque} olhou para a condição humilde de sua \textbf{ser}va. {\GreStar} Todas as gerações, desde agora, me chamarão bem-a\textit{ventu}\-\textbf{ra}\-da. \antiphona{Ditosa sois}

  \switchcolumn*

  % 49

  \item \textit{Quia} fecit mihi magna, qui \textbf{po}tens est, {\GreStar} et sanctum \textit{nomen} \textbf{e}ius. \antiphona{Beáta es}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Porque} o Poderoso fez por mim grandes \textbf{coi}sas. {\GreStar} Santo é \textit{o seu} \textbf{no}me. \antiphona{Ditosa sois}

  \switchcolumn*

  % 50

  \item \textit{Et mi}sericórdia eius a progénie in pro\textbf{gé}nies {\GreStar} timén\textit{tibus} \textbf{e}um. \antiphona{Beáta es}

  \switchcolumn%

  \item \textit{E a} sua misericórdia se estende, de geração em gera\-\textbf{ção}, {\GreStar} sobre aqueles \textit{que o} \textbf{te}mem. \antiphona{Ditosa sois}

  \switchcolumn*

  % 51

  \item \textit{Fecit} poténtiam in brácchio \textbf{su}o, {\GreStar} dispérsit supérbos mente \textit{cordis} \textbf{su}i. \antiphona{Beáta es}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ele} manifestou poder com o seu \textbf{bra}ço: {\GreStar} dispersou os soberbos nos pensamentos de seu \textit{cora}\textbf{ção}. \antiphona{Ditosa sois}

  \switchcolumn*

  % 52

  \item \textit{Depó}suit poténtes de \textbf{se}de, {\GreStar} et exal\textit{távit} \textbf{hú}\-miles. \antiphona{Beáta es}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Depôs} os poderosos de seus \textbf{tro}nos {\GreStar} e exaltou os de condi\textit{ção hu}\textbf{mil}de. \antiphona{Ditosa sois}

  \switchcolumn*

  % 53

  \item \textit{Esu}riéntes implévit \textbf{bo}nis, {\GreStar} et dívites dimí\textit{sit i}\textbf{ná}nes. \antiphona{Beáta es}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Encheu} de bens os fa\textbf{min}tos {\GreStar} e despediu os ri\textit{cos sem} \textbf{na}da. \antiphona{Ditosa sois}

  \switchcolumn*

  % 54

  \item \textit{Suscé}pit Israel, puérum \textbf{su}um, {\GreStar} recordátus misericór\textit{diæ} \textbf{su}æ. \antiphona{Beáta es}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ampa}rou Israel, seu \textbf{ser}vo, {\GreStar} lembrando-se da mi\textit{seri}\-\textbf{cór}dia. \antiphona{Ditosa sois}

  \switchcolumn*

  % 55

  \item \textit{Sicut} locútus est ad patres \textbf{nos}tros, {\GreStar} Abraham et sémini ei\textit{us in} \textbf{s{\'\ae}}cula. \antiphona{Beáta es}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Como} prometera aos nossos \textbf{pais}, {\GreStar} a Abraão e à sua descendência, \textit{para} \textbf{sem}pre. \antiphona{Ditosa sois}
\end{greenumerate}