% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{2}

  % 2

  \item Iúdicet pópulum tuum in ius\textbf{tí}tia, {\GreStar} et páuperes tuos in \textit{iu}\textbf{dí}cio. \responsorium{Omnes}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{2}

  \item Que ele governe vosso povo com jus\textbf{ti}ça {\GreStar} e os vossos pobres, com o \textit{di}\textbf{rei}to. \responsorium{Todas}

  \switchcolumn*

  % 3

  \item \textbf{Af}ferant montes pacem \textbf{pó}pulo, {\GreStar} et colles \textit{iu}\textbf{stí}tiam. \responsorium{Omnes}

  \switchcolumn%

  \item \textbf{As} montanhas tragam a paz ao \textbf{po}vo, {\GreStar} e as colinas, a \textit{jus}\textbf{ti}ça. \responsorium{Todas}

  \switchcolumn*

  % 4

  \item Iudicábit páuperes pópuli, {\large'} et salvos fáciet fílios \textbf{í}no\-pis, {\GreStar} et humiliábit calumni\textit{a}\textbf{tó}rem. \responsorium{Omnes}

  \switchcolumn%

  \item Ele julgará os pobres do povo, {\large'} salvará os filhos do indi\textbf{gen}te, {\GreStar} e humilhará o caluni\textit{a}\textbf{dor}. \responsorium{Todas}

  \switchcolumn*

  % 10

  \item \textbf{Re}ges Tharsis et ínsulæ múnera \textbf{óf}ferent, {\GreStar} reges Arabum et Saba dona \textit{ad}\textbf{dú}cent. \responsorium{Omnes}

  \switchcolumn%

  \item Os \textbf{reis} de Tásris e as ilhas ofertarão pre\textbf{sen}tes, {\GreStar} os reis de Sabá trarão \textit{seus} \textbf{dons}. \responsorium{Todas}

  \switchcolumn*

  % 12

  \item Quia liberábit ínopem cla\textbf{mán}tem, {\GreStar} et páuperem cui non erat \textit{ad}\textbf{iú}tor. \responsorium{Omnes}

  \switchcolumn%

  \item Pois ele libertará o indigente que su\textbf{pli}ca, {\GreStar} e o pobre, que não tem quem o \textit{a}\textbf{ju}de. \responsorium{Todas}

  \switchcolumn*

  % 13

  \item \textbf{Par}cet páuperi et \textbf{í}nopi, {\GreStar} et ánimas páuperum sal\textit{vas} \textbf{fá}ciet. \responsorium{Omnes}

  \switchcolumn%

  \item \textbf{E}le se compadecerá do pobre e do indi\textbf{gen}te, {\GreStar} e as vidas dos pobres sal\textit{va}\textbf{rá}. \responsorium{Todas}

  \switchcolumn*

  % 17a

  \item Sit nomen eius benedíctum in \textbf{sǽ}cula, {\GreStar} ante solem permanébit no\textit{men} \textbf{e}ius. \responsorium{Omnes}

  \switchcolumn%

  \item Seja bendito o seu nome pelos \textbf{sé}culos, {\GreStar} diante do sol seja bendito o \textit{seu} \textbf{no}me. \responsorium{Todas}

  \switchcolumn*

  % 17b

  \item \textbf{Et} benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}ræ, {\GreStar} omnes gentes magnificá\textit{bunt} \textbf{e}um. \responsorium{Omnes}

  \switchcolumn%

  \item \textbf{Ne}le serão abençoadas todas as tribos da \textbf{ter}ra, {\GreStar} todas as nações o engrande\textit{ce}\textbf{rão}. \responsorium{Todas}
\end{greenumerate}