\SetVerseAnnotation{Sl 45(44),1.3b.8--15}

\SetLinkTextL{\Responsorium{Ópera mea}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Minha obra}}

\def\VersePairs{
  % 3b
  {Diffúsa est grátia in lábiis \MediatioC{tu}[is,] proptérea benedíxit te Deus in æ\TerminatioCII{ter}num.}%
    {A graça espalhou-se em vossos \MediatioC{lá}[bios:] por isso, Deus abençoou-vos para \TerminatioCII{sem}pre.},
  % 8
  {Dilexísti iustítiam et odísti iniqui\Flexa*{tá}[tem,] proptérea unxit te Deus, Deus \MediatioC{tu}[us,] oleo lætítiæ præ consórtibus \TerminatioCII{tu}is.}%
    {Amastes a justiça e odiastes a iniqui\Flexa*{da}[de:] por isso, Deus vos ungiu, o vosso \MediatioC{Deus}[,] com o óleo da alegria, de preferência a vossos compa\TerminatioCII{nhei}ros.},
  % 9
  {Myrrha et áloe et cásia ómnia vestiménta \MediatioC{tu}[a,] e dómibus ebúrneis chordæ delecta\TerminatioCII{vérunt} te.}%
    {De mirra, aloés e cássia são os perfumes de vossas \MediatioC{ves}[tes;] desde os palácios de marfim, os instrumentos de corda vos a\TerminatioCII{le}gram.},
  % 10
  {Fíliæ regum inter honorátas \MediatioC{tu}[as;] ástitit regína a dextris tuis ornáta auro ex \TerminatioCII{O}phir.}%
    {Filhas de reis estão entre as vossas prefe\MediatioC{ri}[das;] à vossa direita está a rainha-mãe, ornada com ouro de O\TerminatioCII{fir}.},
  % 9
  {Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \MediatioD{me}[am;] áuribus pércipe, Deus \TerminatioDI{Ia}cob.}%
    {Senhor, Deus do universo, ouvi a minha ora\MediatioD{ção}[;] prestai ouvidos, ó Deus de Ja\TerminatioDI{có}.},
  % 10
  {Protéctor noster, áspice, \MediatioD{De}[us,] et réspice in fáciem christi \TerminatioDI{tu}i.}%
    {Olhai para nós, ó Deus, nosso es\MediatioD{cu}[do;] voltai os olhos para a face do vosso Un\TerminatioDI{gi}do.},
  % 11
  {Audi, fília, et \Flexa*{vi}[de,] et inclína aurem \MediatioC{tu}[am,] et oblivíscere pópulum tuum et domum patris \TerminatioCII{tu}i.}%
    {Ouvi, filha, \Flexa*{ve}[de,] inclinai o ou\MediatioC{vi}[do,] esquecei o vosso povo e a casa de vosso \TerminatioCII{pai}.},
  % 12
  {Et concupíscet rex spéciem \MediatioC{tu}[am,] quóniam ipse est dóminus tuus, et adóra \TerminatioCII{e}um.}%
    {E o rei se apaixonará com a vossa be\MediatioC{le}[za.] Pois ele é vosso senhor, prostrai-vos diante \TerminatioCII{de}le.},
  % 13
  {Fíliæ Tyri cum mu\MediatioC{né}[ribus;] vultum tuum deprecabúntur dívites \TerminatioCII{ple}bis.}%
    {A filha de Tiro vem com pre\MediatioC{sen}[tes;] Os ricos do povo procurarão o favor do vosso \TerminatioCII{ros}to.},
  % 14
  {Gloriósa nimis fília regis in\MediatioC{trín}[secus,] textúris áureis circuma\TerminatioCII{mí}cta.}%
    {A filha do rei está esplendorosa lá \MediatioC{den}[tro,] toda revestida de bordados de \TerminatioCII{ou}ro.},
  % 15
  {In véstibus variegátis adducétur \MediatioC{re}[gi;] vírgines post eam, próximæ eius, afferúntur \TerminatioCII{ti}bi.}%
    {Com vestidos recamados será trazida ao \MediatioC{rei}[.] As virgens depois dela, suas damas de honra, serão apresentadas a \TerminatioCII{vós}.}
}