% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{005084}[Sl 48(47),10]}{Sl 48(47),2--6.9.11--15}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-praesentatione-domini/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  {\Inchoatio{Mons}[ ]{sanc}tus eius collis speci\MediatioVIII{ó}[sus,] exsultatio uni\TerminatioVIII{vér}{sæ}[ ]{ter}ræ. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Seu}[ ]{mon}te santo é colina for\MediatioVIII{mo}[sa,] a exultação de to\TerminatioVIII{da}[ ]{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Mons}[ ]{Si}on, extrema aqui\MediatioVIII{ló}[nis,] cívitas \TerminatioVIII{re}{gis}[ ]{ma}gni. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{mon}te Sião, nas alturas do \MediatioVIII{nor}[te,] é a cidade do \TerminatioVIII{gran}{de}[ ]{Rei}. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{De}{us} in dómibus eius \MediatioVIII{no}[tus] factus est \TerminatioVIII{ut}[ ]{re}{fú}gium. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Em}[ ]{su}as cidadelas Deus é reconhe\MediatioVIII{ci}[do,] como o \TerminatioVIII{seu}[ ]{re}{fú}\-gio. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am ecce reges terræ congre\MediatioVIII{gá}[ti sunt,] convené\TerminatioVIII{runt}[ ]{in}[ ]{u}num. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{os} reis se ali\MediatioVIII{a}[ram] e juntos \TerminatioVIII{a}{van}{ça}ram. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Ip}{si} cum vidérunt, sic admi\MediatioVIII{rá}[ti sunt,] conturbáti sunt, \TerminatioVIII{dif}{fu}{gé}\-runt. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lo}{go} que viram, porém, espan\MediatioVIII{ta}[ram-re,] ficaram perturba\TerminatioVIII{dos}[, ]{fu}{gi}ram. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Sic}{ut} audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\-\Flexa{tú}[tum,] in civitáte Dei \MediatioVIII{no}[stri;] Deus fundávit eam \TerminatioVIII{in}[ ]{æ}{ter}num. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Co}{mo} ouvíramos, assim vimos na cidade do Senhor dos e\Flexa{xér}[citos,] na cidade do nosso \MediatioVIII{Deus}[;] Deus fundou-a \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Se}{cún}dum nomen tuum, \Flexa{De}[us,] sic et laus tua in fines \MediatioVIII{ter}[ræ;] iustítia plena est déx\TerminatioVIII{te}{ra}[ ]{tu}a. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Co}{mo} o vosso nome, ó \Flexa{Deus}[,] assim o vosso louvor se estende aos confins da \MediatioVIII{ter}[ra;] está cheia de justiça a vossa \TerminatioVIII{mão}[ ]{di}{rei}ta. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Læ}{té}tur mons \Flexa{Si}[on,] et exsúltent filiæ \MediatioVIII{Iu}[dæ] propter iudí\TerminatioVIII{ci}{a}[ ]{tu}a. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{le}gre-se o monte Si\Flexa{ão} e exultem as filhas de Ju\MediatioVIII{dá}[,] por causa dos vossos \TerminatioVIII{jul}{ga}{men}\-tos. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Cir}{cúm}date Sion et complectímini \MediatioVIII{e}[am,] numeráte \TerminatioVIII{tur}{res}[ ]{e}ius. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Si}{ão}, andai à sua \MediatioVIII{vol}[ta,] numerai as \TerminatioVIII{su}{as}[ ]{tor}res. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Pó}{ni}te corda vestra in virtúte \Flexa{e}[ius,] et percúrrite domos \MediatioVIII{e}[ius,] ut enarrétis in progé\TerminatioVIII{ni}{e}[ ]{ál}tera. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pres}{tai} atenção na sua de\Flexa{fe}[sa] e percorrei suas cida\-\MediatioVIII{de}[\-las,] para narrardes às gera\TerminatioVIII{ções}[ ]{fu}{tu}ras. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am hic est Deus, Deus \Flexa{no}[ster] in æternum et in sǽculum \MediatioVIII{sǽ}[culi:] ipse ducet \TerminatioVIII{nos}[ ]{in}[ ]{sǽ}cula. \Antiphona{Suscépimus, Deus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{es}te é Deus, o nosso \Flexa{Deus} eternamente e para \MediatioVIII{sem}[\-pre;] Ele será sempre o \TerminatioVIII{nos}{so}[ ]{gui}a. \Antiphona{Recordamos, ó Deus}[\LinkPT]}
}