\SetVersePairs(2){
  {\item \VSup{4}Generátio generatióni laudábit ópera \MediatioE{tu}[a,] et poténtiam tuam pronun\TerminatioEI{ti}{á}bunt.}%
    {\item \VSup{4}Uma idade conta à outra vossas \MediatioE{o}[bras,] e publica os vossos feitos po\TerminatioEI{de}{ro}sos.},
  {\item \VSup{9}\InchoatioE[Su]{á}vis Dóminus uni\MediatioE{vér}[sis,] et miseratiónes eius super ómnia ópe\TerminatioEI{ra}[ ]{e}ius.}%
    {\item \VSup{9}\InchoatioE{O} Senhor é muito bom para com \MediatioE{to}[dos,] sua ternura abraça toda cri\TerminatioEI{a}{tu}ra.},
  {\item \VSup{15}Óculi ómnium in te \MediatioE{spé}[rant,] et tu das illis escam in témpore op\TerminatioEI{por}{tú}no.}%
    {\item \VSup{15}Todos os olhos, ó Senhor, em vós es\MediatioE{pe}[ram] e vós lhes dais no tempo certo o a\TerminatioEI{li}{men}to.},
  {\item \VSup{16}\InchoatioE{Á}peris tu manum \MediatioE{tu}[am,] et imples omne ánimal in be\TerminatioEI{ne}{\-plá}\-ci\-to.}%
    {\item \VSup{16}\InchoatioE{Vós} abris a vossa mão prodiga\MediatioE{men}[te] e saciais todo ser vivo com \TerminatioEI{far}{tu}ra.},
  {\item \VSup{17}Iustus Dóminus in ómnibus viis \MediatioE{su}[is,] et sanctus in ómnibus opéri\TerminatioEI{bus}[ ]{su}is.}%
    {\item \VSup{17}É justo o Senhor em seus ca\MediatioE{mi}[nhos,] é santo em toda obra \TerminatioEI{que}[ ]{e}le faz.},
  {\item \VSup{19}\InchoatioE{Vo}luntátem timéntium se \MediatioE{fá}[ciet,] et deprecatiónem eórum \TerminatioEI{ex}{áu}diet.}%
    {\item \VSup{19}\InchoatioE{O} Senhor cumpre os desejos dos que o \MediatioE{te}[mem,] ele escuta os seus clamores e \TerminatioEI{os}[ ]{sal}va.},
  {\item \VSup{20}Custódit Dóminus omnes dili\MediatioE{gén}[tes se,] et omnes peccatóres \TerminatioEI{di}{spér}det.}%
    {\item \VSup{20}O Senhor guarda todo aquele que o \MediatioE{a}[ma,] mas dispersa e extermina os que \TerminatioEI{são}[ ]{ím}pios.},
  {\item \VSup{21}\InchoatioE{Lau}datiónem Dómini loquétur os \MediatioE{me}[um,] et benedícat omnis caro nómini sancto \Flexa*{e}[ius] in sǽculum et in sǽcu\TerminatioEI{lum}[ ]{sǽ}culi.}%
    {\item \VSup{21}\InchoatioE[Qu\Elisio{e} a ]{mi}nha boca cante a glória \Flexa*{do}[ Senhor,] e que bendiga todo ser seu nome \MediatioE{san}[to] desde agora, para sempre e  pe\TerminatioEI{los}[ ]{sé}culos.}
}