\SetVerseAnnotation{Sl 148,1bc--7.11.14bc}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Lau}{dá}te eum, omnes \MediatioI{án}{geli }{e}[ius,] laudáte eum, omnes vir\TerminatioI{tú}{tes}[ ]{e}ius. \Antiphona{Mirabántur omnes}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lou}{vai}-o, todos \MediatioI{os}{ seus }{an}[jos,] louvai-o, todos os \TerminatioI{seus}[ ]{e}{xér}citos! \Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}[\LinkPT]},
  % 3
  {\Inchoatio{Lau}{dá}te eum, \MediatioI{sol}{ et }{lu}[na,] laudáte eum, omnes stel\TerminatioI{\-læ}[ ]{et}[ ]{lu}men. \Antiphona{Mirabántur omnes}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lou}{vai}-o, \MediatioI{sol}{ e }{lu}[a,] louvai-o, todas as estrelas \TerminatioI{re}{lu}{\-zen}tes.\Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Lau}{dá}te eum, \MediatioI{cæ}{li cæ}{ló}[rum,] et aquæ omnes quæ \TerminatioI{su}{per}[ ]{cæ}los sunt. \Antiphona{Mirabántur omnes}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lou}{vai}-o, \MediatioI{céus}{ dos }{céus}[,] e todas as águas que estão aci\TerminatioI{ma}[ ]{dos}[ ]{céus}. \Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Lau}{dent} \MediatioI{no}{men }{Dó}[mini,] quia ipse mandávit, \TerminatioI{et}[ ]{cre}{a}ta sunt. \Antiphona{Mirabántur omnes}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lou}{vem} o nome \MediatioI{do}{ Se}{nhor}[,] pois ele mandou, e fo\TerminatioI{ram}[ ]{cri}{a}dos. \Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Stá}{tu}it ea in æternum, et in \MediatioI{sǽ}{culum }{sǽ}[culi;] præceptum pósuit et non \TerminatioI{præ}{ter}{í}bit. \Antiphona{Mirabántur omnes}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Es}{ta}beleceu-os para sempre e pelos sécu\MediatioI{los}{ dos }{sé}[cu\-los:] fixou-lhes um decreto, que não \TerminatioI{pas}{sa}{rá}. \Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Lau}{dá}te Dómi\MediatioI{num}{ de }{ter}[ra,] dracónes et om\TerminatioI{nes}[ ]{a}{býs}si. \Antiphona{Mirabántur omnes}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lou}{vai} o Senhor, \MediatioI{vós}{, da }{ter}[ra,] monstros marinhos e todos \TerminatioI{os}[ ]{a}{bis}mos. \Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Re}{ges} terræ et \MediatioI{om}{nes }{pó}[puli,] príncipes et omnes iú\TerminatioI{di}{ces}[ ]{ter}ræ. \Antiphona{Mirabántur omnes}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Reis}[ ]{da} terra e \MediatioI{to}{dos os }{po}[vos,] Príncipes e todos os juí\TerminatioI{zes}[ ]{da}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}[\LinkPT]},
  % 14bc
  {\Inchoatio{Hym}{nus} ómnibus \MediatioI{sanc}{tis }{e}[ius,] fíliis Israel, pópulo qui propín\TerminatioI{quus}[ ]{est}[ ]{e}i. \Antiphona{Mirabántur omnes}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{can}to de louvor para todos os \MediatioI{seus}{ fi}{éis} e para os filhos de Israel, povo que lhe \TerminatioI{es}{tá}[ ]{pró}ximo. \Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}[\LinkPT]}
}