% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{002491}[Lc 1,38]}{Sl 96(95),1--9a.11--13}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-praesentatione-domini/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Can}{tá}te Dómino, benedícite nómini \MediatioVIII{e}[ius,] annuntiáte de die in diem salu\TerminatioVIII{tá}{re}[ ]{e}ius. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Can}{tai} ao Senhor, bendizei o seu \MediatioVIII{no}[me,] anunciai dia após dia sua \TerminatioVIII{sal}{va}{ção}. \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]},
  % 3
  {\Inchoatio{An}{nun}tiáte inter gentes glóriam \MediatioVIII{e}[ius,] in ómnibus pópulis mirabí\TerminatioVIII{li}{a}[ ]{e}ius. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pro}{cla}mai entre as nações a sua \MediatioVIII{gló}[ria,] entre todos os povos, as suas \TerminatioVIII{ma}{ra}{vi}lhas! \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am magnus Dóminus et laudábilis \MediatioVIII{ni}[mis,] terríbilis est super \TerminatioVIII{om}{nes}[ ]{de}os. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{o} Senhor é grande e muito digno de lou\MediatioVIII{vor}[,] mais temível do que to\TerminatioVIII{dos}[ ]{os}[ ]{deu}ses. \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Ma}{gni}ficéntia et pulchritúdo in conspéctu \MediatioVIII{e}[ius,] poténtia et decor in sanctuá\TerminatioVIII{ri}{o}[ ]{e}ius. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ma}{jes}tade e magnificência estão diante \MediatioVIII{de}[le,] poder e esplendor estão no seu \TerminatioVIII{san}{tu}{á}rio. \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]},
  % 7--8a
  {\Inchoatio{Af}{fér}te Dómino, famíliæ popu\Flexa{ló}[rum,] afférte Dómino glóriam et po\MediatioVIII{tén}[tiam,] afférte Dómino glóriam nó\TerminatioVIII{mi}{nis}[ ]{e}ius. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Tri}{bu}tai ao Senhor, ó famílias dos \Flexa{po}[vos,] tributai ao Senhor glória e po\MediatioVIII{der}[,] tributai ao Senhor a glória \TerminatioVIII{do}[ ]{seu}[ ]{no}me! \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]},
  % 8bc--9a
  {\Inchoatio{Tól}{li}te hóstias et introíte in átria \MediatioVIII{e}[ius,] adoráte Dóminum in splen\TerminatioVIII{dó}{re}[ ]{sanc}to. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Tra}{zei} oferendas e entrai nos seus \MediatioVIII{á}[trios,] adorai o Senhor em seu santo \TerminatioVIII{es}{plen}{dor}. \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]},
  % 11--12a
  {\Inchoatio{Læ}{tén}tur cæli, et exsúltet \Flexa{ter}[ra,] sonet mare et plenitúdo \MediatioVIII{e}[ius;] gaudébunt campi et ómnia, \TerminatioVIII{quæ}[ ]{in}[ ]{e}is sunt. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{le}grem-se os céus e exulte a \Flexa{ter}[ra,] reboe o mar e tudo o que ele con\MediatioVIII{tém}[;] rejubilem os campos e tudo o que ne\TerminatioVIII{les}[ ]{e}{xis}te. \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]},
  % 12b--13ab
  {\Inchoatio{Tunc}[ ]{ex}sultábunt ómnia ligna sil\Flexa{vá}[rum] a fácie Dómini, quia \MediatioVIII{ve}[nit,] quóniam venit iudi\TerminatioVIII{cá}{re}[ ]{ter}ram. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{En}{tão} exultarão todas as árvores das \Flexa{ma}[tas] diante do Senhor, porque ele \MediatioVIII{vem}[!] Ele vem jul\TerminatioVIII{gar}[ ]{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]},
  % 13cd
  {\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terræ in iu\MediatioVIII{stí}[tia] et pópulos in veri\TerminatioVIII{tá}{te}[ ]{su}a. \Antiphona{Ecce ancílla Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Jul}{ga}rá o orbe da terra com jus\MediatioVIII{ti}[ça] e, na sua verda\TerminatioVIII{de}[, ]{os}[ ]{po}vos. \Antiphona{Eis a serva do Senhor}[\LinkPT]}
}