\SetLinkTextL{\Responsorium{In mandátis}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{E que ama}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}Glória et divítiæ in domo \MediatioE{e}[ius,] et iustítia eius manet in sǽcu\TerminatioES{lum}[ ]{sǽ}culi.}%
        {\item \VSup{3}Haverá glória e riqueza em sua \MediatioE{ca}[sa,] e permanece para sempre o bem \TerminatioES{que}[ ]{fez}.},
    {\item \VSup{4}Exórtum est in ténebris lumen \MediatioE{rec}[tis,] miséricors et miserátor \TerminatioES{et}[ ]{iu}stus.}%
        {\item \VSup{4}Ele é correto, generoso e compas\MediatioE{si}[vo,] como luz brilha nas trevas para \TerminatioES{os}[ ]{jus}tos.},
    {\item \VSup{5}Iucúndus homo qui miserétur et \Flexa*{cóm}[modat,] dispónet res suas in iu\MediatioE{dí}[cio,] \VSup{6a}quia in ætérnum non com\TerminatioES{mo}{vé}bitur.}%
        {\item \VSup{5}Feliz o homem caridoso e presta\Flexa*{ti}[vo,] que resolve seus negócios com jus\MediatioE{ti}[ça.] \VSup{6a}Porque jamais vacilará o ho\TerminatioES{mem}[ ]{re}to.},
    {\item \VSup{6b}In memória ætérna erit \MediatioE{iu}[stus,] \VSup{7a}ab auditióne mala non \TerminatioES{ti}{mé}bit.}%
        {\item \VSup{6b}Sua lembrança permanece eterna\MediatioE{men}[te!] \VSup{7a}Ele não teme receber notí\TerminatioES{cias}[ ]{más}.},
    {\item \VSup{7b}Parátum cor eius, sperans in \Flexa*{Dó}[mino,] \VSup{8}confirmátum est cor eius, non ti\MediatioE{mé}[bit,] donec despíciat inimí\TerminatioES{cos}[ ]{su}os.}%
        {\item \VSup{7b}Confiando em Deus, seu coração está se\Flexa*{gu}[ro.] \VSup{8}Seu coração está tranquilo e nada \MediatioE{te}[me,] e confusos há de ver seus i\TerminatioES{ni}{mi}gos.},
    {\item \VSup{9}Distríbuit, dedit pau\Flexa*{pé}[ribus;] iustítia eius manet in sǽculum \MediatioE{sǽ}[culi,] cornu eius exaltábitur \TerminatioES{in}[ ]{gló}ria.}%
        {\item \VSup{9}Ele reparte com os pobres os \Flexa*{seus}[ bens,] permanece para sempre o bem \MediatioE{que}[ fez,] e crescerão a sua glória e seu \TerminatioES{po}{der}.}
}