\def\PsalmAnnotation{Sl 24(23)}

\def\VersePairs{
  {\Inchoatio{Qui}{a} ipse super mária fundávit \MediatioVIII{e}[um,] et super flúmina fir\TerminatioVIII{má}{vit}[ ]{e}um. \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{foi} ele que o estabeleceu sobre os \MediatioVIII{ma}[res] e firmou-o so\TerminatioVIII{bre}[ ]{os}[ ]{ri}os. \Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quis}[ ]{as}céndet in montem \MediatioVIII{Dó}[mini,] aut quis stabit in loco \TerminatioVIII{sanc}{to}[ ]{e}ius? \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quem}[ ]{su}birá ao monte do Se\MediatioVIII{nhor}[,] ou quem permanecerá no seu san\TerminatioVIII{to}[ ]{lu}{gar}? \Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{In}{no}cens mánibus et mundo \Flexa{cor}[de,] qui non accépit in vanum nomen \MediatioVIII{e}[ius,] nec iurá\TerminatioVIII{vit}[ ]{in}[ ]{do}lum. \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{que}le que tem mãos inocentes e o coração \Flexa{pu}[ro,] que não se dirigiu a vãs divin\MediatioVIII{da}[des,] e não jurou com \TerminatioVIII{fal}{si}{da}de. \Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Hic}[ ]{ac}cípiet benedictiónem a \MediatioVIII{Dó}[mino,] et iustificatiónem a Deo salu\TerminatioVIII{ta}{ri}[ ]{su}o. \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Es}{te} receberá do Senhor a \MediatioVIII{bên}[ção] e a justificação, de Deus, seu \TerminatioVIII{sal}{va}{dor}. \Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Hæc}[ ]{est} generátio quæréntium \MediatioVIII{e}[um,] quæréntium fáciem \TerminatioVIII{De}{i}[ ]{Ia}cob. \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{es}sa a geração dos que o pro\MediatioVIII{cu}[ram,] dos que buscam a face do Deus \TerminatioVIII{de}[ ]{Ja}{có}. \Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioVIII{\-ná}[les,] et introí\TerminatioVIII{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ. \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Le}{van}tai, ó portas, vossos fron\Flexa{tões}[,] levantai-vos, portas e\MediatioVIII{ter}[nas,] para que entre o \TerminatioVIII{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria! \Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \MediatioVIII{gló}[riæ?] Dóminus fortis et potens, Dóminus po\TerminatioVIII{tens}[ ]{in}[ ]{prœ́}lio. \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quem}[ ]{é} este rei da \MediatioVIII{gló}[ria?] É o Senhor, o forte e poderoso, o Senhor, poderoso \TerminatioVIII{na}[ ]{ba}{ta}lha! \Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioVIII{\-ná}[les,] et introí\TerminatioVIII{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ. \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Le}{van}tai, ó portas, vossos fron\Flexa{tões}[,] levantai-vos, portas e\MediatioVIII{ter}[nas,] para que entre o \TerminatioVIII{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria! \Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \MediatioVIII{gló}[riæ?] Dóminus virtútum ipse \TerminatioVIII{est}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ. \Antiphona{Obtulérunt}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quem}[ ]{é} este rei da \MediatioVIII{gló}[ria?] O Senhor do universo, é ele o \TerminatioVIII{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria!\Antiphona{Ofereceram}[\LinkPT]}
}