\SetLinkTextL{\Antiphona{Mirabántur omnes}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Todos s\Elisio{e} admiravam}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{1b}\Inchoatio{Lau}{dá}te Dómi\MediatioI{num}{ de }{cæ}[lis,] laudáte eum \TerminatioI{in}[ ]{ex}{cél}sis.}%
        {\item \VSup{1}\Inchoatio{Lou}{vai} o Senhor \MediatioI{Deus}{ nos }{al}[tos céus,] louvai-o no excelso \TerminatioI{fir}{ma}{men}to!}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Lau}{dá}te eum, omnes \MediatioI{án}{geli }{e}[ius,] laudáte eum, omnes vir\TerminatioI{tú}{tes}[ ]{e}ius.}%
        {\item \VSup{2}\Inchoatio{Lou}{vai}-o, anjos seus, \MediatioI{to}{dos lou}{vai}[-o,] louvai-o, legi\TerminatioI{ões}[ ]{ce}{les}tiais!},
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Lau}{dá}te eum, \MediatioI{sol}{ et }{lu}[na,] laudáte eum, omnes stel\TerminatioI{\-læ}[ ]{et}[ ]{lu}men.}%
        {\item \VSup{3}\Inchoatio{Lou}{vai}-o, sol e lua, \MediatioI{ben}{di}{zei}[-o,] louvai-o, vós estrelas \TerminatioI{re}{lu}{zen}tes.},
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Lau}{dá}te eum, \MediatioI{cæ}{li cæ}{ló}[rum,] et aquæ omnes quæ \TerminatioI{su}{per}[ ]{cæ}los sunt.}%
        {\item \VSup{4}\Inchoatio{Lou}{vai}-o, céus dos céus, e \MediatioI{ben}{di}{zei}[-o,] e vós, águas que estais por \TerminatioI{so}{bre}[ ]{os} céus.},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Lau}{dent} \MediatioI{no}{men }{Dó}[mini,] quia ipse mandávit, \TerminatioI{et}[ ]{cre}{a}ta sunt.}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{Lou}{vem} todos e bendigam \MediatioI{o}{ seu }{no}[me,] porque mandou e logo tudo \TerminatioI{foi}[ ]{cri}{a}do.},
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Stá}{tu}it ea in æternum, et in \MediatioI{sǽ}{culum }{sǽ}[culi;] præceptum pósuit et non \TerminatioI{præ}{ter}{í}bit.}%
        {\item \VSup{6}\Inchoatio{Ins}{ti}tuiu todas as coisas \MediatioI{pa}{ra }{sem}[pre,] e deu a tudo uma lei que é \TerminatioI{i}{mu}{tá}vel.},
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Lau}{dá}te Dómi\MediatioI{num}{ de }{ter}[ra,] dracónes et om\TerminatioI{nes}[ ]{a}{býs}si.}%
        {\item \VSup{7}\Inchoatio{Lou}{vai} o Senhor Deus por \MediatioI{to}{da a }{ter}[ra,] grandes peixes e abismos \TerminatioI{mais}[ ]{pro}{fun}dos.},
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Re}{ges} terræ et \MediatioI{om}{nes }{pó}[puli,] príncipes et omnes iú\TerminatioI{di}{ces}[ ]{ter}ræ.}%
        {\item \VSup{11}\Inchoatio{Reis}[ ]{da} terra, povos todos, \MediatioI{ben}{di}{zei}[-o,] e vós, jovens, e vós, moças \TerminatioI{e}[ ]{ra}{pa}zes.},
    {\item \VSup{14b}\Inchoatio{Hym}{nus} ómnibus \MediatioI{sanc}{tis }{e}[ius,] fíliis Israel, pópulo qui propín\TerminatioI{quus}[ ]{est}[ ]{e}i.}%
        {\item \VSup{14cd}\Inchoatio{É}[ ]{um} hino para os \MediatioI{fi}{lhos de }{Is}[rael,] este povo que ele ama e \TerminatioI{lhe}[ ]{per}{ten}ce.}
}