\def\PsalmAnnotation{Lc 1,46–55}

\def\VersePairs{
  % 48
  {\Inchoatio{Qui}{a} respéxit humilitátem an\MediatioVII{cíl}{læ }{su}[æ,] ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes gene\TerminatioVII{ra}{ti}{ó}nes. \Antiphona{Gloriósa}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}{que} olhou para a condição humilde de \MediatioVII{su}{a }{ser}[va.] Todas as gerações, desde agora, me chamarão bem-a\TerminatioVII{ven}{tu}{ra}\-da. \Antiphona{Dizem coisas}[\LinkPT]},
  % 49
  {\Inchoatio{Qui}{a} fecit mihi \MediatioVII{ma}{gna, qui }{po}[tens est,] et sanctum \TerminatioVII{no}{\-men }{e}ius. \Antiphona{Gloriósa}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}{que} o Poderoso fez por mim \MediatioVII{gran}{des }{coi}[sas.] Santo \TerminatioVII{é}{ o seu }{no}me. \Antiphona{Dizem coisas}[\LinkPT]},
  % 50
  {\Inchoatio{Et}[ ]{mi}sericórdia eius a progénie \MediatioVII{in}{ pro}{gé}[nies] ti\TerminatioVII{\-mén}{\-tibus }{e}um. \Antiphona{Gloriósa}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{a} sua misericórdia se estende, de geração em \MediatioVII{ge}{ra}{\-ção}[,] sobre aqueles \TerminatioVII{que}{ o }{te}mem. \Antiphona{Dizem coisas}[\LinkPT]},
  % 51
  {\Inchoatio{Fe}{cit} poténtiam in \MediatioVII{brác}{chio }{su}[o,] dispérsit supérbos men\-te \TerminatioVII{cor}{dis }{su}i. \Antiphona{Gloriósa}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} manifestou poder com \MediatioVII{o}{ seu }{bra}[ço:] dispersou os soberbos nos pensamentos de seu \TerminatioVII{co}{ra}{ção}. \Antiphona{Dizem coisas}[\LinkPT]},
  % 52
  {\Inchoatio{De}{pó}suit po\MediatioVII{tén}{tes de }{se}[de,] et exal\TerminatioVII{tá}{vit }{hú}miles. \Antiphona{Gloriósa}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{De}{pôs} os poderosos \MediatioVII{de}{ seus }{tro}[nos] e exaltou os de condi\TerminatioVII{\-ção}{ hu}{mil}de. \Antiphona{Dizem coisas}[\LinkPT]},
  % 53
  {\Inchoatio{E}{su}riéntes im\MediatioVII{plé}{vit }{bo}[nis,] et dívites di\TerminatioVII{mí}{sit i}{ná}\-nes. \Antiphona{Gloriósa}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{En}{cheu} de \MediatioVII{bens}{os fa}{min}[tos] e despediu os \TerminatioVII{ri}{cos sem }{na}da. \Antiphona{Dizem coisas}[\LinkPT]},
  % 54
  {\Inchoatio{Su}{scé}pit Israel, pu\MediatioVII{é}{rum }{su}[um,] recordátus miseri\TerminatioVII{\-cór}{\-diæ }{su}æ. \Antiphona{Gloriósa}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Am}{pa}rou Isra\MediatioVII{el}{, seu }{ser}[vo,] lembrando-se da mi\TerminatioVII{se}{\-ri}{\-cór}\-dia. \Antiphona{Dizem coisas}[\LinkPT]},
  % 55
  {\Inchoatio{Sic}{ut} locútus est ad \MediatioVII{pa}{tres }{no}[stros,] Abraham et sémini \TerminatioVII{e}{ius in }{sǽ}cula. \Antiphona{Gloriósa}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Co}{mo} prometera aos \MediatioVII{nos}{sos }{pais}[,] a Abraão e à sua descendência, \TerminatioVII{pa}{ra }{sem}pre. \Antiphona{Dizem coisas}[\LinkPT]}
}