% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{001501}[Mt 17,1]}{84(83)3b--5.9--12}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-transfiguratione-domini/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3b
  {\Inchoatio{Cor}[ ]{me}um et caro \MediatioII{me}[a] exsultavérunt in De\TerminatioII{um}[ ]{vi}vum. \Antiphona{Assúmpsit}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Meu}[ ]{co}ração e minha \MediatioII{car}[ne] exultam pelo \TerminatioII{Deus}[ ]{vi}vo. \Antiphona{Jesus levou}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Et}{e}nim passer invénit sibi \Flexa{do}[mum,] et turtur nidum sibi, ubi ponat pullos \MediatioII{su}[os:] altária tua, Dómine virtútum, rex meus et De\TerminatioII{us}[ ]{me}us. \Antiphona{Assúmpsit}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{a}té o pardal encontra uma \Flexa{ca}[sa] e a andorinha, um ninho onde põe seus fi\MediatioII{lho}[tes:] os vossos altares, Senhor do universo, meu rei e \TerminatioII{meu}[ ]{Deus}! \Antiphona{Jesus levou}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Be}{á}ti qui hábitant in domo \MediatioII{tu}[a,] in perpétuum \TerminatioII{lau}{dá}\-bunt te. \Antiphona{Assúmpsit}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fe}{li}zes, os que moram da vossa \MediatioII{ca}[sa:] continuamente eles \TerminatioII{vos}[ ]{lou}vam! \Antiphona{Jesus levou}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Dó}{mi}ne Deus virtútum, exáudi oratiónem \MediatioII{me}[am;] áuribus pércipe, De\TerminatioII{us}[ ]{Ia}cob. \Antiphona{Assúmpsit}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{nhor}, Deus do universo, ouvi a minha ora\MediatioII{ção}[;] prestai ouvidos, ó Deus de \TerminatioII{Ja}{có}. \Antiphona{Jesus levou}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Pro}{téc}tor noster, áspice, \MediatioII{De}[us,] et réspice in fáciem chri\TerminatioII{sti}[ ]{tu}i. \Antiphona{Assúmpsit}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}{lhai} para nós, ó Deus, nosso es\MediatioII{cu}[do;] voltai os olhos para a face do vosso \TerminatioII{Un}{gi}do. \Antiphona{Jesus levou}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Qui}{a} mélior est dies una in átriis tuis super \Flexa{mí}[lia,] elégi ad limen esse in domo Dei \MediatioII{me}[i,] magis quam habitáre in tabernáculis pec\TerminatioII{ca}{tó}rum. \Antiphona{Assúmpsit}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}{que} é melhor um só dia nos vossos átrios do que mil longe \Flexa{de}[les,] estar no limiar da casa do meu \MediatioII{Deus} é melhor do que orar nas tendas \TerminatioII{dos}[ ]{ím}pios. \Antiphona{Jesus levou}[\LinkPT]},
  % 12
  {\Inchoatio{Qui}{a} sol et scutum est Dóminus \Flexa{De}[us,] grátiam et glóriam dabit \MediatioII{Dó}[minus;] non privábit bonis eos qui ámbulant in in\TerminatioII{no}{cén}tia. \Antiphona{Assúmpsit}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Sol}[ ]{e} escudo é Deus, o Se\Flexa{nhor}[,] e ele, o Senhor, dará graça e \MediatioII{gló}[ria.] Não privará de seus bens os que caminham com inte\TerminatioII{gri}{da}de. \Antiphona{Jesus levou}[\LinkPT]}
}