\SetLinkTextL{\Antiphona{Ecce fidélis servus et prudens}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Este é o servo fiel e prudente}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, in virtúte tua lætábi\MediatioVIII{tur}[ rex,] et super salutáre tuum exsultábit \TerminatioVIII{ve}{he}{mén}ter.}%
    {\Inchoatio{Se}{nhor}, o rei se alegrará com a vossa \MediatioVIII{for}[ça] e exultará intensamente com a vossa \TerminatioVIII{sal}{va}{ção}.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}\Inchoatio{De}{si}dérium cordis eius tribuísti \MediatioVIII{e}[i,] et voluntátem labiórum eius non \TerminatioVIII{de}{ne}{gá}sti.}%
    {\Inchoatio{Re}{a}lizastes o desejo do seu cora\MediatioVIII{ção} e não lhe recusastes o pedido \TerminatioVIII{de}[ ]{seus}[ ]{lá}bios.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am prævenísti eum in benedictiónibus dul\MediatioVIII{cé}[\-dinis;] posuísti in cápite eius corónam de au\TerminatioVIII{ro}[ ]{pu}{\-rís}simo.}%
    {\Inchoatio{Vi}{es}tes ao encontro dele com bênçãos gene\MediatioVIII{ro}[sas;] pusestes em sua cabeça uma coroa de ou\TerminatioVIII{ro}[ ]{pu}{rí}ssimo.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Vi}{tam} pétiit a te, et tribuísti \MediatioVIII{e}[i,] longitúdinem diérum in sǽculum et in sǽ\TerminatioVIII{cu}{lum}[ ]{sǽ}culi.}%
    {\Inchoatio{E}{le} pediu-vos vida, e vós lhe conce\MediatioVIII{des}[tes] abundância de dias, sempre e \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Ma}{gna} est glória eius in salutári \MediatioVIII{tu}[o,] magnificéntiam et decórem impónes \TerminatioVIII{su}{per}[ ]{e}um.}%
    {\Inchoatio{Gran}{de} é a sua glória pela vossa salva\MediatioVIII{ção}[,] e vós o cobrireis de magnificência e \TerminatioVIII{es}{plen}{dor}.},
  {\VSup{7}\Inchoatio{Quó}{ni}am pones eum benedictiónem in sǽculum \MediatioVIII{sǽ}[culi,] lætificábis eum in gáudio ante \TerminatioVIII{vul}{tum}[ ]{tu}\-um.}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{fa}reis dele uma bênção para \MediatioVIII{sem}[pre] e o alegrareis com exultação na vos\TerminatioVIII{sa}[ ]{pre}{sen}ça.},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Quó}{ni}am rex sperat in \MediatioVIII{Dó}[mino] et in misericórdia Altíssimi non \TerminatioVIII{com}{mo}{vé}bitur.}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{rei} espera no Se\MediatioVIII{nhor}[,] e graças à misericórdia do Altíssimo não será \TerminatioVIII{a}{ba}{la}do.},
  {\VSup{14}\Inchoatio{Ex}{al}táre, Dómine, in virtúte \MediatioVIII{tu}[a;] cantábimus et psallémus vir\TerminatioVIII{tú}{tes}[ ]{tu}as.}%
    {\Inchoatio{Le}{van}tai-vos, Senhor, com vossa \MediatioVIII{for}[ça;] cantaremos e salmodiaremos ao vos\TerminatioVIII{so}[ ]{po}{der}.}
}