% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{004431}[Mt 6,33]}{Sl 37(36),1bc.3--6.16.18}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-3/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Spe}{ra} in Dómino et fac \MediatioI{bo}{ni}{tá}[tem,] et inhabitábis terram et pásce\TerminatioI{ris}[ ]{in}[ ]{fi}de. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Es}{pe}ra no Senhor e \MediatioI{fa}{ze o }{bem}[,] assim habitarás na terra e apascentarás em \TerminatioI{se}{gu}{ran}ça. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{De}{lec}\MediatioI{tá}{re in }{Dó}[mino,] et dabit tibi petitiónes \TerminatioI{cor}{dis}[ ]{tu}i. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Põe}[ ]{tu}as delícias \MediatioI{no}{ Se}{nhor}[,] e te concederá os desejos do teu \TerminatioI{co}{ra}{ção}. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Com}{mit}te Dómino viam tuam et \MediatioI{spe}{ra in }{e}[o,] et \TerminatioI{ip}{se}[ ]{fá}ciet. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{En}{tre}ga ao Senhor o \MediatioI{teu}{ ca}{mi}[nho,] espera nele, e ele \TerminatioI{a}{gi}{rá}. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Et}[ ]{e}dúcet quasi lumen iu\MediatioI{stí}{tiam }{tu}[am,] et iudícium tuum tam\TerminatioI{quam}[ ]{me}{rí}diem. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fa}{rá} brilhar como a luz a \MediatioI{tu}{a jus}{ti}[ça] e o teu direito, como o sol do \TerminatioI{mei}{o}[-]{di}a. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]},
    % 16
    {\Inchoatio{Mé}{li}us est \MediatioI{mó}{dicum }{iu}[sto] super dívitias pecca\TerminatioI{\-tó}{\-rum}[ ]{mul}tas. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mais}[ ]{va}le o \MediatioI{pou}{co do }{jus}[to] do que as rique\TerminatioI{zas}[ ]{dos}[ ]{ím}pios. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]},
    % 18
    {\Inchoatio{No}{vit} Dóminus dies imma\MediatioI{cu}{la}{tó}[rum,] et heréditas eórum in æ\TerminatioI{tér}{num}[ ]{e}rit. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor conhece os \MediatioI{di}{as dos }{ín}[tegros,] enquanto o Senhor fortale\TerminatioI{ce}[ ]{os}[ ]{jus}tos. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]},
    % 23
    {\Inchoatio{A}[ ]{Dó}mino gressus hóminis \MediatioI{con}{fir}{mán}[tur,] et viam \TerminatioI{e}{ius}[ ]{vo}let. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor firma os \MediatioI{pas}{sos do }{ho}[mem] e se agrada de \TerminatioI{seu}[ ]{ca}{mi}nho. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]},
    % 24
    {\Inchoatio{Cum}[ ]{ce}cíderit non \MediatioI{col}{li}{dé}[tur,] quia Dóminus susténtat \TerminatioI{ma}{num}[ ]{e}ius. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quan}{do} cair, não fica\MediatioI{rá}{ pros}{tra}[do,] pois o Senhor sustentará a \TerminatioI{su}{a}[ ]{mão}. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]},
    % 25
    {\Inchoatio{Jú}{ni}or fui, et \Flexa{sé}[nui,] et non vidi iustum \MediatioI{de}{re}{lic}[tum,] nec semen eius \TerminatioI{quæ}{rens}[ ]{pa}nem. \Antiphona{Quæríte primum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fui}[ ]{jo}vem, agora estou \Flexa{ve}[lho,] e nunca vi um justo a\MediatioI{ban}{\-do}{\-na}[\-do] nem um seu descendente mendi\TerminatioI{gan}{do}[ ]{pão}. \Antiphona{Buscai primeiro}[\LinkPT]}
}