% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \synccounter{enumi}

  \ifbook%
    \setcounter{enumi}{1}
  \else
    \item Complacuísti tibi, Dómine, in terra \textbf{tu}a {\GreStar} convertísti captivitá\textit{tem} \textbf{Ia}cob.

    \begin{minipage}[t]{4.3cm}
      \gregorioscore{psalmus-alleluiaticus/responsorium}
    \end{minipage}
  \fi

  \switchcolumn%

  \ifbook%
    \setcounter{enumi}{1}
  \else
    \item Fostes propício, Senhor, à vossa \textbf{ter}ra, {\GreStar} mudastes o cativeiro de \textit{Ja}\textbf{có}.

    \begin{minipage}[t]{4.2cm}
      \gregorioscore{psalmus-alleluiaticus/responsorium-pt}
    \end{minipage}
  \fi

  \switchcolumn*

  % 3

  \item Remisísti iniquitátem plebis \textbf{tu}æ, {\GreStar} operuí\-sti ómnia peccáta \textit{e}\textbf{ó}\-rum. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Perdoastes a maldade do vosso \textbf{po}vo, {\GreStar} encobristes todos os seus \textit{pe}\textbf{ca}dos. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 4

  \item Contraxísti omnem iram \textbf{tu}am, {\GreStar} revertísti a furóre indignatió\textit{nis} \textbf{tu}æ. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Reprimistes toda a vossa \textbf{i}ra, {\GreStar} desististes do furar da vossa indig\textit{na}\-\textbf{ção}. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 5

  \item Convérte nos, Deus, salutáris \textbf{nos}ter, {\GreStar} et avérte iram tuam \textit{a} \textbf{no}bis. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Restaurai-nos, ó Deus, nosso salva\textbf{dor}, {\GreStar} a afastai de nós a vos\textit{sa} \textbf{i}ra. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 6

  \item Numquid in æternum irascéris \textbf{no}bis, {\GreStar} aut exténdes iram tuam a generatióne in genera\textit{ti}\textbf{ó}nem? \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Continuareis sempre irado contra \textbf{nós}, {\GreStar} ou estendereis vossa ira de geração em ge\textit{ra}\textbf{ção}? \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 7

  \item Nonne tu convérsus vivifi\textbf{cá}bis nos, {\GreStar} et plebs tua lætábi\textit{tur} \textbf{in} te? \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Porventura não tornareis a dar-nos a \textbf{vi}da, {\GreStar} para que vosso povo se alegre \textit{em} \textbf{vós}? \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 8

  \item Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \textbf{tu}\-am, {\GreStar} et salutáre tuum \textit{da} \textbf{no}bis. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Mostrai-nos, Senhor, a vossa miseri\textbf{cór}dia, {\GreStar} a dai-nos a nossa sal\textit{va}\-\textbf{ção}. \responsorium{Aleluia}

\end{greenumerate}