\SetLinkTextL{\Antiphona{Pater}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Meu Pai}}

\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Cré}{di}di, étiam cum lo\MediatioVIII{cú}[tus sum:] ``Ego autem humiliá\TerminatioVIII{tus}[ ]{sum}[ ]{ni}mis''.}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Guar}{dei} a minha fé, mesmo di\MediatioVIII{zen}[do:] ``É demais o sofrimento em \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da!''}
}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{Quid}[ ]{re}tríbuam \MediatioVIII{Dó}[mino] pro ómnibus, quae retrí\TerminatioVIII{bu}{it}[ ]{mi}hi?}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Que}[ ]{po}derei retribuir ao \MediatioVIII{Se}[nhor Deus] por tudo aquilo que ele \TerminatioVIII{fez}[ ]{em}[ ]{meu} favor?},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Cá}{li}cem salutáris ac\MediatioVIII{cí}[piam] et nomen Dómini \TerminatioVIII{in}{\-vo}{\-cá}bo.}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{E}{le}vo o cálice da minha \MediatioVIII{sal}[vação,] invocando o nome \TerminatioVIII{san}{to}[ ]{do} Senhor.},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Vo}{ta} mea Dómino \MediatioVIII{red}[dam] coram omni pó\TerminatioVIII{pu}{lo}[ ]{e}ius.}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Vou}[ ]{cum}prir minhas promessas \MediatioVIII{ao}[ Senhor] na presença de seu povo \TerminatioVIII{re}{u}{ni}do.},
  {\item \VSup{15}\Inchoatio{Pre}{ti}ósa in conspéctu \MediatioVIII{Dó}[mini] mors san\TerminatioVIII{ctó}{rum}[ ]{e}ius.}%
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{É}[ ]{sen}tida por demais pe\MediatioVIII{lo}[ Senhor] a morte de seus santos, \TerminatioVIII{seus}[ ]{a}{mi}gos.},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{O}[ ]{Dó}mine, ego servus \MediatioVIII{tu}[us,] ego servus tuus et fílius an\TerminatioVIII{cíl}{læ}[ ]{tu}æ.}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Eis}[ ]{que} sou o vosso servo, \Flexa{ó}[ Senhor,] vosso servo que nasceu de vossa \MediatioVIII{ser}[va;] mas me quebrastes os grilhões \TerminatioVIII{da}[ ]{es}{cra}vidão!},
  {\item \Inchoatio{Di}{ru}písti víncula \Flexa{me}[a:] \VSup{17}tibi sacrificábo hóstiam \MediatioVIII{lau}[dis] et nomen Dómini \TerminatioVIII{in}{vo}{cá}bo.}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Por}[ ]{is}so oferto um sacrifício \MediatioVIII{de}[ louvor,] invocando o nome \TerminatioVIII{san}{to}[ ]{do} Senhor.},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Vo}{ta} mea Dómino \MediatioVIII{red}[dam] coram omni pó\TerminatioVIII{pu}{lo}[ ]{e}ius.}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{Vou}[ ]{cum}prir minhas promessas \MediatioVIII{ao}[ Senhor] na presença de seu povo \TerminatioVIII{re}{u}{ni}do.},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{In}[ ]{á}triis domus \MediatioVIII{Dó}[mini,] in médio tu\TerminatioVIII{i}[, ]{Ie}{rú}salem.}%
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{Nos}[ ]{á}trios da casa \MediatioVIII{do}[ Senhor,] em teu meio, ó ci\TerminatioVIII{da}{de}[ ]{de} Sião!}
}