% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{004415}}{Sl 24(23)}
}

\def\LinkLA{hebdomada-sancta/dominica-in-palmis-de-passione-domini/ad-processionem-2/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  {\Inchoatio{Qui}{a} ipse super mária fun\MediatioI{dá}{vit }{e}[um,] et super flúmina fir\TerminatioI{má}{vit}[ ]{e}um. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{foi} ele que o estabeleceu \MediatioI{so}{bre os }{ma}[res] e firmou-o so\TerminatioI{bre}[ ]{os}[ ]{ri}os. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quis}[ ]{as}céndet in \MediatioI{mon}{tem }{Dó}[mini,] aut quis stabit in loco \TerminatioI{sanc}{to}[ ]{e}ius? \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quem}[ ]{su}birá ao monte \MediatioI{do }{Se}{nhor}[,] ou quem permanecerá no seu san\TerminatioI{to}[ ]{lu}{gar}? \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{In}{no}cens mánibus et mundo \Flexa{cor}[de,] qui non accépit in vanum \MediatioI{no}{men }{e}[ius,] nec iurá\TerminatioI{vit}[ ]{in}[ ]{do}lum. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{que}le que tem mãos inocentes e o coração \Flexa{pu}[ro,] que não se dirigiu a vãs \MediatioI{di}{vin}{da}[des,] e não jurou com \TerminatioI{fal}{si}{da}de. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Hic}[ ]{ac}cípiet benedicti\MediatioI{ó}{nem a }{Dó}[mino,] et iustificatiónem a Deo salu\TerminatioI{ta}{ri}[ ]{su}o. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Es}{te} receberá do Se\MediatioI{nhor}{ a }{bên}[ção] e a justificação, de Deus, seu \TerminatioI{sal}{va}{dor}. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Hæc}[ ]{est} generátio quæ\MediatioI{rén}{tium }{e}[um,] quæréntium fáciem \TerminatioI{De}{i}[ ]{Ia}cob. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{É}[ ]{es}sa a geração dos que \MediatioI{o}{ pro}{cu}[ram,] dos que buscam a face do Deus \TerminatioI{de}[ ]{Ja}{có}. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ \MediatioI{æ}{ter}{\-ná}[les,] et introí\TerminatioI{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Le}{van}tai, ó portas, vossos fron\Flexa{tões}[,] levantai-vos, \MediatioI{por}{tas e}{ter}[nas,] para que entre o \TerminatioI{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria! \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \Flexa{gló}[riæ?] Dóminus \MediatioI{for}{tis et }{po}[tens,] Dóminus po\TerminatioI{tens}[ ]{in}[ ]{prœ́}lio. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quem}[ ]{é} este rei da \Flexa{gló}[ria?] É o Senhor, o forte e \MediatioI{po}{de}{ro}[so,] o Senhor, poderoso \TerminatioI{na}[ ]{ba}{ta}lha! \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ \MediatioI{æ}{ter}{\-ná}[les,] et introí\TerminatioI{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Le}{van}tai, ó portas, vossos fron\Flexa{tões}[,] levantai-vos, \MediatioI{por}{tas e}{ter}[nas,] para que entre o \TerminatioI{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria! \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quis}[ ]{est} \MediatioI{i}{ste rex }{gló}[riæ?] Dóminus virtútum ipse \TerminatioI{est}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quem}[ ]{é} este \MediatioI{rei}{ da }{gló}[ria?] O Senhor do universo, é ele o \TerminatioI{rei}[ ]{da}[ ]{gló}ria! \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]}
}