\def\PsalmAnnotation{Sl 97(96),1--4--6.7c.8.11--12}

\def\VersePairs{
  % 2
  {Nubes et calígo in circúitu \MediatioE{e}[ius,] iustítia et iudícium firmaméntum sedis \TerminatioEII{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Nuvens e escuridão o cir\MediatioE{cun}[dam,] justiça e direito são a base do seu \TerminatioEII{tro}no. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 3
  {Ignis ante ipsum præ\MediatioE{cé}[det,] et inflammábit in circúitu inimícos \TerminatioEII{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O fogo avança diante \MediatioE{de}[le] e queima, ao redor, seus ini\TerminatioEII{\-mi}\-gos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 4
  {Illustrárunt fúlgura eius orbem \MediatioE{ter}[ræ:] vidit et contrémuit \TerminatioEII{ter}ra. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Seus relâmpagos iluminam o \MediatioE{mun}[do;] a terra vê e estre\TerminatioEII{me}ce. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 5
  {Montes sicut cera fluxérunt a fácie \MediatioE{Dó}[mini,] a fácie Dómini omnis \TerminatioEII{ter}ra. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Os montos dettetem-se como sera diante do Se\MediatioE{nhor}[,] diante do Senhor de toda a \TerminatioEII{ter}ra. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 6
  {Annuntiavérunt cæli iustítiam \MediatioE{e}[ius,] et vidérunt omnes pópuli glóriam \TerminatioEII{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Os céus proclamam a sua jus\MediatioE{ti}[ça] e todos os povos veem a sua \TerminatioEII{gló}ria. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 7c.8a
  {Adórent eum omnes ángeli \MediatioE{e}[ius.] Audívit et lætáta est \TerminatioEII{Si}on. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Diante dele se prostrem todos os \MediatioE{deu}[ses!] Sião ouve e se a\TerminatioEII{le}gra. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 8bc
  {Et exsultavérunt fíliæ \MediatioE{Iu}[dæ] propter iudícia tua, \TerminatioEII{Dó}\-mine. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}
    {E exultam as filhas de Ju\MediatioE{dá} por causa dos vossos julgamentos, Se\TerminatioEII{nhor}! \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 11
  {Lux orta est \MediatioE{iu}[sto,] et rectis corde læ\TerminatioEII{tí}tia. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}
    {Desponta a luz para o \MediatioE{jus}[to;] e a alegria, para os retos de cora\TerminatioEII{ção}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 12
  {Lætámini, iusti, in \MediatioE{Dó}[mino,] et confitémini memóriæ sanctitátis \TerminatioEII{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}
    {Alegrai-vos, ó justos, no Se\MediatioE{nhor}[,] e celebrai a memória de sua santi\TerminatioEII{da}de. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}