\SetVerseAnnotation{Sl 46(45),2--11}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Ángelus Dómini}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{O Anjo do Senhor}}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}\Inchoatio{Prop}{té}rea non timébimus, dum tur\MediatioI{bá}{bitur }{ter}[ra,] et \allowbreak{}transferéntur montes \TerminatioI{in}[ ]{cor}[ ]{ma}ris.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{As}{sim} não tememos, se a terra \MediatioI{es}{tre}{me}[ce,] se os montes desabam, cain\TerminatioI{do}[ ]{nos}[ ]{ma}res.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Fre}{mant} et intuméscant \MediatioI{a}{quæ }{e}[ius,] conturbéntur montes in elati\TerminatioI{ó}{ne}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Se}[ ]{as} águas trovejam e as ondas \MediatioI{se}{ a}{gi}[tam,] se, em feroz tempestade, as montanhas \TerminatioI{se}[ ]{a}{ba}lam.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Flú}{mi}nis rivi lætíficant civi\MediatioI{tá}{tem }{De}[i,] sancta tabernácu\TerminatioI{la}[ ]{Al}{tís}simi.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Os}[ ]{bra}ços de um rio vêm trazer \MediatioI{a}{le}{gri}[a] à Cidade de Deus, à morada \TerminatioI{do}[ ]{Al}{tís}simo.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{De}{us} in médio eius, non \MediatioI{com}{mo}{vé}[bitur;] adiuvábit eam Deus ma\TerminatioI{ne}[ ]{di}{lú}culo.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{Quem}[ ]{a} pode abalar? Deus esta \MediatioI{no}{ seu }{mei}[o!] Já bem antes da aurora, ele vem \TerminatioI{a}{ju}{dá}-la.},
  {\VSup{7}\Inchoatio{Fre}{mu}érunt gentes, com\MediatioI{mó}{ta sunt }{re}[gna;] dedit vocem suam, liquefác\TerminatioI{ta}[ ]{est}[ ]{ter}ra.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{Os}[ ]{po}vos se agitam, os\MediatioI{rei}{nos de}{sa}[bam;] troveja sua voz e a terra \TerminatioI{es}{tre}{me}ce.},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Dó}{mi}nus vir\MediatioI{tú}{tum no}{bís}[cum,] refúgium nobis \TerminatioI{De}{us}[ ]{Ia}cob.}%
    {\VSup{8}\Inchoatio{Co}{nos}co está o Senhor do \MediatioI{u}{ni}{ver}[so!] O nosso refúgio é \TerminatioI{o}[ ]{Deus}[ ]{de} Jacó.},
  {\VSup{9}\Inchoatio{Ve}{ní}te et vidéte \MediatioI{ó}{pera }{Dó}[mini,] quæ pósuit prodígia \TerminatioI{su}{per}[ ]{ter}ram.}%
    {\VSup{9}\Inchoatio{Vin}{de} ver, contemplai os \MediatioI{pro}{dí}{gios}[ de Deus] e a obra estupenda que fez no \TerminatioI{u}{ni}{ver}so.},
  {\Inchoatio{Au}{fe}ret bella usque ad finem \Flexa{ter}[ræ,] \VSup{10}arcum cónteret et con\MediatioI{frín}{get }{ar}[ma] et scuta com\TerminatioI{bú}{ret}[ ]{i}gne.
    }%
    {\Inchoatio{Re}{pri}me as guerras na face da \Flexa{ter}[ra,] \VSup{10}ele quebra os arcos, \MediatioI{as}{ lan}{ças}[ destrói,] e queima no fogo os escudos \TerminatioI{e}[ ]{as}[ ]{ar}mas.},
  {\VSup{11}\Inchoatio{Va}{cá}te et vidéte quóniam \MediatioI{e}{go sum }{De}[us:] exaltábor in géntibus et exaltá\TerminatioI{bor}[ ]{in}[ ]{ter}ra.}%
    {\VSup{11}``\Inchoatio{Pa}{rai} e sabei, conhecei \MediatioI{que}{ eu }{sou}[ Deus,] que domino as nações, que domi\TerminatioI{no}[ ]{a}[ ]{ter}ra!''}
}