% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 3

  \item \textit{Propté}rea non timébimus, dum turbátur \textbf{ter}ra, {\GreStar} et transferéntur montes in \textit{cor} \textbf{ma}ris. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item \textit{Por is}so, não temeremos, se a terra tre\textbf{mer}, {\GreStar} e se as montanhas afundarem \textit{no} \textbf{mar}. \antiphona{Beata Mãe}

  \switchcolumn*

  % 4

  \item \textit{Fremant} et intuméscant aquæ \textbf{ei}us, {\GreStar} conturbéntur montes in elatió\textit{ne} \textbf{e}ius. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Mesmo} que rujam e se ergam suas \textbf{á}guas, {\GreStar} e os montes estremeçam ao seu \textit{em}\textbf{ba}te. \antiphona{Beata Mãe}

  \switchcolumn*

  % 5

  \item \textit{Flúmi}nis rivi lætíficant civitátem \textbf{De}i, {\GreStar} sancta tabernácula \textit{Al}\textbf{tís}simi. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Os ca}nais de um rio alegram a cidade de \textbf{Deus}, {\GreStar} as tendas santas do \textit{Al}\textbf{tís}simo. \antiphona{Beata Mãe}

  \switchcolumn*

  % 6

  \item \textit{Deus} in médio eius, non commo\textbf{vé}bitur; {\GreStar} adiavábit eam Deus mane \textit{di}\textbf{lú}culo. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Deus es}tá em seu meio: ela não se abala\textbf{rá}; {\GreStar} Desde o amanhercer Deus a socor\textit{re}\textbf{rá}. \antiphona{Beata Mãe}

  \switchcolumn*

  % 8

  \item \textit{Dómi}nus virtútum no\textbf{bís}cum, {\GreStar} refúgium nobis De\-\textit{us} \textbf{Ia}cob. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn%

  \item \textit{O Se}nhor dos exércitos está co\textbf{nos}co; {\GreStar} é nosso refúgio o Deus de \textit{Ja}\textbf{có}. \antiphona{Beata Mãe}

  \switchcolumn*

  % 9

  \item \textit{Vení}te, et vidéte ópera \textbf{Dó}mini {\GreStar} quæ pósuit prodígia su\textit{per} \textbf{ter}ram. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Vinde} e contemplai as obras do Se\textbf{nhor}; {\GreStar} os grandes feitos que ele realizou sobre \textit{a} \textbf{ter}ra. \antiphona{Beata Mãe}

  \switchcolumn*

  % 10

  \item \textit{Áufe}ret bella usque ad finem \textbf{ter}ræ, {\GreDagger} arcum cónteret et confrínget \textbf{ar}ma, {\GreStar} et scuta combú\textit{ret} \textbf{i}gni. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Aca}bará com as guerras até os confins do \textbf{mun}do, {\GreDagger} quebrará o arco e esmagará as \textbf{ar}mas; {\GreStar} e queimará os escudos \textit{ao} \textbf{fo}go. \antiphona{Beata Mãe}

  \switchcolumn*

  % 11

  \item \textit{Vacá}te, et vidéte quóniam ego sum \textbf{De}us; {\GreStar} exaltábor in géntibus, exaltábor \textit{in} \textbf{ter}ra. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Parai}, e reconhecei que eu sou \textbf{Deus}: {\GreStar} exaltado entre as nações, exaltado \textit{na} \textbf{ter}ra. \antiphona{Beata Mãe}

  \switchcolumn*

  % 12

  \item \textit{Dómi}nus virtútum no\textbf{bis}cum, {\GreStar} refúgium nobis De\-\textit{us} \textbf{Ia}cob. \antiphona{Beáta Mater}

  \switchcolumn%

  \item \textit{O Se}nhor dos exércitos está co\textbf{nos}co; {\GreStar} é nosso refúgio o Deus de \textit{Ja}\textbf{có}. \antiphona{Beata Mãe}
\end{greenumerate}