\SetLinkTextL{\Responsorium{In mandátis}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Em seus mandamentos}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1b}Beátus vir qui ti\TerminatioES{met}[ ]{Dó}minum.}%
    {Feliz aquele que teme o \TerminatioES{Se}{nhor}.}
}

\SetSecondVersePair{
  {\VSup{2}Potens in terra erit semens \MediatioE{e}[ius,] generátio rectórum bene\TerminatioES{di}{cé}tur.}%
    {Poderosa na terra será a sua descen\MediatioE{dên}[cia,] a geração dos retos será aben\TerminatioES{ço}{a}da.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}Glória et divítiæ in domo \MediatioE{e}[ius,] et iustítia eius manet in sǽcu\TerminatioES{lum}[ ]{sǽ}culi.}%
    {Abundância e riqueza haverá na sua \MediatioE{ca}[sa,] e a sua justiça permanece pa\TerminatioES{ra}[ ]{sem}pre.},
  {\VSup{4}Exórtum est in ténebris lumen \MediatioE{rec}[tis,] miséricors et miserátor \TerminatioES{et}[ ]{iu}stus.}%
    {Desponta nas trevas uma luz para os \MediatioE{re}[tos,] quem é misericordioso, compassivo \TerminatioES{e}[ ]{jus}to.},
  {\VSup{5}Iucúndus homo qui miserétur et \Flexa*{cóm}[modat,] dispónet res suas in iu\MediatioE{dí}[cio,] \VSup{6}quia in ætérnum non com\TerminatioES{mo}{vé}bitur.}%
    {Bom é aquele que se compadece e em\Flexa*{pres}[ta,] que administra seus bens com jus\MediatioE{ti}[ça.] Ele não vacilará \TerminatioES{ja}{mais}.},
  {In memória ætérna erit \MediatioE{iu}[stus,] \VSup{7}ab auditióne mala non \TerminatioES{ti}{mé}bit.}%
    {O justo será sempre lem\MediatioE{bra}[do.] De notícias más não terá \TerminatioES{re}{cei}o.},
  {Parátum cor eius, sperans in \Flexa*{Dó}[mino,] \VSup{8}confirmátum est cor eius, non ti\MediatioE{mé}[bit,] donec despíciat inimí\TerminatioES{cos}[ ]{su}os.}%
    {Seu coração está pronto, pois ele confia no Se\Flexa*{nhor}[.] Seu coração está firme, pois não terá \MediatioE{me}[do,] até que veja humilhados seus i\TerminatioES{ni}{mi}gos.},
  {\VSup{9ab}Distríbuit, dedit pau\MediatioE{pé}[ribus;] iustítia eius manet in sǽcu\TerminatioES{lum}[ ]{sǽ}culi.}%
    {Ele distribui, dá aos \MediatioE{po}[bres;] sua justiça permanece pa\TerminatioES{ra}[ ]{sem}pre.}
}