% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 2,11

  \item Iam enim hiems \textbf{tráns}iit, {\GreStar} imber ábiit et re\textbf{cés}sit. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item O inverno pas\textbf{sou}, {\GreStar} as chuvas cessaram e já se \textbf{fo}ram. \responsorium{A\-leluia}

  \switchcolumn*

  % 12

  \item Flores apparuérunt in terra \textbf{nos}tra, {\GreStar} tempus putatiónis ad\textbf{vé}nit. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%
  \item Apareceram as flores no \textbf{cam}po, {\GreStar} chegou o tempo da \textbf{po}\-da. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 13b

  \item Vox túrturis audíta est in terra \textbf{nos}tra, {\GreStar} víneæ floréntes dedérunt odórem \textbf{su}um. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item A rola já faz ouvir seu canto em nossa \textbf{ter}ra. {\GreStar} Soltam perfume as vinhas em \textbf{flor}. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 14b

  \item Sonet vox tua in áuribus \textbf{me}is: {\GreStar} vox enim tua dulcis, et fácies tua de\textbf{có}ra. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item A tua voz ressoe aos meus ou\textbf{vi}dos, {\GreStar} pois a tua voz é suave e o teu rosto é \textbf{lin}do! \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 4,11a

  \item Favus distíllans lábia tua \textbf{spon}sa, {\GreStar} mel et lac sub língua \textbf{tu}a. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Teus lábios, minha esposa, são favo que destila o \textbf{mel}; {\GreStar} sob a tua língua há mel e \textbf{lei}te. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 11b

  \item Odor vestimentórum tu\textbf{ó}rum {\GreStar} super ómnia a\textbf{ró}\-ma\-ta. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item O perfume de tuas \textbf{ves}tes {\GreStar} é como o perfume do \textbf{Lí}ba\-no. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 12

  \item Hortus conclúsus, soror mea, \textbf{spon}sa, {\GreStar} hortus conclúsus, fons si\textbf{gná}tus. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item És um jardim fechado, minha irmã e es\textbf{po}sa, {\GreStar} jardim fechado e fonte la\textbf{cra}da. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 5,2b

  \item Aperi mihi, soror mea, amíca \textbf{me}a, {\GreStar} colúmba mea, immaculáta \textbf{me}a. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Abre-me, ó minha irmã e a\textbf{ma}da, {\GreStar} minha pomba, minha imacu\textbf{la}da. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 6,4

  \item Pulchra es, amíca mea, {\large'} suávis et decóra sicut Ie\-\textbf{rú}\-sa\-lem, {\GreStar} terríbilis ut castrórum ácies ordi\textbf{ná}ta. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Tu és bela, minha amada, formosa como Jerusa\textbf{lém}, {\GreStar} terrível como um exército em ordem de ba\textbf{ta}lha. \responsorium{Aleluia}
\end{greenumerate}