\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{1b}Dóminus protéctor vitæ \MediatioC{me}[æ;] a quo tre\TerminatioCI{pi}{dá}bo?}%
    {\item \VSup{1cd}O Senhor é a proteção da minha \MediatioC{vi}[da;] perante quem \TerminatioCI{eu}[ ]{tre}merei?},
  {\item \VSup{4abc}Unum pétii a Dómino, hoc re\MediatioC{quí}[ram:] ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\TerminatioCI{tæ}[ ]{me}æ.}%
    {\item \VSup{4ab}Ao Senhor eu peço apenas uma \MediatioC{coi}[sa,] e é só isto que eu \TerminatioCI{de}{se}jo.
      \item \VSup{4cd}Habitar no santuário do \MediatioC{Se}[nhor] por toda a mi\TerminatioCI{nha}[ ]{vi}da.},
  {\item \VSup{4de}Ut vídeam voluptátem \MediatioC{Dó}[mini,] et vísitem tem\TerminatioCI{plum}[ ]{e}ius.}%
    {\item \VSup{4ef}Saborear a suavidade do \MediatioC{Se}[nhor] e contemplá-lo no \TerminatioCI{seu}[ ]{tem}plo.},
  {\item \VSup{5}Quóniam occultábit me in tentório \MediatioC{su}[o,] in die malórum abscóndet me in abscóndito tabernácu\TerminatioCI{li}[ ]{su}i.}%
    {\item \VSup{5ab}Pois um abrigo me dará sob o seu \MediatioC{te}[to] nos dias da \TerminatioCI{des}{gra}ça.
      \item \VSup{5cd}No interior de sua tenda há de escon\MediatioC{der}[-me] e prote\-ger-me sobre \TerminatioCI{a}[ ]{ro}cha.},
  {\item \VSup{7}Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\MediatioC{má}[vi,] miserére mei et \TerminatioCI{e}{xáu}di me.}%
    {\item \VSup{7}Ó Senhor, ouvi a voz do meu a\MediatioC{pe}[lo,] atendei \TerminatioCI{por}[ ]{com}paixão!},
  {\item \VSup{8}De te dixit cor meum: ``Exquírite fáciem \MediatioC{e}[ius'';] fáciem tuam, Dómine, \TerminatioCI{re}{quí}ram.}%
    {\item \VSup{8ab}Meu coração fala convosco confi\MediatioC{an}[te,] e os meus olhos vos \TerminatioCI{pro}{cu}ram.
      \item \VSup{8cd}Senhor, é vossa face que eu pro\MediatioC{cu}[ro;] não me escondais a vos\TerminatioCI{sa}[ ]{fa}ce!},
  {\item \VSup{9ab}Ne avértas fáciem tuam \MediatioC{a}[ me,] ne declínes in ira a ser\TerminatioCI{vo}[ ]{tu}o.}%
    {\item \VSup{9ab}Não afasteis em vossa ira o vosso \MediatioC{ser}[vo,] sois vós o meu \TerminatioCI{au}{xí}lio!},
  {\item \VSup{9cd}Adiútor meus es tu, ne me re\MediatioC{í}[cias,] neque derelínquas me, Deus salú\TerminatioCI{tis}[ ]{me}æ.}%
    {\item \VSup{9cd}Não me esqueçais nem me deixeis abando\MediatioC{na}[do,] meu Deus \TerminatioCI{e}[ ]{Sal}vador!},
  {\item \VSup{13}Credo vidére bona \MediatioC{Dó}[mini] in terra \TerminatioCI{vi}{vén}tium.}%
    {\item \VSup{13}Sei que a bondade do Senhor eu hei \MediatioC{de}[ ver] na terra dos \TerminatioCI{vi}{ven}tes.}
}