
\SetLinkTextL{\Antiphona{Cantáte Dómino}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Cantai ao Senhor}}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{No}{tum} fecit Dóminus salu\MediatioVII{tá}{re }{su}[um,] in conspéctu géntium revelávit iu\TerminatioVII{stí}{tiam }{su}am.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor fez conhe\MediatioVII{cer}{ a }{sal}[vação,] e às nações revelou \TerminatioVII{su}{a jus}{ti}ça.},
  {\VSup{3}\Inchoatio{Re}{cor}dátus est miseri\MediatioVII{cór}{diæ }{su}[æ] et veritátis suæ \TerminatioVII{dó}{mui }{Is}rael.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Re}{cor}dou o seu a\MediatioVII{mor}{ sem}{pre}[ fiel] pela \TerminatioVII{ca}{sa de }{Is}rael.},
  {\Inchoatio{Vi}{dé}runt omnes \MediatioVII{tér}{mini }{ter}[ræ] salutáre \TerminatioVII{De}{i }{no}stri.}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{con}fins do universo \MediatioVII{con}{tem}{pla}[ram] a salva\TerminatioVII{ção}{ do }{nos}so Deus.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Iu}{bi}láte Deo, \MediatioVII{om}{nis }{ter}[ra;] erúmpite, exsul\TerminatioVII{tá}{te et }{psál}lite.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{A}{cla}mai o Senhor Deus, ó \MediatioVII{ter}{ra in}{tei}[ra,] ale\TerminatioVII{grai}{-vos e }{e}xultai!},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Psál}{li}te Dómi\MediatioVII{no}{ in }{cí}[thara,] in cíthara et \TerminatioVII{vo}{ce }{psal}mi.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Can}{tai} salmos ao Senhor ao \MediatioVII{som}{ da }{har}[pa] e da cíta\TerminatioVII{ra}{ su}{a}ve!},
  {\VSup{6}\Inchoatio{In}[ ]{tu}bis ductílibus et voce \MediatioVII{tu}{bæ }{cór}[neæ,] iubiláte in conspéctu \TerminatioVII{re}{gis }{Dó}mini.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{A}{cla}mai, com os clarins e \MediatioVII{as}{ trom}{be}[tas,] ao Se\TerminatioVII{nhor}{, o }{nos}so Rei!},
  {\VSup{7}\Inchoatio{So}{net} mare et pleni\MediatioVII{tú}{do }{e}[ius,] orbis terrárum et qui hábi\TerminatioVII{tant}{ in }{e}o.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{A}{plau}da o mar com todo ser que \MediatioVII{ne}{le }{vi}[ve,] o mundo inteiro e \TerminatioVII{to}{da }{gen}te!},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Flú}{mi}na plaudent \Flexa{ma}[nu,] simul montes \MediatioVII{ex}{sul}{\-tá}[\-bunt] \VSup{9}a conspéctu Dómini, quóniam venit iudi\TerminatioVII{cá}{\-re }{ter}\-ram.}%
    {\VSup{8}\Inchoatio{As}[ ]{mon}tanhas e os rios \MediatioVII{ba}{tam }{pal}[mas] e exultem de \TerminatioVII{a}{le}{gri}a.},
  {\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terrárum \MediatioVII{in}{ iu}{stí}[tia] et pópulos in \TerminatioVII{æ}{qui}{tá}te.}%
    {\VSup{9}\Inchoatio{Na}[ ]{pre}sença do Se\MediatioVII{nhor}{, pois }{e}[le vem,] vem julgar a \TerminatioVII{ter}{ra in}{tei}ra.},
  {}%
    {\Inchoatio{Jul}{ga}rá o universo \MediatioVII{com}{ jus}{ti}[ça] e as nações com \TerminatioVII{e}{qui}{da}de.}
}