% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{002174}[Sl 71(70),4]}{Sl 71(70),1--3ab.10--15ab.24}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-5/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{In}[ ]{iu}stítia tua líbera me et éri\MediatioVIII{pe}[ me;] inclína ad me aurem tu\TerminatioVIII{am}[ ]{et}[ ]{sal}va me. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Na}[ ]{vos}sa justiça libertai-me e defen\MediatioVIII{dei}[-me;] inclinai para mim o vosso ouvido, \TerminatioVIII{e}[ ]{sal}{vai}-me. \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]},
  % 3ab
  {\Inchoatio{Es}{to} mihi in rupem præsídii et in domum mu\MediatioVIII{ní}[tam,] ut sal\TerminatioVIII{vum}[ ]{me}[ ]{fá}cias. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{de} para mim uma rocha de defesa e uma casa fortifi\MediatioVIII{ca}[da,] para que \TerminatioVIII{me}[ ]{sal}{veis}. \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Qui}{a} dixérunt inimíci mei \Flexa{mi}[hi,] et, qui observábant ánimam \MediatioVIII{me}[am,] consílium fecé\TerminatioVIII{runt}[ ]{in}[ ]{u}num. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{meus} inimigos de mim fa\Flexa{la}[vam,] e aqueles que me esprei\MediatioVIII{ta}[vam] se uniram na \TerminatioVIII{su}{a}[ ]{tra}ma. \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Di}{cén}tes: ``Deus derelíquit \Flexa{e}[um!] Persequímini et comprehéndite \MediatioVIII{e}[um,] quia non est \TerminatioVIII{qui}[ ]{e}{rí}piat''. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Di}{zen}do: ``Deus o abando\Flexa{nou}[!] Persegui-o e alcan\MediatioVIII{çai}[-o,] pois não há quem \TerminatioVIII{o}[ ]{li}{ber}te!'' \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]},
  % 12
  {\Inchoatio{De}{us}, ne elongéris \MediatioVIII{a}[ me;] Deus meus, in auxílium me\TerminatioVIII{um}[ ]{fe}{stí}na. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ó}[ ]{Deus}, não fiqueis longe de \MediatioVIII{mim}[;] meu Deus, vinde depressa em \TerminatioVIII{meu}[ ]{so}{cor}ro! \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{Con}{fun}dántur et defíciant adversántes ánimæ \MediatioVIII{me}[æ;] operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \TerminatioVIII{ma}{la}[ ]{mi}hi. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{jam} confundidos e desfaleçam os adversários da minha \MediatioVIII{vi}[da;] sejam cobertos de confusão e vergonha os que me de\TerminatioVIII{se}{jam}[ ]{ma}les. \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{E}{go} autem semper spe\MediatioVIII{rá}[bo] et adíciam super omnem \TerminatioVIII{lau}{dem}[ ]{tu}am. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Eu}[, ]{po}rém, esperarei \MediatioVIII{sem}[pre] e aumentarei, cada vez mais, o vos\TerminatioVIII{so}[ ]{lou}{vor}. \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]},
  % 15ab
  {\Inchoatio{Os}[ ]{me}um annuntiábit iustítiam \MediatioVIII{tu}[am,] tota die salu\TerminatioVIII{tá}{re}[ ]{tu}um. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mi}{nha} boca anunciará a vossa jus\MediatioVIII{ti}[ça,] cada dia, a vossa \TerminatioVIII{sal}{va}{ção}. \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]},
  % 24
  {\Inchoatio{Sed}[ ]{et} língua mea tota die meditábitur iustítiam \MediatioVIII{tu}[am,] cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \TerminatioVIII{ma}{la}[ ]{mi}hi. \Antiphona{Deus meus}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Tam}{bém} minha língua, o dia todo, meditará a vossa jus\MediatioVIII{ti}[ça,] quando estiverem confusos e amedrontados os que procuram a mi\TerminatioVIII{nha}[ ]{ru}{í}na. \Antiphona{Ó meu Deus}[\LinkPT]}
}