\SetVerseAnnotation{Sl 102(101),3.14.16--18}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Clamor meus}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{O meu clamor}}

\SetVersePairs{
  % 3de
  {\item \Inchoatio{In}[ ]{qua}cúmque die invo\MediatioI{cá}{ve}{ro}[ te,] velóci\TerminatioI{ter}[ ]{ex}{áu}di me.}%
    {\item \Inchoatio{Sem}{pre} que eu vos \MediatioI{in}{vo}{car}[,] atendei-\TerminatioI{me}[ ]{de}{pres}sa.},
  % 14
  {\item \Inchoatio{Tu}[ ]{ex}{súr}gens miseréberis \Flexa{Si}[on,] quia tempus mise\MediatioI{\-rén}{\-di }{e}[ius,] quia \TerminatioI{ve}{nit}[ ]{tem}pus.}%
    {\item \Inchoatio{Le}{van}tando-se, tereis compaixão de Si\Flexa{ão}[,] pois é tempo de compade\MediatioI{cer}{-se }{de}[la,] seu tem\TerminatioI{po}[ ]{che}{gou}!},
  % 16
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{ti}mébunt gentes nomen \MediatioI{tu}{um, }{Dó}[mine,] et omnes reges terræ gló\TerminatioI{ri}{am}[ ]{tu}am.}%
    {\item \Inchoatio{As}[ ]{na}ções temerão vosso \MediatioI{no}{me, Se}{mur}[cham,] e tudo o que faz \TerminatioI{tem}[ ]{bom}[ ]{ê}xito.},
  % 17
  {\item \Inchoatio{Qui}{a} ædificávit \MediatioI{Dó}{minus }{Si}[on,] et appáruit in gló\TerminatioI{ri}{a}[ ]{su}a.}%
    {\item \Inchoatio{Quan}{do} o Senhor reconstru\MediatioI{ir}{ Si}{ão} e se manifes\TerminatioI{tar}[ ]{em}[ ]{gló}ria.},
  % 18
  {\item \Inchoatio{Re}{spé}xit in orati\MediatioI{ó}{nem }{í}[nopum,] t non sprevit pre\TerminatioI{cem}[ ]{e}{ó}rum.}%
    {\item \Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor olhou para a súplica dos \MediatioI{in}{di}{gen}[tes] e não desprezou a sua \TerminatioI{o}{ra}{ção}.},
  % 20
  {\item \Inchoatio{Qui}{a} prospéxit de excélso sanctu\MediatioI{á}{rio }{su}[o,] Dóminus de cælo in ter\TerminatioI{ram}[ ]{a}{spé}xit.}%
    {\item \Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor olhou do seu santu\MediatioI{á}{rio ex}{cel}[so,] do céu olhou pa\TerminatioII{ra}[ ]{a}[ ]{ter}ra.},
  % 21
  {\item \Inchoatio{Ut}[ ]{au}díret gémitus com\MediatioI{pe}{di}{tó}[rum,] ut sólveret fí\TerminatioI{li}{os}[ ]{mor}tis.}%
    {\item \Inchoatio{Pa}{ra} ouvir o gemido dos pri\MediatioI{si}{o}{nei}[ros,] a fim de libertar os condena\TerminatioI{dos}[ ]{à}[ ]{mor}te.},
  % 22
  {\item \Inchoatio{Ut}[ ]{an}núntient in Sion \MediatioI{no}{men }{Dó}[mini,] et laudem eius \TerminatioI{in}[ ]{Ie}{rú}salem.}%
    {\item \Inchoatio{E}[ ]{e}les proclamarão em Sião o nome \MediatioI{do}{ Se}{nhor} e o seu louvor em Je\TerminatioI{ru}{sa}{lém}.}
}