\SetLinkTextL{\Antiphona{Prudéntes vírgines}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Virgens prudentes}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1b}\Inchoatio{Be}{á}ti immaculá\MediatioIV{ti}[ ]{in}[ ]{vi}[a,] qui ámbulant \TerminatioIV{in}[ ]{le}{ge}[ ]{Dómi}ni.}%
    {\Inchoatio{Fe}{li}zes os íntegros em \MediatioIV{seu}[ ]{ca}{mi}[nho,] os que andam na \TerminatioIV{lei}[ ]{do}[ ]{Se}{nhor}.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Be}{á}ti, qui servant testimó\MediatioIV{ni}{a}[ ]{e}[ius,] in toto corde \TerminatioIV{ex}{quí}{runt}[ ]{e}um.}%
    {\Inchoatio{Fe}{li}zes os que guardam seus en\MediatioIV{si}{na}{men}[tos] e de todo o co\TerminatioIV{ra}{ção}[ ]{o}[ ]{bus}cam.},
  {\VSup{3}\Inchoatio{Non}[ ]{e}nim operáti sunt i\MediatioIV{ni}{qui}{tá}[tem,] in viis eius \TerminatioIV{am}{bu}{la}{vé}runt.}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{pra}ticam a i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de,] mas andam \TerminatioIV{em}[ ]{seus}[ ]{ca}{mi}\-nhos.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Tu}[ ]{man}dásti man\MediatioIV{dá}{ta}[ ]{tu}[a] cu\TerminatioIV{sto}{dí}{ri}[ ]{ni}mis.}%
    {\Inchoatio{Vós}[ ]{or}denastes vos\MediatioIV{sos}[ ]{pre}{cei}[tos] para que sejam exata\-\TerminatioIV{men}{\-te}[ ]{cum}{\-pri}\-dos.},
  {\VSup{7}\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi in directi\MediatioIV{ó}{ne}[ ]{cor}[dis,] in eo quod dídici iúdici ius\TerminatioIV{tí}{ti}{æ}[ ]{tu}æ.}%
    {\Inchoatio{Eu}[ ]{vos} darei graças com a retidão do \MediatioIV{co}{ra}{ção}[,] quan\-do tiver aprendido os julgamentos da \TerminatioIV{vos}{sa}[ ]{jus}{ti}ça.},
  {\VSup{12}\Inchoatio{Be}{ne}díc\MediatioIV{tus}[ ]{es}[, ]{Dó}[mine] dace me iustifica\TerminatioIV{ti}{ó}{nes}[ ]{tu}as.}%
    {\Inchoatio{Ben}{di}to sois \MediatioIV{vós}[, ]{Se}{nhor}[!] Ensinai-me os vossos \TerminatioIV{jus}{tos}[ ]{de}{cre}tos.},
  {\VSup{13}\Inchoatio{In}[ ]{lá}biis meis \MediatioIV{nu}{me}{rá}[vi] ómnia iudíci\TerminatioIV{a}[ ]{o}{ris}[ ]{tu}i.}%
    {\Inchoatio{Com}[ ]{os} meus lábios \MediatioIV{e}{nun}{ci}[o] todos os julgamentos \TerminatioIV{de}[ ]{vos}{sa}[ ]{bo}ca.},
  {\VSup{14}\Inchoatio{In}[ ]{vi}a testimoniórum tuórum \MediatioIV{de}{lec}{tá}[tus sum,] sicut in óm\TerminatioIV{ni}{bus}[ ]{di}{ví}tiis.}%
    {\Inchoatio{A}{le}gro-me no caminho dos vossos en\MediatioIV{si}{na}{men}[tos,] tanto como em to\TerminatioIV{das}[ ]{as}[ ]{ri}{que}zas.},
  {\VSup{15}\Inchoatio{In}[ ]{man}dátis tuis \MediatioIV{e}{xer}{cé}[bor,] et considerá\TerminatioIV{bo}[ ]{vi}{as}[ ]{tu}as.}%
    {\Inchoatio{Que}{ro} meditar nos vos\MediatioIV{sos}[ ]{pre}{cei}[tos,] considerando os \TerminatioIV{vos}{sos}[ ]{ca}{\-mi}nhos.}
}