% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 3

  \item \textit{Speci}ósus forma es præ fíliis \textbf{hó}minum, {\GreDagger} diffúsa est grátia in lábiis \textbf{tu}is, {\GreStar} proptérea benedíxit te Deus \textit{in æ}\textbf{tér}num. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item \textit{Vós sois} o mais belo entre os filhos dos homens, {\GreDagger} e a graça espalhou-se em vossos \textbf{lá}bios: {\GreStar} por isso, Deus abençoou-vos \textit{para} \textbf{sem}pre. \antiphona{Amastes a justiça}

  \switchcolumn*

  % 4

  \item \textit{Accín}gere gládio tuo super femur tuum, poten\textbf{tís}sime; {\GreStar} splendóre tuo et ornátu tuo próspe\textit{re pro}\textbf{cé}de. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Cingi} a vossa espada sobre a coxa, ó pode\textbf{ro}so, {\GreStar} com a vossa majestade e o vosso \textit{esplen}\textbf{dor}. \antiphona{Amastes a justiça}

  \switchcolumn*

  % 5

  \item \textit{Currum} ascénde propter veritátem et mansuetúdinem et ius\textbf{tí}tiam. {\GreStar} Et sagittábit pro te mirabíliter déx\textit{tera} \textbf{tu}a. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Subi} à carruagem em defesa da verdade, da mansidão e da jus\textbf{ti}ça. {\GreStar} A vossa mão direita ensine-\textit{vos pro}\textbf{dí}gios. \antiphona{Amastes a justiça}

  \switchcolumn*

  % 6

  \item \textit{Sagít}tæ tuæ a\textbf{cú}tæ {\GreDagger} --- pópuli sub te \textbf{ca}dent --- {\GreStar} in corda inimi\textit{córum} \textbf{re}gis. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn%

  \item \textit{As vos}sas flechas são a\textbf{gu}das, {\GreDagger} enquanto os povos caírem a vossos \textbf{pés},{\GreStar} acertarão o coração dos inimi\textit{gos do} \textbf{rei}. \antiphona{Amastes a justiça}

  \switchcolumn*

  % 7

  \item \textit{Sedes} tua, Deus, in sǽculum \textbf{sǽ}culi; {\GreStar} sceptrum æquitátis sceptrum \textit{regni} \textbf{tu}i. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Vosso} trono, ó Deus, é pelos séculos dos \textbf{sé}culos; {\GreStar} cetro de retidão é o cetro do vos\textit{so rei}\textbf{na}do. \antiphona{Amastes a justiça}

  \switchcolumn*

  % 9

  \item \textit{Myrrha} et áloe et cásia ómnia vestiménta \textbf{tu}a, {\GreStar} e dómibus ebúrneis chordæ de\textit{lecta}\textbf{vé}runt te. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn%

  \item \textit{De mir}ra, aloés e cássia são os perfumes de vossas \textbf{ves}tes; {\GreStar} desde os palácios de marfim, os instrumentos de corda \textit{vos a}\textbf{le}gram. \antiphona{Amastes a justiça}

  \switchcolumn*

  % 17

  \item \textit{Pro pá}tribus tuis erunt tibi \textbf{fí}lii; {\GreStar} constítues eos príncipes super \textit{omnem} \textbf{ter}ram. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Na li}nhagem de vossos pais vos sucederão vossos \textbf{fi}\-lhos, {\GreStar} deles fareis príncipes sobre to\textit{da a} \textbf{ter}ra. \antiphona{A\-mastes a justiça}

  \switchcolumn*

  % 18a

  \item \textit{Memor} ero nóminis \textbf{tu}i {\GreStar} in omni generatióne et gene\textit{rati}\textbf{ó}ne. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Eu co}memorarei o vosso \textbf{no}me {\GreStar} de geração em gera\-\textbf{ção} \antiphona{Amastes a justiça}

  \switchcolumn*

  % 18bc

  \item \textit{Propté}rea pópuli, confitebúntur \textbf{ti}bi {\GreStar} in ætérnum et in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi. \antiphona{Dilexísti iustítiam}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Por is}so, os povos vos louva\textbf{rão} {\GreStar} eternamente, para to\textit{do o} \textbf{sem}pre. \antiphona{Amastes a justiça}
\end{greenumerate}