% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{}{Sl 31(30),2--4.6.7b--8.20.25}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-3/psalmus-alleluiaticus/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 3ab
    {Inclína ad me aurem \MediatioD{tu}[am,] accélera, ut éru\TerminatioDI{as} me. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Inclinai para mim o vosso ou\MediatioD{vi}[do,] apressai-vos para li\TerminatioDI{vrar}-me. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 3cd
    {Esto mihi in rupem præsídii et in domum mu\MediatioD{ní}[tam,] ut salvum me \TerminatioDI{fá}cias. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Sede para mim o rochedo onde me a\MediatioD{bri}[gue,] a casa fortificada, para que me sal\TerminatioDI{veis}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 4
    {Quóniam fortitúdo mea et refúgium meum \MediatioD{es}[ tu,] et propter nomen tuum dedúces me et \TerminatioDI{pas}ces me. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Pois a minha fortaleza e meu refúgio sois \MediatioD{vós}[,] por causa do vosso nome me guiareis e me apascenta\TerminatioDI{reis}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 6
    {In manus tuas commendo spíritum \MediatioD{me}[um;] redemísti me, Dómine Deus veri\TerminatioDI{tá}tis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Em vossas mãos entrego o meu es\MediatioD{pí}[rito;] vós me resgatastes, Senhor, Deus fi\TerminatioDI{el}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 7b--8a
    {Ego autem in Dómino spe\MediatioD{rá}[vi,] exsultábo et lætábor in misericórdia \TerminatioDI{tu}a. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Enquanto eu, é no senhor que es\MediatioD{pe}[ro.] Eu exulto e me alegro na vossa miseri\TerminatioDI{cór}dia. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 8bc
    {Quóniam respexísti humilitátem \MediatioD{me}[am;] agnovísti necessitátes ánimæ \TerminatioDI{me}æ. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Por teres olhado para a minha humilha\MediatioD{ção}. Reconhecestes as angústias de minha \TerminatioDI{al}ma. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 20
    {Quam magna multitúdo dulcédinis tuæ, \MediatioD{Dó}[mine,] quam abscondísti timénti\TerminatioDI{bus} te. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Como é grande vossa bondade, Se\MediatioD{nhor}[,] que reservastes aos que vos \TerminatioDI{te}mem. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
    % 25
    {Viríliter ágite, et confortétur cor \MediatioD{ve}[strum,] omnes qui sperátis in \TerminatioDI{Dó}mino. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
        {Sede corajosos e fortaleça-se o vosso cora\MediatioD{ção}[,] todos vós que esperais no Se\TerminatioDI{nhor}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}