\SetVerseAnnotation{Sl 5,2--5.9.12--13}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{In}{tén}de voci cla\MediatioIV{mó}{ris}[ ]{me}[i,] rex meus \TerminatioIV{et}[ ]{De}{us}[ ]{me}us. \Antiphona{Introíbo}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Fi}{cai} atento à voz do \MediatioIV{meu}[ ]{cla}{mor}[,] meu \TerminatioIV{Rei}[ ]{e}[ ]{meu}[ ]{Deus}. \Antiphona{Entrarei}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am ad te orábo, \Flexa{Dó}[mine,] mane exáudies \MediatioIV{vo}{cem}[ ]{me}[am;] mane astábo ti bi, \TerminatioIV{et}[ ]{ex}{spec}{tá}bo. \Antiphona{Introíbo}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{é} a vós que eu rezo, Se\Flexa{nhor}[,] e de manhã ouvireis a \MediatioIV{mi}{nha}[ ]{voz}[;] de manhã estarei na vossa presença e \TerminatioIV{a}{guar}{da}{\-rei}. \Antiphona{Entrarei}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am non Deus volens iniquitátem \Flexa{tu}[ es;] neque habitábit iuxta \MediatioIV{te}[ ]{ma}{lí}[gnus,] neque permanébunt iniústi ante \TerminatioIV{ó}{cu}{los}[ ]{tu}os. \Antiphona{Introíbo}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{vós} não sois um Deus que ame a iniqui\Flexa{da}[de;] e o perverso não habitará jun\MediatioIV{to}[ ]{de}[ ]{vós}[,] nem os injustos permanecerão ante \TerminatioIV{os}[ ]{vos}{sos}[ ]{o}lhos. \Antiphona{Entrarei}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Dó}{mi}ne, deduc me in iustítia tua propter ini\MediatioIV{mí}{cos}[ ]{me}[os,] diríge in conspéctu me\TerminatioIV{o}[ ]{vi}{am}[ ]{tu}am. \Antiphona{Introíbo}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{nhor}, guiai-me com a vossa justiça, contra meus \MediatioIV{i}{ni}{\-mi}[\-gos,] aplanai à minha frente o \TerminatioIV{vos}{so}[ ]{ca}{mi}nho. \Antiphona{Entrarei}[\LinkPT]},
  % 12
  {\Inchoatio{Et}[ ]{om}nes qui sperant in \MediatioIV{te}[ ]{læ}{tén}[tur,] in æ\TerminatioIV{tér}{num}[ ]{ex}{\-súl}\-tent. \Antiphona{Introíbo}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mas}[ ]{se} alegrem todos os que espe\MediatioIV{ram}[ ]{em}[ ]{vós}[,] e exul\TerminatioIV{tem}[ ]{pa}{ra}[ ]{sem}pre. \Antiphona{Entrarei}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{Ob}{um}brábis eis, et gloria\MediatioIV{bún}{tur}[ ]{in}[ te] qui díli\TerminatioIV{gunt}[ ]{no}{men}[ ]{tu}um. \Antiphona{Introíbo}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Da}{reis} sombra para eles, e se gloria\MediatioIV{rão}[ ]{em}[ ]{vós} os que amam \TerminatioIV{o}[ ]{vos}{so}[ ]{no}me. \Antiphona{Entrarei}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am tu benedíces \MediatioIV{iu}{sto}[, ]{Dó}[mine;] quasi scuto, bona voluntáte co\TerminatioIV{ro}{ná}{bis}[ ]{e}um. \Antiphona{Introíbo}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{vós} abençoareis o jus\MediatioIV{to}[, ]{Se}{nhor}[,] e com o escudo do vosso favor o \TerminatioIV{pro}{te}{ge}{reis}. \Antiphona{Entrarei}[\LinkPT]}
}