% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 84(83),1--5.9--10.12--13}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/sancti-ioseph-sponsi-bmv/psalmus-responsorius/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  {Cor meum et caro \MediatioD{me}[a] exsultáverunt in Deum \TerminatioDI{vi}\-vum. \Responsorium{In átria}[\LinkLA]}%
    {Meu coração e minha \MediatioD{car}[ne] exultam pelo Deus \TerminatioDI{vi}vo. \Responsorium{Nos átrios}[\LinkPT]},
  % 3
  {Etenim passer invénit sibi \MediatioD{do}[mum,] et turtur nidum sibi, ubi ponat pullos \TerminatioDI{su}os. \Responsorium{In átria}[\LinkLA]}%
    {Pois até o pardal encontra uma \MediatioD{ca}[sa] e a andorinha, um ninho onde põe seus fi\TerminatioDI{lho}tes. \Responsorium{Nos átrios}[\LinkPT]},
  % 4
  {Altária tua, Domine vir\MediatioD{tú}[tum,] rex meus et Deus \TerminatioDI{me}us. \Responsorium{In átria}[\LinkLA]}%
    {Os vossos altares, Senhor do uni\MediatioD{ver}[so,] meu rei e meu \TerminatioDI{Deus}! \Responsorium{Nos átrios}[\LinkPT]},
  % 5
  {Beáti qui hábitant in domo \MediatioD{tu}[a,] in perpétuum lau\-\TerminatioDI{dá}\-bunt te. \Responsorium{In átria}[\LinkLA]}%
    {Felizes, os que moram na vossa \MediatioD{ca}[sa:] continuamente eles vos \TerminatioDI{lou}vam! \Responsorium{Nos átrios}[\LinkPT]},
  % 9
  {Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \MediatioD{me}[am;] áuribus pércipe, Deus \TerminatioDI{Ia}cob. \Responsorium{In átria}[\LinkLA]}%
    {Senhor, Deus do universo, ouvi a minha ora\MediatioD{ção}[;] prestai ouvidos, ó Deus de Ja\TerminatioDI{có}. \Responsorium{Nos átrios}[\LinkPT]},
  % 10
  {Protéctor noster, áspice, \MediatioD{De}[us,] et réspice in fáciem christi \TerminatioDI{tu}i. \Responsorium{In átria}[\LinkLA]}%
    {Olhai para nós, ó Deus, nosso es\MediatioD{cu}[do;] voltai os olhos para a face do vosso Un\TerminatioDI{gi}do. \Responsorium{Nos átrios}[\LinkPT]},
  % 12
  {Quia sol et scutum est Dóminus \MediatioD{De}[us,] grátiam et glóriam dabit \TerminatioDI{Dó}minus. \Responsorium{In átria}[\LinkLA]}%
    {Sol e escudo é Deus, o Se\MediatioD{nhor}[,] e ele, o Senhor, dará graça e \TerminatioDI{gló}ria. \Responsorium{Nos átrios}[\LinkPT]},
  % 13
  {Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\MediatioD{cén}[tia.] Dómine virtútum, beátus homo, qui sperat \TerminatioDI{in} te. \Responsorium{In átria}[\LinkLA]}%
    {Não privará de seus bens os que caminham com integri\MediatioD{da}[\-de.] Senhor do universo, feliz é aquele que confia em \TerminatioDI{vós}. \Responsorium{Nos átrios}[\LinkPT]}
}