% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 8}
}

\def\LinkLA{communia/commune-martyrum/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {Quóniam eleváta est magnificéntia \MediatioC{tu}[a] super \TerminatioCII{cæ}\-los. \Responsorium{Coronásti}[\LinkLA]}%
    {Pois se eleva a vossa magnifi\MediatioC{cên}[cia] acima dos \TerminatioCII{céus}. \Responsorium{Vós os coroastes}[\LinkPT]},
  %
  {Ex ore infántium et lac\Flexa*{tén}[tium] perfecísti laudem propter inimícos \MediatioC{tu}[os,] ut déstruas inimícum et ul\-\TerminatioCII{tó}\-rem. \Responsorium{Coronásti}[\LinkLA]}%
    {Da boca das crianças e dos lac\Flexa*{ten}[tes] suscitastes o louvor diante dos vossos adver\MediatioC{sá}[rios,] para acabar com o inimigo e o vinga\TerminatioCII{dor}. \Responsorium{Vós os coroastes}[\LinkPT]},
  %
  {Quando vídeo cælos tuos, ópera digitórum tu\MediatioC{ó}[rum,] lunam et stellas quce tu fun\TerminatioCII{dá}sti. \Responsorium{Coronásti}[\LinkLA]}%
    {Quando vejo os vossos céus, obra dos vossos \MediatioC{de}[dos,] a lua e as estrelas, as coisas que cri\TerminatioCII{as}tes. \Responsorium{Vós os coroastes}[\LinkPT]},
  %
  {Quid est homo, quod memor es \MediatioC{e}[ius?] Aut fílius hóminis, quóniam vísitas \TerminatioCII{e}um? \Responsorium{Coronásti}[\LinkLA]}%
    {Que é o ser humano, para deles vos lem\MediatioC{brar}[des,] o filho do homem, para que o visi\TerminatioCII{teis}? \Responsorium{Vós os coroastes}[\LinkPT]},
  %
  {Minuísti eum paulo minus ab \Flexa*{án}[gelis,] glória et honóre coronásti \MediatioC{e}[um;] et constituísti eum super ópera mánuum tu\TerminatioCII{á}rum. \Responsorium{Coronásti}[\LinkLA]}%
    {Vós o fizestes pouco menor que os \Flexa*{an}[jos,] de glória e de honra o coro\MediatioC{as}[tes] e o constituístes acima das obras de vossas \TerminatioCII{mãos}. \Responsorium{Vós os coroastes}[\LinkPT]},
  %
  {Ómnia subiecísti sub pédibus \Flexa*{e}[ius,] oves et boves uni\MediatioC{vér}[\-sas,] ínsuper et pécora \TerminatioCII{cam}pi. \Responsorium{Coronásti}[\LinkLA]}%
  {Tudo sujeitastes aos vossos \Flexa*{pés}[,] as ovelhas e os bois \MediatioC{to}[dos,] além de todos os animais do \TerminatioCII{cam}po. \Responsorium{Vós os coroastes}[\LinkPT]},
  %
  {Vólucres cæli et pisces \MediatioC{ma}[ris,] qucecúmque perámbulant sémitas \TerminatioCII{ma}ris. \Responsorium{Coronásti}[\LinkLA]}%
    {Os pássaros do céu e os peixes do \MediatioC{mar}[,] e todo ser que percorre as veredas dos \TerminatioCII{ma}res. \Responsorium{Vós os coroastes}[\LinkPT]},
  %
  {Dómine, Dóminus \MediatioC{no}[ster,] quam admirábile est nomen tuum in univérsa \TerminatioCII{ter}ra! \Responsorium{Coronásti}[\LinkLA]}%
    {Ó Senhor, Senhor \MediatioC{nos}[so,] quão admirável é o vosso nome em toda a \TerminatioCII{ter}ra! \Responsorium{Vós os coroastes}[\LinkPT]}
}