% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 17(16),1.2.4--9a.15}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-3/psalmus-responsorius/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2
  {De vultu tuo iudícium meum \MediatioE{pró}[deat;] óculi tui vídeant æqui\TerminatioEII{tá}tes. \Responsorium{Inténde}[\LinkLA]}%
    {Venha de vossa face a minha sen\MediatioE{ten}[ça,] vossos olhos vejam o que é \TerminatioEII{re}to. \Responsorium{Atendei}[\LinkPT]},
  % 4
  {Non transgréditur os meum ad ópera \MediatioE{hó}[minum,] propter verba labiórum tuórum custodívi me a viis vio\TerminatioEII{lén}ti. \Responsorium{Inténde}[\LinkLA]}%
    {Minha boca não transgrediu, como procede essa \MediatioE{gen}[te;] por causa das palavras dos vossos lábios, guardei-me dos caminhos do vio\TerminatioEII{len}to. \Responsorium{Atendei}[\LinkPT]},
  % 5
  {Rétine gressus meos in sémitis \MediatioE{tu}[is,] ut non moveántur vestígia \TerminatioEII{me}a. \Responsorium{Inténde}[\LinkLA]}%
    {Conservai meus passos nas vossas ve\MediatioE{re}[das,] para que meus pés não se des\TerminatioEII{vi}em. \Responsorium{Atendei}[\LinkPT]},
  % 6
  {Ego ad te clamávi, quóniam exáudis me, \MediatioE{De}[us;] inclína aurem tuam mihi, et exáudi verba \TerminatioEII{me}a. \Responsorium{Inténde}[\LinkLA]}%
    {Clamei a vós, porque vós me ouvis, ó \MediatioE{Deus}[;] inclinai para mim o vosso ouvido e escutai minhas pa\TerminatioEII{la}vras. \Responsorium{Atendei}[\LinkPT]},
  % 7
  {Mirífica misericórdias \MediatioE{tu}[as,] qui salvos facis sperántes in te ab insurgéntibus, in déxtera \TerminatioEII{tu}a. \Responsorium{Inténde}[\LinkLA]}%
    {Mostrai a maravilha das vossas miseri\MediatioE{cór}[dias,] vós que salvais dos rebeldes os que se refugiam à vossa di\TerminatioEII{rei}ta. \Responsorium{Atendei}[\LinkPT]},
  % 8--9a
  {Custódi me ut pupíllam \Flexa*{ó}[culi,] sub umbra alárum tuárum pro\MediatioE{té}[ge me] a fácie impiórum qui me affli\TerminatioEII{xé}runt. \Responsorium{Inténde}[\LinkLA]}%
    {Guardai-me como a pupila do vosso \Flexa*{o}[lho;] protegei-me à sombra de vossas \MediatioE{a}[sas,] diante dos ímpios, que me oprimem. \Responsorium{Atendei}[\LinkPT]},
  % 15
  {Ego autem in iustítia vidébo fáciem \MediatioE{tu}[am,] satiábor, cum evigilávero, conspéctu \TerminatioEII{tu}o. \Responsorium{Inténde}[\LinkLA]}%
    {Eu, porém, com a minha justiça verei a vossa \MediatioE{fa}[ce,] e ao despertar me saciarei com a vossa pre\TerminatioEII{sen}ça. \Responsorium{Atendei}[\LinkPT]}
}