% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{Sl 18(17),2.3ab.4--5.7.17.19.21.50}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/missa-2/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3b
  {\Inchoatio{De}{us} meus, ad\MediatioI{iú}{tor }{me}[us,] et sperá\TerminatioI{bo}[ ]{in}[ ]{e}um. \Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Meu}[ ]{Deus}, \MediatioI{meu}{ ro}{che}[do,] no qual me \TerminatioI{re}{fu}{gi}o. \Antiphona{Tor\-nou-se}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Lau}{dá}bilem invo\MediatioI{cá}{bo }{Dó}[minum,] et ab inimícis meis \TerminatioI{sal}{vus}[ ]{e}ro. \Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{In}{vo}carei o Senhor, digno \MediatioI{de}{ lou}{vor}[,] e estarei a salvo dos meus \TerminatioI{i}{ni}{mi}gos. \Antiphona{Tornou-se}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Cir}{cum}dedérunt me \MediatioI{fluc}{tus }{mor}[tis,] et torréntes Bélial con\TerminatioI{tur}{ba}{vé}runt me. \Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{On}{das} da morte me \MediatioI{ro}{de}{a}[ram] e torrentes de impiedade me \TerminatioI{per}{tur}{ba}ram. \Antiphona{Tornou-se}[\LinkPT]},
  % 7ab
  {\Inchoatio{In}[ ]{tri}bulatióne mea invo\MediatioI{cá}{vi }{Dó}[minum,] et ad Deum me\TerminatioI{um}[ ]{cla}{má}vi. \Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Na}[ ]{mi}nha angústia invo\MediatioI{quei}{ o Se}{nhor} e clamei \TerminatioI{ao}[ ]{meu}[ ]{Deus}. \Antiphona{Tornou-se}[\LinkPT]},
  % 7cd
  {\Inchoatio{Ex}{au}dívit de templo suo \MediatioI{vo}{cem }{me}[am,] et clamor meus in conspéctu eius introívit in \TerminatioI{au}{res}[ ]{e}ius.\Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Do}[ ]{seu} Templo ele ouviu a \MediatioI{mi}{nha }{voz} e o meu clamor na sua presença entrou em \TerminatioI{seus}[ ]{ou}{vi}dos. \Antiphona{Tornou-se}[\LinkPT]},
  % 17
  {\Inchoatio{Mi}{sit} de summo \MediatioI{et}{ ac}{cé}[pit me,] et assúmpsit me de \TerminatioI{a}{quis}[ ]{mul}tis. \Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Do}[ ]{al}to estendeu a mão e me \MediatioI{a}{gar}{rou}[,] arrancou-me das á\TerminatioI{guas}[ ]{pro}{fun}das. \Antiphona{Tornou-se}[\LinkPT]},
  % 19
  {\Inchoatio{Op}{pu}gnavérunt me in die affiicti\MediatioI{ó}{nis }{me}[æ,] et factus est Dóminus fulci\TerminatioI{mén}{tum}[ ]{me}um. \Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{les} me assaltaram no dia da minha \MediatioI{a}{fli}{ção}[,] mas o Senhor se tornou o \TerminatioI{meu}[ ]{am}{pa}ro. \Antiphona{Tornou-se}[\LinkPT]},
  % 21
  {\Inchoatio{Et}[ ]{re}tríbuet mihi Dóminus secúndum ius\MediatioI{tí}{tiam }{me}[am,] et secúndum puritátem mánuum meárum \TerminatioI{red}{det}[ ]{mi}hi. \Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor me tratará segundo a \MediatioI{mi}{nha jus}{ti}[ça] e segundo a pureza de minhas mãos me retri\TerminatioI{bu}{i}{rá}. \Antiphona{Tornou-se}[\LinkPT]},
  % 50
  {\Inchoatio{Prop}{té}rea confitébor tibi in nati\MediatioI{ó}{nibus, }{Dó}[mine,] et nómini tuo \TerminatioI{psal}{mum}[ ]{di}cam. \Antiphona{Factus est}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, eu vos louvarei no meio das na\MediatioI{ções}{, Se}{\-nhor}[,] e cantarei um salmo ao \TerminatioI{vos}{so}[ ]{no}me. \Antiphona{Tor\-nou-se}[\LinkPT]}
}