\SetLinkTextL{\Antiphona{Quæríte primum}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Buscai primeiro}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Spe}{ra} in Dómino et fac \MediatioI{bo}{ni}{tá}[tem,] et inhabitábis terram et pásce\TerminatioI{ris}[ ]{in}[ ]{fi}de.}%
        {\item \VSup{3}\Inchoatio{Con}{fi}a no Senhor e \MediatioI{fa}{ze o }{bem}[,] e sobre a terra habitarás em \TerminatioI{se}{gu}{ran}ça.},
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{De}{lec}\MediatioI{tá}{re in }{Dó}[mino,] et dabit tibi petitiónes \TerminatioI{cor}{dis}[ ]{tu}i.}%
        {\item \VSup{4}\Inchoatio{Co}{lo}ca no Senhor tua \MediatioI{a}{le}{gri}[a,] e ele dará o que pe\TerminatioI{dir}[ ]{teu}[ ]{co}ração.},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Com}{mit}te Dómino viam tuam et \MediatioI{spe}{ra in }{e}[o,] et \TerminatioI{ip}{se}[ ]{fá}ciet.}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{Dei}{xa} aos cuidados do Senhor o \MediatioI{teu}{ des}{ti}[no;] confia nele, e com certeza \TerminatioI{e}{le}[ ]{a}girá.},
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Et}[ ]{e}dúcet quasi lumen iu\MediatioI{stí}{tiam }{tu}[am,] et iudícium tuum tam\TerminatioI{quam}[ ]{me}{rí}diem.}%
        {\item \VSup{6}\Inchoatio{Fa}{rá} brilhar tua inocência \MediatioI{co}{mo }{a}[ luz,] e o teu direito, como o sol do \TerminatioI{mei}{o}[-]{di}a.},
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Mé}{li}us est \MediatioI{mó}{dicum }{iu}[sto] super dívitias pecca\TerminatioI{\-tó}{\-rum}[ ]{mul}tas.}%
        {\item \VSup{16}\Inchoatio{Os}[ ]{pou}cos bens do homem \MediatioI{jus}{to }{va}[lem mais] do que a fortuna fabulosa \TerminatioI{dos}[ ]{i}[ ]{ní}quos.},
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{No}{vit} Dóminus dies imma\MediatioI{cu}{la}{tó}[rum,] et heréditas eórum in æ\TerminatioI{tér}{num}[ ]{e}rit.}%
        {\item \VSup{18}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor cuida da vida \MediatioI{dos}{ ho}{nes}[tos,] e sua herança permanece \TerminatioI{pa}{ra}[ ]{sem}pre.},
    {\item \VSup{23}\Inchoatio{A}[ ]{Dó}mino gressus hóminis \MediatioI{con}{fir}{mán}[tur,] et viam \TerminatioI{e}{ius}[ ]{vo}let.}%
        {\item \VSup{23}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor quem firma os \MediatioI{pas}{sos dos }{mor}[tais] e dirige o caminhar dos que \TerminatioI{lhe}[ ]{a}{gra}dam.},
    {\item \VSup{24}\Inchoatio{Cum}[ ]{ce}cíderit non \MediatioI{col}{li}{dé}[tur,] quia Dóminus susténtat \TerminatioI{ma}{num}[ ]{e}ius.}%
        {\item \VSup{24}\Inchoatio{Mes}{mo} se caem, não irão fi\MediatioI{car}{ pros}{tra}[dos,] pois é o Senhor quem os sus\TerminatioI{ten}{ta}[ ]{pe}la mão.},
    {\item \VSup{25}\Inchoatio{Jú}{ni}or fui, et \Flexa{sé}[nui,] et non vidi iustum \MediatioI{de}{re}{lic}[tum,] nec semen eius \TerminatioI{quæ}{rens}[ ]{pa}nem.}%
        {\item \VSup{25}\Inchoatio{Já}[ ]{fui} jovem e sou hoje um \Flexa{an}[cião,] mas nunca vi um homem justo a\MediatioI{ban}{\-do}{\-na}[\-do,] nem seus filhos mendigan\TerminatioI{do}[ ]{o}[ ]{pró}prio pão.}
}