% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \SetVerseAnnotation{Sl 9,2--4.8--12.14.19.30}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-4/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 3
    {Lætábor et exsultábo \MediatioE{in}[ te,] psallam nómini tuo, Al\TerminatioEII{tís}si\-me. \Responsorium{Adiútor}[\LinkLA]}%
        {Eu me alegro e exultarei em \MediatioE{vós}[,] cantarei salmos ao vosso nome, ó Al\TerminatioEII{tís}simo. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 4
    {Cum convertúntur inimíci mei re\MediatioE{trór}[sum,] infirmántur et péreunt a fácie \TerminatioEII{tu}a. \Responsorium{Adiútor}[\LinkLA]}%
        {Quando meus inimigos retro\MediatioE{ce}[dem,] eles perdem as forças e perecem diante de vossa \TerminatioEII{fa}ce. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 8
    {Dóminus autem in ætérnum se\MediatioE{dé}[bit,] parávit in iudícium thronum \TerminatioEII{su}um. \Responsorium{Adiútor}[\LinkLA]}%
        {O Senhor, porém, há de sentar-se eterna\MediatioE{men}[te,] preparado o seu trono para o julga\TerminatioEII{men}to. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 9
    {Et ipse iudicábit orbem terræ in iu\MediatioE{stí}[tia,] iudicábit pópulos in æqui\TerminatioEII{tá}te. \Responsorium{Adiútor}[\LinkLA]}%
        {Ele mesmo julgará o mundo com jus\MediatioE{ti}[ça,] julgará os povos com equi\TerminatioEII{da}de. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 11
    {Et sperent in te qui novérunt nomen \MediatioE{tu}[um,] quóniam non dereliquísti quæréntes te, \TerminatioEII{Dó}mine. \Responsorium{Ad\-iútor}[\LinkLA]}%
        {Em vós esperem os que conhecem o vosso \MediatioE{no}[me,] pois não abandonais os que vos procuram, Se\TerminatioEII{nhor}. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 12
    {Psállite Dómino, qui hábitat in \MediatioE{Si}[on;] annuntiáte inter gentes stúdia \TerminatioEII{e}ius. \Responsorium{Adiútor}[\LinkLA]}%
        {Cantai salmos ao Senhor, que habita em Si\MediatioE{ão}[;] anunciai entre as nações o seus \TerminatioEII{fei}tos. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 14
    {Miserére mei, \MediatioE{Dó}[mine;] vide afflictiónem meam de inimícis \TerminatioEII{me}is. \Responsorium{Adiútor}[\LinkLA]}%
        {Tende piedade de mim, Se\MediatioE{nhor}[.] Vede minha aflição por causa dos meus ini\TerminatioEII{mi}gos. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 19
    {Quóniam non in finem oblívio erit \MediatioE{páu}[peris;] exspectátio páuperum non períbit in æ\TerminatioEII{tér}num. \Responsorium{Ad\-iútor}[\LinkLA]}%
        {Do pobre, porém, não haverá esquecimento até o \MediatioE{fim}[;] a esperança dos pobres não será frustrada para \TerminatioEII{sem}pre. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 30
    {Oculi eius in páuperem re\MediatioE{spí}[ciunt:] insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnca \TerminatioEII{su}a. \Responsorium{Adiútor}[\LinkLA]}%
        {Seus olhos espreitam o \MediatioE{po}[bre;] arma siladas no esconderijo, como o leão na sua \TerminatioEII{co}va. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]}
}