\SetVerseAnnotation{Ct 4,8ab.3,6.5,1cd.6,10ab.2,10bc.8,5ab.6,9de.2,13cd--14ac.7,7}

\def\VersePairs{
  % 5,1cd
  {Veni in hortum meum, soror mea \MediatioE{spon}[sa,] méssui myrrham meam cum aromáti\TerminatioEI{bus}[ ]{me}is. \Responsorium{Veni}[\LinkLA]}%
    {Já vou ao meu jardim, ó minha irmã e es\MediatioE{po}[sa,] e aí colho minha mirra com meus \TerminatioEI{a}{ro}mas. \Responsorium{Ó vem}[\LinkPT]},
  % 6,10ab
  {\InchoatioE{Quæ} est ista, quæ pro\MediatioE{gré}[ditur,] quasi auróra \TerminatioEI{con}{\-súr}\-gens? \Responsorium{Veni}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{Quem} é esta que a\MediatioE{van}[ça] com a aurora que \TerminatioEI{des}{\-pon}\-ta? \Responsorium{Ó vem}[\LinkPT]},
  % 2,10bc
  {Surge, própera, amíca \MediatioE{me}[a,] colúmba mea, formósa mea, \TerminatioEI{et}[ ]{ve}ni. \Responsorium{Veni}[\LinkLA]}%
    {Levanta-te, minha a\MediatioE{ma}[da,] minha rola, minha bela, \TerminatioEI{e}[ ]{vem}! \Responsorium{Ó vem}[\LinkPT]},
  % 8,5ab
  {\InchoatioE{Quæ} est ista, quæ ascéndit de de\MediatioE{sér}[to,] delíciis áffluens, inníxa super diléc\TerminatioEI{tum}[ ]{su}um? \Responsorium{Veni}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{Quem} é esta que sobe no de\MediatioE{ser}[to,] apoiada no seu \TerminatioEI{a}{ma}\-do? \Responsorium{Ó vem}[\LinkPT]},
  % 6,9de
  {Vidérunt eam filiæ \Flexa*{Si}[on,] et beatíssimam prædica\MediatioE{\-vé}[\-runt,] et reginæ laudavé\TerminatioEI{runt}[ ]{e}am. \Responsorium{Veni}[\LinkLA]}%
    {As moças a \Flexa*{vi}[ram] e a proclamaram ventu\MediatioE{ro}[sa;] viram-na as rainhas e as concubinas, e a \TerminatioEI{lou}{va}ram. \Responsorium{Ó vem}[\LinkPT]},
  % 2,13cd--14ac
  {\InchoatioE{Sur}ge, amíca mea, speciósa \Flexa*{me}[a,] et veni, colúmba \MediatioE{me}[a,] osténde mihi fáci\TerminatioEI{em}[ ]{tu}am. \Responsorium{Veni}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE[Le]{van}ta-te, minha amada, minha \Flexa*{be}[la,] e vem! Minha \MediatioE{ro}[la,] mostra-me o \TerminatioEI{teu}[ ]{ros}to. \Responsorium{Ó vem}[\LinkPT]},
  % 6,10cde
  {Pulchra ut luna, elécta \MediatioE{ut}[ sol,] terríbilis ut castrórum acies or\TerminatioEI{di}{ná}ta. \Responsorium{Veni}[\LinkLA]}%
    {Bela como a lua, incomparável como o \MediatioE{sol}[,] terrível como um exército em ordem de \TerminatioEI{ba}{ta}lha? \Responsorium{Ó vem}[\LinkPT]},
  % 7,7
  {\InchoatioE{Quam} pulchra es, et quam de\MediatioE{có}[ra,] caríssima in \TerminatioEI{de}{lí}ciis! \Responsorium{Veni}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{Quão} bela e quão encantadora és \MediatioE{tu}[,] ó querida, entre as \TerminatioEI{de}{lí}cias! \Responsorium{Ó vem}[\LinkPT]}
}