% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \MakeAnnotation{\CantusID{g01576}[4Esd 2,35]}{Sl 130(129),1--5.6b--8}
}

\def\LinkLA{liturgia-defunctorum/missa-pro-defunctis/communio-1/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    %
    {\Inchoatio{Fi}{ant} aures tuæ inten\MediatioVIII{dén}[tes] in vocem deprecati\TerminatioVIII{ó}{nis}[ ]{me}æ. \Antiphona{Lux ætérna}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Vos}{sos} ouvidos estejam bem a\MediatioVIII{ten}[tos] ao clamor da \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{pre}ce. \Antiphona{Qu\Elisio{e} a Luz eterna}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Si}[ ]{n}iquitátes observáveris, \MediatioVIII{Dó}[mine,] Dómine, quis \TerminatioVIII{su}{sti}{\-né}\-bit? \Antiphona{Lux ætérna}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Se}[ ]{con}siderardes as iniquidades, Se\MediatioVIII{nhor}[,] Senhor, quem poderá \TerminatioVIII{sub}{sis}{tir}? \Antiphona{Qu\Elisio{e} a Luz eterna}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Qui}{a} apud te propitiáti\MediatioVIII{o}[ est,] et ti\TerminatioVIII{mé}{bi}{mus} te. \Antiphona{Lux ætérna}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Mas}[ ]{em} vós se encontra o per\MediatioVIII{dão}[,] para que se\TerminatioVIII{jais}[ ]{te}{mi}do. \Antiphona{Qu\Elisio{e} a Luz eterna}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Su}{stí}nui te, \Flexa{Dó}[mine;] sustínuit ánima mea in verbo \MediatioVIII{e}[ius,] sperávit ánima me\TerminatioVIII{a}[ ]{in}[ ]{Dó}mino. \Antiphona{Lux ætérna}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Eu}[ ]{a}guardo o Se\Flexa{nhor}[!] Aguardo com toda a minha alma e espero na sua pa\MediatioVIII{la}[vra;] a minha alma espera pe\TerminatioVIII{lo}[ ]{Se}{nhor}. \Antiphona{Qu\Elisio{e} a Luz eterna}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Ma}{gis} quam custódes au\MediatioVIII{ró}[ram,] speret Isra\TerminatioVIII{el}[ ]{in}[ ]{Dó}mino. \Antiphona{Lux ætérna}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Mais}[ ]{do} que os vigias pela au\MediatioVIII{ro}[ra,] espere Israel pe\TerminatioVIII{lo}[ ]{Se}{nhor}. \Antiphona{Qu\Elisio{e} a Luz eterna}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Qui}{a} apud Dóminum miseri\MediatioVIII{cór}[dia,] et copiósa apud e\TerminatioVIII{um}[ ]{re}{démp}tio. \Antiphona{Lux ætérna}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{Pois}[ ]{no} Senhor está a miseri\MediatioVIII{cór}[dia] e junto a ele, copiosa \TerminatioVIII{re}{den}{ção}! \Antiphona{Qu\Elisio{e} a Luz eterna}[\LinkPT]},
    %
    {\Inchoatio{Et}[ ]{ip}se rédimet \MediatioVIII{Is}[rael] ex ómnibus iniquitá\TerminatioVIII{ti}{bus}[ ]{e}ius. \Antiphona{Lux ætérna}[\LinkLA]}%
        {\Inchoatio{E}{le} redimirá Isra\MediatioVIII{el} de todas as suas i\TerminatioVIII{ni}{qui}{da}des. \Antiphona{Qu\Elisio{e} a Luz eterna}[\LinkPT]}
}