% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 48

  \item \textit{Quia} respéxit humilitátem an\textbf{cíl}læ \textbf{su}æ, {\GreStar} ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes gene\textit{rati}\textbf{ó}nes. \\ \antiphona{Sanctum nomen Dómini}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item \textit{Porque} olhou para a condição humilde de \textbf{su}a \textbf{ser}va. {\GreStar} Todas as gerações, desde agora, me chamarão bem-a\textit{ventu}\-\textbf{ra}\-da. \antiphona{Ao santo nome do Senhor}

  \switchcolumn*

  % 49

  \item \textit{Quia} fecit mihi \textbf{ma}gna, qui \textbf{po}tens est, {\GreStar} et Sanctum nomen Dómini \textit{nomen} \textbf{e}ius. \antiphona{Sanctum nomen Dómini}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Porque} o Poderoso fez por mim \textbf{gran}des \textbf{coi}sas. {\GreStar} Santo é \textit{o seu} \textbf{no}me. \antiphona{Ao santo nome do Senhor}

  \switchcolumn*

  % 50

  \item \textit{Et mi}sericórdia eius a progénie \textbf{in} pro\textbf{gé}nies {\GreStar} timén\textit{tibus} \textbf{e}um. \antiphona{Sanctum nomen Dómini}

  \switchcolumn%

  \item \textit{E a} sua misericórdia se estende, de geração em \textbf{ge}\-ra\-\textbf{ção}, {\GreStar} sobre aqueles \textit{que o} \textbf{te}mem. \antiphona{Ao santo nome do Senhor}

  \switchcolumn*

  % 51

  \item \textit{Fecit} poténtiam in \textbf{brác}chio \textbf{su}o, {\GreStar} dispérsit supérbos mente \textit{cordis} \textbf{su}i. \antiphona{Sanctum nomen Dómini}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ele} manifestou poder com \textbf{o} seu \textbf{bra}ço: {\GreStar} dispersou os soberbos nos pensamentos de seu \textit{cora}\textbf{ção}. \antiphona{Ao santo nome do Senhor}

  \switchcolumn*

  % 52

  \item \textit{Depó}suit po\textbf{tén}tes de \textbf{se}de, {\GreStar} et exal\textit{távit} \textbf{hú}\-miles. \antiphona{Sanctum nomen Dómini}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Depôs} os poderosos \textbf{de} seus \textbf{tro}nos {\GreStar} e exaltou os de condi\textit{ção hu}\textbf{mil}de. \antiphona{Ao santo nome do Senhor}

  \switchcolumn*

  % 53

  \item \textit{Esu}riéntes im\textbf{plé}vit \textbf{bo}nis, {\GreStar} et dívites dimí\textit{sit i}\textbf{ná}nes. \antiphona{Sanctum nomen Dómini}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Encheu} de \textbf{bens} os fa\textbf{min}tos {\GreStar} e despediu os ri\textit{cos sem} \textbf{na}da. \antiphona{Ao santo nome do Senhor}

  \switchcolumn*

  % 54

  \item \textit{Suscé}pit Israel, pu\textbf{é}rum \textbf{su}um, {\GreStar} recordátus misericór\textit{diæ} \textbf{su}æ. \antiphona{Sanctum nomen Dómini}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ampa}rou Isra\textbf{el}, seu \textbf{ser}vo, {\GreStar} lembrando-se da mi\textit{seri}\-\textbf{cór}dia. \antiphona{Ao santo nome do Senhor}

  \switchcolumn*

  % 55

  \item \textit{Sicut} locútus est ad \textbf{pa}tres \textbf{nos}tros, {\GreStar} Abraham et sémini ei\textit{us in} \textbf{s{\'\ae}}cula. \antiphona{Sanctum nomen Dómini}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Como} prometera aos \textbf{nos}sos \textbf{pais}, {\GreStar} a Abraão e à sua descendência, \textit{para} \textbf{sem}pre. \antiphona{Ao santo nome do Senhor}
\end{greenumerate}