\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Be}{ne}díctus Deus et Pater Dómini nostri \MediatioVII{Ie}{su }{Chri}[sti,] qui benedixísti nos in omni benedictióne spiritáli in cælésti\TerminatioVII{bus}{ in }{Chri}sto.}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Ben}{di}to e lou\MediatioVII{va}{do }{se}[ja Deus,] o Pai de Jesus Cristo, \TerminatioVII{Se}{nhor }{nos}so, \Sequitur{que} do alto céu nos abençoou em \MediatioVII{Je}{sus }{Cris}[to] com bênção espiritual de \TerminatioVII{to}{da }{sor}te!}
}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Si}{cut} elégit nos in ipso ante mundi constituti\Flexa{ó}[nem,] ut essémus sancti et im\MediatioVII{ma}{cu}{lá}[ti] in conspéctu eius in \TerminatioVII{ca}{ri}{tá}te.}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Foi}[ ]{em} Cristo que Deus \MediatioVII{Pai}{ nos }{es}[colheu,] já bem antes de o mundo \TerminatioVII{ser}{ cri}{a}do, \Sequitur{pa}ra que fôssemos, perante a \MediatioVII{su}{a }{fa}[ce,] sem mácula e santos \TerminatioVII{pe}{lo }{a}mor.},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Qui}[ ]{præ}destinávit nos in adoptiónem fili\Flexa{ó}[rum] per Iesum \MediatioVII{Chri}{stum in }{ip}[sum,] secúndum propósitum volun\TerminatioVII{tá}{tis }{su}æ.}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Por}[ ]{li}vre decisão de sua von\Flexa{ta}[de,] predestinou-nos, através de \MediatioVII{Je}{sus }{Cris}[to,] a sermos nele os seus filhos \TerminatioVII{a}{do}{ti}vos.},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{In}[ ]{lau}dem glóriæ \MediatioVII{grá}{tiæ }{su}[æ,] in qua gratificávit nos in dilécto \TerminatioVII{Fí}{lio }{su}o.}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Pa}{ra} o louvor e para a glória de \MediatioVII{su}{a }{gra}[ça,] que em seu Filho bem-a\TerminatioVII{ma}{do nos }{do}ou.},
  {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{In}[ ]{quo} habémus redemptiónem per \MediatioVII{sán}{guinem }{e}[ius,] remissiónem \TerminatioVII{pec}{ca}{tó}rum.}%
    {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{É}[ ]{ne}le que nós \MediatioVII{te}{mos}{ re}[denção,] dos pecados remissão \TerminatioVII{pe}{lo seu }{san}gue.},
  {\item \VSup{7c}\Inchoatio{Se}{cún}dum divítias grátiæ \Flexa{e}[ius,] \VSup{8}quæ superabun\MediatioVII{dá}{\-vit in }{no}[bis] in omni sapiéntia \TerminatioVII{et}{ pru}{dén}tia.}%
    {\item \VSup{7c}\Inchoatio{Su}{a} graça transbordante e inesgo\Flexa{tá}[vel] \VSup{8}Deus derrama sobre nós com \MediatioVII{a}{bun}{dân}[cia,] de saber e inteligência \TerminatioVII{nos }{do}{tan}do.},
  {\item \VSup{9ab}\Inchoatio{Ut}[ ]{no}tum fáceret nobis sacraméntum volun\MediatioVII{tá}{tis }{su}[æ,] secúndum bene\TerminatioVII{plá}{citum }{e}ius.}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{E}[ ]{as}sim, ele nos deu a \Flexa{co}[nhecer] o mistério de seu plano e \TerminatioVII{su}{a von}{ta}de, que propusera em seu querer be\TerminatioVII{ne}{vo}{len}te.},
  {\item \VSup{9c}\Inchoatio{Quod}[ ]{pro}pósu\MediatioVII{it}{ in }{e}[o,] \VSup{10a}in dispensatióne pleni\TerminatioVII{tú}{\-di\-nis }{tém}porum.
      \item \VSup{10b}\Inchoatio{In}{stau}ráre \MediatioVII{óm}{nia in }{Chri}[sto,] quæ in cælis et \TerminatioVII{quæ}{ in }{ter}ra sunt.}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Na}[ ]{ple}nitude dos tempos re\Flexa{a}[lizar] o desígnio de em \MediatioVII{Cris}{to }{re}[unir] todas as coisas: as da terra \TerminatioVII{e}{ as }{do} céu.}
}