% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 68(67),1.4--7a.12.20--21}
}

\def\LinkLA{communia/commune-martyrum/psalmus-alleluiaticus-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {Et iusti læténtur et exsúltent in conspéctu \MediatioD{De}[i,] et delecténtur in læ\TerminatioDI{tí}tia. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Alegrem-se os justos e exultem na presença de \MediatioD{Deus}[,] e sintam gozo na ale\TerminatioDI{gri}a. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Cantáte Deo, psalm um dícite nómini \Flexa*{e}[ius;] iter fácite ei qui fertur super \MediatioD{nu}[bes:] Dóminus nomen \TerminatioDI{il}li. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Cantai a Deus, cantai salmos ao seu \Flexa*{no}[me.] Abri caminho para aquele que cavalga nas \MediatioD{nu}[vens:] {\allowbreak}``Senhor'' é o seu \TerminatioDI{no}me. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Iubiláte in conspéctu \Flexa*{e}[ius;] Pater orphanórum et iudex vidu\MediatioD{á}[rum,] Deus in habitáculo sancto \TerminatioDI{su}o. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Alegrai-vos diante \Flexa*{de}[le.] Pai dos órfãos e defensor das vi\MediatioD{ú}[vas,] assim é Deus na sua santa mo\TerminatioDI{ra}da. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Deus, qui inhabitáre facit desolátos in \MediatioD{do}[mo,] qui edúcit vinctos in prosperi\TerminatioDI{tá}tem. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Deus dá moradia aos desampa\MediatioD{ra}[dos,] faz sair os prisioneiros para uma vida fe\TerminatioDI{liz}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Dóminus dabit \MediatioD{ver}[bum;] vírgines annuntiántes bona sunt agmen \TerminatioDI{in}gens. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O Senhor profere uma pa\MediatioD{la}[vra;] as mensageiras de boas novas são um exército i\TerminatioDI{men}so. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Benedíctus Dóminus die co\MediatioD{tí}[die;] portábit nos Deus salutárium no\TerminatioDI{stró}rum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Bendito seja o Senhor, dia por \MediatioD{di}[a;] ele nos conduzirá, o Deus da nossa salva\TerminatioDI{ção}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Deus noster, Deus ad sal\MediatioD{ván}[dum;] et Dómini, Dómini éxitus \TerminatioDI{mor}tis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O nosso Deus é o Deus que \MediatioD{sal}[va;] ao Senhor, sim, ao Senhor pertencem as portas da \TerminatioDI{mor}te. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Vidérunt ingréssus tuos, \MediatioD{De}[us,] ingréssus Dei mei, regis mei in \TerminatioDI{sanc}ta. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Eles viram os vossos cortejos, ó \MediatioD{Deus}[,] os cortejos do meu Deus e do meu Rei, no santu\TerminatioDI{á}rio. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Mirábilis, Deus, de sanctuário \Flexa*{tu}[o,] Deus Israel ipse tríbuet virtútem et fortitúdinem plebi \MediatioD{su}[æ;] benedíctus \TerminatioDI{De}us. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Admirável é Deus, desde o seu santu\Flexa*{á}[rio!] O Deus de Israel, ele dará força e poder a seu \MediatioD{po}[vo.] Bendito seja \TerminatioDI{Deus}! \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}