\SetLinkTextL{\Antiphona{Domus mea}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Minha casa}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{12}\Inchoatio{Lau}{da}, Ie\MediatioI{rú}{salem, }{Dó}[minum:] lauda Deum \TerminatioI{tu}{um}[, ]{Si}on.}%
    {\Inchoatio{Lou}{va} o Senhor, Je\MediatioI{ru}{sa}{lém}[,] celebra teu Deus, \TerminatioI{ó}[ ]{Si}ão.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{13}\Inchoatio{Quó}{ni}am confortávit seras por\MediatioI{tá}{rum tu}{á}[rum,] benedíxit fíliis \TerminatioI{tu}{is}[ ]{in} te.}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{e}le reforçou as trancas de \MediatioI{tu}{as }{por}[tas,] e abençoou teus filhos \TerminatioI{em}[ ]{teu}[ ]{mei}o.},
  {\VSup{14}\Inchoatio{Qui}[ ]{pó}nit fines \MediatioI{tu}{os }{pa}[cem,] et ádipe fruménti \TerminatioI{sá}{ti}{at} te.}%
    {\Inchoatio{As}{se}gura a paz nas \MediatioI{tu}{as fron}{tei}[ras,] e te alimenta com a \TerminatioI{flor}[ ]{do}[ ]{tri}go.},
  {\VSup{15}\Inchoatio{Qui}[ ]{e}míttit elóquium \MediatioI{su}{um }{ter}[ræ,] velóciter currit \TerminatioI{ver}{\-bum}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{E}{le} envia à terra a \MediatioI{su}{a pro}{mes}[sa,] e a sua palavra cor\TerminatioI{re}[ ]{ve}{loz}.},
  {\VSup{16}\Inchoatio{Qui}[ ]{dat} nivem \MediatioI{si}{cut }{la}[nam,] pruínam sicut cí\TerminatioI{\-ne}{\-rem}[ ]{spar}git.}%
    {\Inchoatio{E}{le} faz cair a neve \MediatioI{co}{mo }{lã}[,] e espalha a geada \TerminatioI{co}{mo}[ ]{cin}za.},
  {\VSup{17}\Inchoatio{Mit}{tit} crystállum suam \MediatioI{si}{cut buc}{cél}[las;] ante fáciem frígoris eius quis \TerminatioI{su}{sti}{né}bit?}%
    {\Inchoatio{Man}{da} seu gelo \MediatioI{em}{ mi}{ga}[lhas;] e quem pode suportar \TerminatioI{o}[]{seu}[ ]{fri}o?},
  {\VSup{18}\Inchoatio{E}{mít}tet verbum suum et lique\MediatioI{fá}{ciet }{e}[a,] flabit spíritus eius, et \TerminatioI{flu}{ent}[ ]{a}quæ.}%
    {\Inchoatio{En}{tão} envia sua palavra, e \MediatioI{as}{ der}{re}[te;] sopra o seu vento, e as \TerminatioI{á}{guas}[ ]{cor}rem.},
  {\VSup{19}\Inchoatio{Qui}[ ]{an}núntiat verbum \MediatioI{su}{um }{Ia}[cob,] iustítias et iudícia \TerminatioI{su}{a}[ ]{Isra}el.}%
    {\Inchoatio{E}{le} anuncia sua palavra \MediatioI{a}{ Ja}{có}[,] seus decretos e julgamentos a \TerminatioI{Is}{ra}{el}.},
  {\VSup{20}\Inchoatio{Non}[ ]{fe}cit táliter omni \MediatioI{na}{ti}{ó}[ni,] et iudícia sua non manifes\TerminatioI{tá}{vit}[ ]{e}is.}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{fez} assim com \MediatioI{ou}{tras na}{ções}[,] não lhes manifestou seus \TerminatioI{jul}{ga}{men}tos.}
}