\SetLinkTextL{\Antiphona{Pascha}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Nossa}}

\SetVersePairs{
  {\VSup{4}\Inchoatio{Om}{nis} terra adóret te et \MediatioIII{psal}{lat }{ti}[bi,] psalmum dicat nómi\TerminatioIIIa{ni}[ ]{tu}o.}%
    {\VSup{4}``\Inchoatio{To}{da} a terra vos adore \MediatioIII{com}{ res}{pei}[to] e proclame o louvor do vos\TerminatioIIIa{so}[ ]{no}me!''},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Ve}{ní}te et vidéte \MediatioIII{ó}{pera }{De}[i,] terríbilis in adinventiónibus super fíli\TerminatioIIIa{os}[ ]{hó}minum.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Vin}{de} ver todas a \MediatioIII{o}{bras }{do Se}[nhor:] seus prodígios estupendos entre \TerminatioIIIa{os}[ ]{ho}mens!},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Con}{vér}tit mare in \Flexa{á}[ridam,] et in flúmine pertran\MediatioIII{sí}{\-bunt }{pe}[de;] ibi lætábimur \TerminatioIIIa{in}[ ]{ip}so.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{O}[ ]{mar} ele mudou em terra \Flexa{fir}[me,] e passaram pelo rio a \MediatioIII{pé}{ en}{xu}[to.] Exultaremos de alegri\TerminatioIIIa{a}[ ]{no} Senhor.},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Be}{ne}dícite, gentes, \MediatioIII{De}{um }{no}[strum] et audítam fácite vocem lau\TerminatioIIIa{dis}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{8}\Inchoatio{Na}{ções}, glorifi\MediatioIII{cai}{ o }{nosso}[ Deus,] anunciai em alta voz \TerminatioIIIa{o}[ ]{seu} louvor!},
  {\VSup{9}\Inchoatio{Qui}[ ]{pó}suit ánimam \MediatioIII{no}{stram ad }{vi}[tam] et non dedit in commotiónem pe\TerminatioIIIa{des}[ ]{no}stros.}%
    {\VSup{9}\Inchoatio{É}[ ]{e}le quem dá vida à \MediatioIII{nos}{sa }{vi}[da,] e não permite que vaci\TerminatioIIIa{lem}[ ]{nos}sos pés.},
  {\VSup{16}\Inchoatio{Ve}{ní}te, au\Flexa{dí}[te,] et narrábo, omnes, qui ti\MediatioIII{mé}{tis }{De}[um,] quanta fecit áni\TerminatioIIIa{mæ}[ ]{me}æ.}%
    {\VSup{16}\Inchoatio{To}{dos} vós que a Deus temeis, \MediatioIII{vin}{de }{escu}[tar:] vou contar-vos todo o bem que e\TerminatioIIIa{le}[ ]{me} fez!},
  {\VSup{20}\Inchoatio{Be}{ne}díctus Deus, qui non amóvit orati\MediatioIII{ó}{nem }{me}[\-am] et misericórdiam su\TerminatioIIIa{am}[ ]{a} me.}%
    {\VSup{20}\Inchoatio{Ben}{di}to seja o Senhor Deus que me \Flexa{es}[cutou,] não rejeitou minha ora\MediatioIII{ção}{ e }{meu cla}[mor,] nem afastou longe de mim \TerminatioIIIa{o}[ ]{seu} amor!}
}