\SetVerseAnnotation{Sl 97(96),1--4--6.9--12}

\def\VersePairs{
  % 2
  {Nubes et calígo in circúitu \MediatioC{e}[ius,] iustítia et iudícium firmaméntum se\TerminatioCI{dis}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Nuvens e escuridão o cir\MediatioC{cun}[dam,] justiça e direito são a base do \TerminatioCI{seu}[ ]{tro}no. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 3
  {Ignis ante ipsum præ\MediatioC{cé}[det,] et inflammábit in circúitu inimí\TerminatioCI{cos}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O fogo avança diante \MediatioC{de}[le] e queima, ao redor, seus i\TerminatioCI{ni}{\-mi}\-gos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 4
  {Illustrárunt fúlgura eius orbem \MediatioC{ter}[ræ:] vidit et contrému\TerminatioCI{it}[ ]{ter}ra. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Seus relâmpagos iluminam o \MediatioC{mun}[do;] a terra vê e es\TerminatioCI{tre}{me}ce. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 5
  {Montes sicut cera fluxérunt a fácie \MediatioC{Dó}[mini,] a fácie Dómini om\TerminatioCI{nis}[ ]{ter}ra. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Os montos dettetem-se como sera diante do Se\MediatioC{nhor}[,] diante do Senhor de toda \TerminatioCI{a}[ ]{ter}ra. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 6
  {Annuntiavérunt cæli iustítiam \MediatioC{e}[ius,] et vidérunt omnes pópuli glóri\TerminatioCI{am}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Os céus proclamam a sua jus\MediatioC{ti}[ça] e todos os povos veem a su\TerminatioCI{a}[ ]{gló}ria. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 9
  {Quóniam tu Dóminus, altíssimus super omnem \MediatioC{ter}[ram,] nimis exaltátus es super om\TerminatioCI{nes}[ ]{de}os. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Porque vós, Senhor, sois o Altíssimo sobre toda a \MediatioC{ter}[ra,] sumamente exaltado acima de todos \TerminatioCI{os}[ ]{deu}ses. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 10
  {Qui dilígitis Dóminum, odíte \Flexa*{ma}[lum;] custódit ipse ánimas sanctórum su\MediatioC{ó}[rum,] de manu peccatóris liberá\TerminatioCI{bit}[ ]{e}os. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}
    {Vós que amais o Senhor, odiai o \Flexa*{mal}[;] Ele guarda a vida dos seus fi\MediatioC{éis}[,] livrando-os da mão \TerminatioCI{dos}[ ]{ím}pios. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 11
  {Lux orta est \MediatioC{iu}[sto,] et rectis corde \TerminatioCI{læ}{tí}tia. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}
    {Desponta a luz para o \MediatioC{jus}[to;] e a alegria, para os retos de co\TerminatioCI{ra}{ção}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 12
  {Lætámini, iusti, in \MediatioC{Dó}[mino,] et confitémini memóriæ sanctitá\TerminatioCI{tis}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}
    {Alegrai-vos, ó justos, no Se\MediatioC{nhor}[,] e celebrai a memória de sua san\TerminatioCI{ti}{da}de. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}