% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{004416}[Mt 21,8]}{Sl 47(46)}
}

\def\LinkLA{hebdomada-sancta/dominica-in-palmis-de-passione-domini/ad-processionem-1/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am Dóminus Altíssi\MediatioI{mus}{, ter}{rí}[bilis,] rex magnus super \TerminatioI{om}{nem}[ ]{ter}ram. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{o} Senhor, o Altíssimo, a ele se deve \MediatioI{o}{ te}{mor}[,] é o grande rei sobre to\TerminatioI{da}[ ]{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Sub}{ié}cit \MediatioI{pó}{pulos }{no}[bis] et gentes sub pé\TerminatioI{di}{bus}[ ]{no}\-stris. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} sujeitou a \MediatioI{nós}{ os }{po}[vos,] pôs as nações sob \TerminatioI{nos}{sos}[ ]{pés}. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{E}{lé}git nobis heredi\MediatioI{tá}{tem }{no}[stram,] glóriam Iacob, \TerminatioI{quem}[ ]{di}{lé}xit. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Es}{co}lheu para nós a \MediatioI{nos}{sa he}{ran}[ça,] o orgulho de Jacó, a quem \TerminatioI{e}{le}[ ]{a}ma. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{A}{scén}dit \MediatioI{De}{us in }{iú}[bilo,] et Dóminus in \TerminatioI{vo}{ce}[ ]{tu}bæ. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Deus}[ ]{so}be por entre a\MediatioI{cla}{ma}{ções}[,] o Senhor, ao som \TerminatioI{da}[ ]{trom}{be}ta. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Psál}{li}te \MediatioI{De}{o, }{psál}[lite;] psállite regi \TerminatioI{no}{stro}[, ]{psál}lite. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Can}{tai} salmos a \MediatioI{Deus}{, can}{tai}[,] cantai ao nosso \TerminatioI{Deus}[, ]{can}{tai}. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am rex omnis \MediatioI{ter}{ræ }{De}[us,] psállite \TerminatioI{sa}{pi}{én}ter. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{Deus} é o rei de \MediatioI{to}{da a}{ter}[ra,] cantai-lhe sal\TerminatioI{mos}[ ]{com}[ ]{ar}te. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  % 9
  {\Inchoatio{Re}{gná}vit Deus \MediatioI{su}{per }{gen}[tes,] Deus sedet super sedem \TerminatioI{san}{ctam}[ ]{su}am. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Deus}[ ]{rei}na sobre \MediatioI{as}{ na}{ções}[,] Deus está sentado no seu \TerminatioI{tro}{no}[ ]{san}to. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]},
  % 10
  {\Inchoatio{Prín}{ci}pes populórum congregáti sunt cum pópulo Dei \Flexa{A}[braham,] quóniam Dei sunt \MediatioI{scu}{ta }{ter}[ræ:] veheménter \TerminatioI{e}{le}{vá}tus est. \Antiphona{Púeri Hebræórum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{prín}cipes dos povos se reuniram com o povo do Deus de Abra\Flexa{ão}[,] pois a Deus pertencem os es\MediatioI{cu}{dos da}{ter}[ra,] Ele é imensamen\TerminatioI{te}[ ]{ex}{cel}so. \Antiphona{Os filhos dos hebreus}[\LinkPT]}
}