\SetVerseAnnotation{Sl 103(102),1.2.6.8--10.13.17--18a.19}

\def\VersePairs{
  %
  {Bénedic, ánima mea, \MediatioE{Dó}[mino,] et noli oblivísci omnes retributió\TerminatioES{nes}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Bendize, minha alma, ao Se\MediatioE{nhor}[,] e não te esqueças de nenhum de seus be\TerminatioES{ne}{fí}cios. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Fáciens iustítias \MediatioE{Dó}[minus,] et iudícium ómnibus iniíriam pa\TerminatioES{ti}{én}tibus. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O Senhor realiza obras \MediatioE{jus}[tas] e defende o direito de todos os que sofrem in\TerminatioES{jus}{ti}ça. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Miserátor et miséricors \MediatioE{Dó}[minus,] longánimis et multæ mise\TerminatioES{ri}{cór}diæ. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O Senhor é compassivo e cle\MediatioE{men}[te,] lento para a ira e rico em mise\TerminatioES{ri}{cór}dia. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Non in perpétuum con\MediatioE{tén}[det,] neque in ætérnum i\TerminatioES{ra}{scé}\-tur. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Não está sempre acu\MediatioE{san}[do,] nem se irrita pa\TerminatioES{ra}[ ]{sem}pre. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Non secúndum peccáta nostra fecit \MediatioE{no}[bis,] neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\TerminatioES{it}[ ]{no}bis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Não age conosco segundo nossos pe\MediatioE{ca}[dos,] e não nos retribui segundo nossas ini\TerminatioES{qui}{da}des. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Quómodo miserétur pater fili\MediatioE{ó}[rum,] misértus est Dóminus timén\TerminatioES{ti}{bus} se. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Como um pai se compadece dos \MediatioE{fi}[lhos,] assim se compadece o Senhor do que \TerminatioES{o}[ ]{te}mem. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Misericórdia autem Dómini ab æ\MediatioE{tér}[no,] et usque in átérnum super timén\TerminatioES{tes}[ ]{e}um. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {A misericórdia do Senhor é desde \MediatioE{sem}[pre] e para sempre, sobre aqueles que \TerminatioES{o}[ ]{te}mem. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Et iustítia íllius in fílios fili\MediatioE{ó}[rum;] in eos qui servant testamén\TerminatioES{tum}[ ]{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Sua justiça vai até os filhos de seus \MediatioE{fi}[lhos,] para aqueles que guardam sua a\TerminatioES{li}{an}ça. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  %
  {Dóminus in cælo parávit sedem \MediatioE{su}[am,] et regnum ipsíus ómnibus do\TerminatioES{mi}{ná}bitur. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O Senhor estabeleceu no céu o seu \MediatioE{tro}[no,] e seu reino domina sobre todas \TerminatioES{as}[ ]{coi}sas. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}