\SetLinkTextL{\Antiphona{Introíbo}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Entrarei}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{In}{tén}de voci cla\MediatioIV{mó}{ris}[ ]{me}[i,] rex meus \TerminatioIV{et}[ ]{De}{us}[ ]{me}us.}%
        {\item \VSup{3}\Inchoatio{Fi}{cai} atento ao clamor da \MediatioIV{mi}{nha}[ ]{pre}[ce,] ó meu \TerminatioIV{Rei}[ ]{e}[ ]{meu}[ ]{Se}nhor!},
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am ad te orábo, \Flexa{Dó}[mine,] mane exáudies \MediatioIV{vo}{cem}[ ]{me}[am;] mane astábo tibi, \TerminatioIV{et}[ ]{ex}{spec}{tá}bo.}%
        {\item \VSup{4}\Inchoatio{É}[ ]{a} vós que eu dirijo a \MediatioIV{mi}{nha}[ ]{pre}[ce;] de ma\TerminatioIV{nhã}[ ]{já}[ ]{me}[ ]{escu}tais! \Sequitur{Des}de cedo eu me pre\MediatioIV{pa}{ro}[ ]{pa}[ra vós,] e permaneço à \TerminatioIV{vos}{sa}[ ]{es}{pe}ra.},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am non Deus volens iniquitátem \Flexa{tu}[ es;] neque habitábit iuxta \MediatioIV{te}[ ]{ma}{lí}[gnus,] \VSup{6}neque permanébunt iniústi ante \TerminatioIV{ó}{cu}{los}[ ]{tu}os.}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{Não}[ ]{sois} um Deus a quem agrade a i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de,] não pode o mau \TerminatioIV{mo}{rar}[ ]{con}{vos}co; \Sequitur{\item \VSup{6}nem} os ímpios pode\MediatioIV{rão}[ ]{per}{ma}[necer] perante \TerminatioIV{os}[ ]{vos}{sos}[ ]{o}lhos.},
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, deduc me in iustítia tua propter ini\MediatioIV{mí}{cos}[ ]{me}[os,] diríge in conspéctu me\TerminatioIV{o}[ ]{vi}{am}[ ]{tu}am.}%
        {\item \VSup{9}\Inchoatio{Que}[ ]{me} possa conduzir vos\MediatioIV{sa}[ ]{jus}{ti}[ça,] por causa \TerminatioIV{do}[ ]{i}{ni}{mi}go! \Sequitur{Á} minha frente aplainai vos\MediatioIV{so}[ ]{ca}{mi}[nho,] e \TerminatioIV{gui}{ai}[ ]{meu}[ ]{cami}nhar!},
    {\item \VSup{12ab}\Inchoatio{Et}[ ]{om}nes qui sperant in \MediatioIV{te}[ ]{læ}{tén}[tur,] in æ\TerminatioIV{tér}{num}[ ]{ex}{\-súl}\-tent.}%
        {\item \VSup{12ab}\Inchoatio{Mas}[ ]{e}xulte de alegria to\MediatioIV{do}[ ]{a}{que}[le] que em vós \TerminatioIV{se}[ ]{re}{fu}{gi}a.},
    {\item \VSup{12cd}\Inchoatio{Ob}{um}brábis eis, et gloria\MediatioIV{bún}{tur}[ ]{in}[ te] qui díli\TerminatioIV{gunt}[ ]{no}{men}[ ]{tu}um.}%
        {\item \VSup{12cd}\Inchoatio{Sob}[ ]{a} vossa proteção se \MediatioIV{re}{go}{zi}[jem,] os que a\TerminatioIV{mam}[ ]{vos}{so}[ ]{no}me!},
    %
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Quó}{ni}am tu benedíces \MediatioIV{iu}{sto}[, ]{Dó}[mine;] quasi scuto, bona voluntáte co\TerminatioIV{ro}{ná}{bis}[ ]{e}um.}%
        {\item \VSup{13}\Inchoatio{Por}{que} ao justo abençoais com \MediatioIV{vos}{so}[ ]{a}[mor,] e protegeis co\TerminatioIV{mo}[ ]{um}[ ]{es}{cu}do!}
}