\SetLinkTextL{\Antiphona{Ecce}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Eis aqui}}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Can}{tá}te Dómino, benedícite nómini \MediatioVIII{e}[ius,] annuntiáte de die in diem salu\TerminatioVIII{tá}{re}[ ]{e}ius.}%
    {\Inchoatio{Can}{tai} e bendizei seu santo \MediatioVIII{no}[me!] Dia após dia anunciai \TerminatioVIII{su}{a}[ ]{sal}vação.},
  {\VSup{3}\Inchoatio{An}{nun}tiáte inter gentes glóriam \MediatioVIII{e}[ius,] in ómnibus pópulis mirabí\TerminatioVIII{li}{a}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Ma}{ni}festai a sua glória entre \MediatioVIII{as}[ nações,] e, entre todos os povos do universo, \TerminatioVIII{seus}[ ]{pro}{dí}gios!},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am magnus Dóminus et laudábilis \MediatioVIII{ni}[mis,] terríbilis est super \TerminatioVIII{om}{nes}[ ]{de}os.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Pois}[ ]{Deus} é grande e muito digno \MediatioVIII{de}[ louvor,] é mais terrível e maior que os \TerminatioVIII{ou}{tros}[ ]{deu}ses.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Ma}{gni}ficéntia et pulchritúdo in conspéctu \MediatioVIII{e}[ius,] poténtia et decor in sanctuá\TerminatioVIII{ri}{o}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{Di}{an}te dele vão a glória e a majes\MediatioVIII{ta}[de,] e o seu templo, que bele\TerminatioVIII{za}[ ]{e}[ ]{es}plendor.},
  {\VSup{7}\Inchoatio{Af}{fér}te Dómino, famíliæ popu\Flexa{ló}[rum,] afférte Dómino glóriam et po\MediatioVIII{tén}[tiam,] \VSup{8}afférte Dómino glóriam nó\TerminatioVIII{mi}{nis}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{Ó}[ ]{fa}mílias das nações, dai \Flexa{ao}[ Senhor,] ó nações, dai ao Senhor poder e \MediatioVIII{gló}[ria,] \VSup{8}dai-lhe a glória que é devida \TerminatioVIII{ao}[ ]{seu}[ ]{no}me!},
  {\Inchoatio{Tól}{li}te hóstias et introíte in átria \MediatioVIII{e}[ius,] \VSup{9a}adoráte Dóminum in splen\TerminatioVIII{dó}{re}[ ]{sanc}to.}%
    {\Inchoatio{O}{fe}recei um sacrifício nos seus \MediatioVIII{á}[trios,] \VSup{9a}adorai-o no esplendor da \TerminatioVIII{san}{ti}{da}de!},
  {\VSup{11}\Inchoatio{Læ}{tén}tur cæli, et exsúltet \Flexa{ter}[ra,] sonet mare et plenitúdo \MediatioVIII{e}[ius;] \VSup{12}gaudébunt campi et ómnia, \TerminatioVIII{quæ}[ ]{in}[ ]{e}is sunt.}%
    {\VSup{11}\Inchoatio{O}[ ]{céu} se rejubile e exulte a \Flexa{ter}[ra,] aplauda o mar com o que vive em suas \MediatioVIII{á}[guas;] \VSup{12} os campos com seus frutos \TerminatioVIII{re}{ju}{bi}lem!},
  {\Inchoatio{Tunc}[ ]{ex}sultábunt ómnia ligna sil\Flexa{vá}[rum] \VSup{13}a fácie Dómini, quia \MediatioVIII{ve}[nit,] quóniam venit iudi\TerminatioVIII{cá}{re}[ ]{ter}ram.}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{e}xultem as florestas e as \Flexa{ma}[tas] \VSup{13}na presença do Senhor, pois \MediatioVIII{e}[le vem,] porque vem para julgar a ter\TerminatioVIII{ra}[ ]{in}{tei}ra.},
  {\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terræ in iu\MediatioVIII{stí}[tia] et pópulos in veri\TerminatioVIII{tá}{te}[ ]{su}a.}%
    {\Inchoatio{Go}{ver}nará o mundo todo com jus\MediatioVIII{ti}[ça,] e os povos julgará com \TerminatioVIII{le}{al}{da}de.}
}