\SetVerseAnnotation{Sl 135(134),1--6.13.19--21}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Omnis ángeli eius}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Todos os anjos do Senhor}}

\SetVersePairs{
  %
  {\item \Inchoatio{Qui}[ ]{stá}tis in domo \MediatioV{Dó}[mini,] in átriis domus \TerminatioV{De}{i }{no}stri.}%
    {\item \Inchoatio{Vós}[, ]{que} estais na casa do Se\MediatioV{nhor}[,] nos átrios da casa do \TerminatioV{nos}{so }{Deus}.},
  %
  {\item \Inchoatio{Lau}{dá}te Dóminum, quia bonus \MediatioV{Dó}[minus;] psállite nómini eius, quóni\TerminatioV{am}{ su}{á}ve.}%
    {\item \Inchoatio{Lou}{vai} o Senhor, porque o Senhor é \MediatioV{bom}[;] salmodiai ao seu nome, porque \TerminatioV{é}{ su}{a}ve.},
  %
  {\item \Inchoatio{Quó}{ni}am Iacob elégit sibi \MediatioV{Dó}[minus,] Israel in pe\TerminatioV{cú}{\-lium }{si}bi.}%
    {\item \Inchoatio{Pois}[ ]{o} Senhor escolheu Jacó para \MediatioV{si}[,] Israel, como sua pro\TerminatioV{pri}{e}{da}\-de.},
  %
  {\item \Inchoatio{Qui}{a} ego cognóvi quod magnus est \MediatioV{Dó}[minus,] et Deus noster præ \TerminatioV{óm}{nibus }{di}is.}
    {\item \Inchoatio{Sim}[, ]{re}conheço que o Senhor é \MediatioV{gran}[de,] e é nosso Deus acima de \TerminatioV{to}{dos os }{deu}ses.},
  %
  {\item \Inchoatio{Óm}{ni}a quæcúmque vóluit \Flexa{Dó}[minus,] fecit in cælo et in \MediatioV{ter}[ra,] in mari et in ómni\TerminatioV{bus}{ a}{býs}sis.}%
    {\item \Inchoatio{Tu}{do}, todas as coisas que ele \Flexa{quis}[,] o Senhor fez no céu e na \MediatioV{ter}[ra,] no mar e em todos \TerminatioV{os}{ a}{bis}mos.},
  %
  {\item \Inchoatio{Dó}{mi}ne, nomen tuum in æ\MediatioV{tér}[num;] Dómine,
      memoriále tuum in generatiónem et gene\TerminatioV{ra}{ti}{ó}nem.
    }%
    {\item \Inchoatio{Se}{nhor}, o vosso nome permanece para \MediatioV{sem}[pre;] e a vossa lembrança, Senhor, vai de geração em \TerminatioV{ge}{ra}{ção}.},
  %
  {\item \Inchoatio{Do}{mus} Israel, benedícite \MediatioV{Dó}[mino;] domus Aaron, bene\TerminatioV{\-dí}{\-ci\-te }{Dó}mino.}%
    {\item \Inchoatio{Ca}{sa} de Israel, bendizei ao Se\MediatioV{nhor}[;] casa de Aarão, bendi\TerminatioV{\-zei}{ ao Se}{nhor}.},
  %
  {\item \Inchoatio{Do}{mus} Levi, benedícite \MediatioV{Dó}[mino;] qui timétis Dóminum, bene\TerminatioV{dí}{cite }{Dó}mino.}%
    {\item \Inchoatio{Ca}{sa} de Levi, bendizei ao Se\MediatioV{nhor}[;] vós que temeis o Senhor, bendi\TerminatioV{zei}{ ao Se}{nhor}.},
  %
  {\item \Inchoatio{Be}{ne}díctus Dóminus ex \MediatioV{Si}[on,] qui hábitat \TerminatioV{in}{ Ie}{rú}\-sa\-lem.}%
    {\item \Inchoatio{Ben}{di}to seja o Senhor desde Si\MediatioV{ão}[,] aquele que habita em Je\TerminatioV{ru}{\-sa}{\-lém}.}
}