% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{002089}[Sl 60(59),12]}{Sl 60(59),3--7.12cd--13}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/feria-iv-cinerum/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 4
  {\Inchoatio{Con}{cus}sísti terram, confregísti \MediatioII{e}[am,] sana contritiónes eius, quia \TerminatioII{com}{mó}ta est. \Antiphona{Da nobis, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Sa}{cu}distes a terra, e a fen\MediatioII{des}[tes;] curai suas fraturas, pois ela des\TerminatioII{mo}{ro}na. \Antiphona{Dai-nos, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Os}{ten}dísti pópulo tuo \MediatioII{du}[ra,] potásti nos vino \TerminatioII{ver}{\-tí}ginis. \Antiphona{Da nobis, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mos}{tras}tes ao vosso povo coisas \MediatioII{du}[ras,] fizestes-nos beber vinho ator\TerminatioII{do}{an}te. \Antiphona{Dai-nos, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{De}{dí}sti metuéntibus te \MediatioII{si}[gnum,] ut fúgiant a fáci\TerminatioII{e}[ ]{ar}cus. \Antiphona{Da nobis, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Des}{tes} um sinal aos que vos \MediatioII{te}[mem,] para que fujam do ataque \TerminatioII{dos}[ ]{ar}cos. \Antiphona{Dai-nos, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{li}beréntur dilécti \MediatioII{tu}[i,] salvos fac déxtera tua et \TerminatioII{ex}{áu}di nos. \Antiphona{Da nobis, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} que se libertem os vossos a\MediatioII{ma}[dos,] salvai-os com a vossa mão direita e es\TerminatioII{cu}{tai}-nos. \Antiphona{Dai-nos, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 12cd
  {\Inchoatio{Da}[ ]{no}bis auxílium de tribulati\MediatioII{ó}[ne,] quia vana sa\TerminatioII{lus }{hó}mi\-nis. \Antiphona{Da nobis, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Dai}[-]{nos} auxílio contra a opres\MediatioII{são}[,] pois é vã a salvação \TerminatioII{hu}{ma}na. \Antiphona{Dai-nos, ó Senhor}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{In}[ ]{De}o faciémus vir\MediatioII{tú}[tem,] et ipse conculcábit tri\TerminatioII{bu}{lán}\-tes nos. \Antiphona{Da nobis, Dómine}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Com}[ ]{Deus} faremos pro\MediatioII{e}[zas:] ele esmagará os que nos \TerminatioII{a}{fli}gem. \Antiphona{Dai-nos, ó Senhor}[\LinkPT]}
}