% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{001700}[Sl 103(102),20; Tb 13,10]}{Sl 138(137)}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/sanctis-michaelis-gabrielis-et-raphaelis-archangelorum/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{In}[ ]{con}spéctu angelórum psallam \MediatioVIII{ti}[bi,] adorábo ad templum \TerminatioVIII{sanc}{tum}[ ]{tu}um. \Antiphona{Benedícite Dóminum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Na}[ ]{pre}sença dos anjos eu vos salmodia\MediatioVIII{rei}[,] prostrado para o vosso \TerminatioVIII{san}{to}[ ]{tem}plo. \Antiphona{Bendizei ao Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Et}[ ]{con}fitébor nómini \Flexa{tu}[o] propter misericórdiam tuam et veritátem \MediatioVIII{tu}[am,] quóniam magnificásti super omne nomen eló\TerminatioVIII{qui}{um}[ ]{tu}um. \Antiphona{Benedícite Dóminum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{E}[ ]{da}rei graças os vosso \Flexa{no}[me] por causa da vossa misericórdia e da vossa fideli\MediatioVIII{da}[de,] porque engrandeceste a vossa promessa acima de \TerminatioVIII{to}{do}[ ]{no}me. \Antiphona{Bendizei ao Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{In}[ ]{qua}cúmque die invocávero te, ex\MediatioVIII{áu}[di me;] multiplicábis in ánima me\TerminatioVIII{a}[ ]{vir}{tú}tem. 
  \Antiphona{Benedícite Dóminum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{No}[ ]{di}a em que eu vos invocar, aten\MediatioVIII{dei}[-me,] e multiplicareis a força em \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{al}ma. \Antiphona{Bendizei ao Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Con}{fi}tebúntur tibi, Dómine, omnes reges \MediatioVIII{ter}[ræ,] quia audiérunt elóquia \TerminatioVIII{o}{ris}[ ]{tu}i. \Antiphona{Benedícite Dóminum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{To}{dos} os reis da terra vos darão graças, Se\MediatioVIII{nhor}[,] porque ouviram as promessas de \TerminatioVIII{vos}{sa}[ ]{bo}ca. \Antiphona{Bendizei ao Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Et}[ ]{can}tábunt vias \MediatioVIII{Dó}[mini,] quóniam magna est gló\TerminatioVIII{ri}{a}[ ]{Dó}mini. \Antiphona{Benedícite Dóminum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{E}[ ]{can}tarão os vossos ca\MediatioVIII{mi}[nhos,] porque é grande a glória \TerminatioVIII{do}[ ]{Se}{nhor}. \Antiphona{Bendizei ao Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am excélsus \Flexa{Dó}[minus,] et húmilem re\MediatioVIII{spí}[cit,] et supérbum a lon\TerminatioVII{ge}{ co}{gnó}scit. \Antiphona{Benedícite Dóminum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Por}{que} o Senhor al\Flexa{tís}[simo] olha para o hu\MediatioVIII{mil}[de,] mas o soberbo, ele o conhe\TerminatioVIII{ce}[ ]{de}[ ]{lon}ge. \Antiphona{Bendizei ao Senhor}[\LinkPT]},
  % 
  {\Inchoatio{Si}[ ]{am}bulávero in médio tribulatiónis, vivifi\Flexa{cá}[bis me;] et contra iram inimicórum meórum exténdes manum 
  \MediatioVIII{tu}[am,] et salvum me fáciet déx\TerminatioVIII{te}{ra}[ ]{tu}a. \Antiphona{Benedícite Dóminum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{Se}[ ]{eu} andar no meio da tribulação, vós me conservareis a \Flexa{vi}[da,] contra a ira dos meus inimigos estendereis a vossa \MediatioVIII{mão}[,] e a vossa mão direita me \TerminatioVIII{sal}{va}{rá}. \Antiphona{Bendizei ao Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus opus perfíciet \Flexa{pro}[ me;] Dómine, misericórdia tua in \MediatioVIII{sǽ}[culum:] ópera mánuum tuárum 
  \TerminatioVIII{ne}[ ]{re}{mít}tas. \Antiphona{Benedícite Dóminum}[\LinkLA]}%
  {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor completará a sua obra por \Flexa{mim}[;] Senhor, a vossa misericórdia é para \MediatioVIII{sem}[pre;] não desprezeis as obras de \TerminatioVIII{vos}{sas}[ ]{mãos}. \Antiphona{Bendizei ao Senhor}[\LinkPT]}
}