\SetVerseAnnotation{Sl 57(56),2cd--4.6.8--12}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Miserére mei}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Tende pena de mim}}

\SetFirstVersePair{
  {}%
    {\VSup{2cd}\Inchoatio{De}[ ]{vos}sas asas, à sombra, me a\MediatioVIII{che}[go,] até que passe a tormen\TerminatioVIII{ta}[, ]{Se}{nhor}!}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}\Inchoatio{Cla}{má}bo ad Deum al\MediatioVIII{tís}[simum,] Deum qui bene\TerminatioVIII{fé}{cit}[ ]{mi}hi.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Lan}{ço} um grito ao Senhor Deus Al\MediatioVIII{tís}[simo,] a este Deus que me dá to\TerminatioVIII{do}[ ]{o}[ ]{bem}.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Mit}{tet} de cælo, et libe\Flexa{rá}[bit me;] dabit in oppróbrium concul\MediatioVIII{cán}[tes me.] Mittet Deus misericórdiam suam et veri\TerminatioVIII{tá}{tem}[ ]{su}am.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Que}[ ]{me} envie do céu sua a\Flexa{ju}[da,] e confunda os meus opres\MediatioVIII{so}[res!] Deus me envie sua graça \TerminatioVIII{e}[ ]{ver}{\-da}\-de.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Ex}{al}táre super cælos, \MediatioVIII{De}[us,] super omnem terram gló\TerminatioVIII{ri}{a}[ ]{tu}a.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{E}{le}vai-vos, ó Deus, sobre os \MediatioVIII{céus}[,] vossa glória reful\TerminatioVIII{ja}[ ]{na}[ ]{ter}ra.},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Pa}{rá}tum cor meum, \Flexa{De}[us,] para tum cor \MediatioVIII{me}[um;] \VSup{9}cantábo et \TerminatioVIII{psal}{mum}[ ]{di}cam.}%
    {\VSup{8}\Inchoatio{Meu}[ ]{co}ração está pronto, meu \MediatioVIII{Deus}[,] está pronto o meu \TerminatioVIII{co}{ra}{ção}!},
  {\Inchoatio{Ex}{súr}ge, glória \Flexa{me}[a,] exsúrge, psaltérium et \MediatioVIII{cí}[\-thara,] excitá\TerminatioVIII{bo}[ ]{au}{ró}ram.}%
    {\VSup{9}\Inchoatio{Vou}[ ]{can}tar e tocar para \MediatioVIII{vós}[;] desperta, minh'al\TerminatioVIII{ma}[, ]{des}{per}ta!},
  {\VSup{10}\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi in pópulis, \MediatioVIII{Dó}[mine,] et psalmum dicam tibi in \TerminatioVIII{na}{ti}{ó}nibus.}%
    {\Inchoatio{Des}{per}tem a harpa e a \MediatioVIII{li}[ra,] eu irei acordar \TerminatioVIII{a}[ ]{au}{ro}ra!},
  {\VSup{11}\Inchoatio{Quó}{ni}am magnificáta est usque ad cælos misericórdia \MediatioVIII{tu}[a,] et usque ad nubes vé\TerminatioVIII{ri}{tas}[ ]{tu}a.}%
    {\VSup{10}\Inchoatio{Vou}[ ]{lou}var-vos, Senhor, entre os \MediatioVIII{po}[vos,] dar-vos graças, por entre \TerminatioVIII{as}[ ]{na}{ções}!},
  {\VSup{12}\Inchoatio{Ex}{al}táre super cælos, \MediatioVIII{De}[us,] super omnem terram gló\TerminatioVIII{ri}{a}[ ]{tu}a.}%
    {\VSup{11}\Inchoatio{Vos}{so} amor é mais alto que os \MediatioVIII{céus}[,] mais que as nuvens a vos\TerminatioVIII{sa}[ ]{ver}{da}de!},
  {}%
    {\VSup{12}\Inchoatio{E}{le}vai-vos, ó Deus, sobre os \MediatioVIII{céus}[,] vossa glória reful\TerminatioVIII{ja}[ ]{na}[ ]{ter}ra.}
}