% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \SetVerseAnnotation{Sl 38(37),1--5.7--11.23}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-3/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 3
    {Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \MediatioD{mi}[hi,] et descéndit super me manus \TerminatioDI{tu}a. \Responsorium{Dómine}[\LinkLA]}%
        {Pois vossas flechas se cravaram em \MediatioD{mim}[,] sobre mim caiu vossa \TerminatioDI{mão}. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 4
    {Non est sánitas in carne mea a fácie indignatiónis \MediatioD{tu}[æ,] non est pax óssibus me1s a fácie peccatórum me\TerminatioDI{ó}rum. \Responsorium{Dómine}[\LinkLA]}%
        {Por causa da vossa indignação não há nada saudável no meu \MediatioD{cor}[po,] Não há saúde em meus ossos, por causa dos meus pe\TerminatioDI{ca}dos. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 5
    {Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \MediatioD{me}[um,] et sicut onus grave gravant me \TerminatioDI{ni}mis. \Responsorium{Dómine}[\LinkLA]}%
        {Minhas iniquidades subiram acima da minha ca\MediatioD{be}[\-ça,] e como carga pesada me oprimem de\TerminatioDI{mais}. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 7
    {Inclinátus sum et incurvátus \MediatioD{ni}[mis;] tota die contristátus ingredi\TerminatioDI{é}bar. \Responsorium{Dómine}[\LinkLA]}%
        {Abatido, e todo encur\MediatioD{va}[do,] passo triste o dia in\TerminatioDI{tei}\-ro. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 8
    {Quóniam lumbi mei impléti sunt ar\MediatioD{dó}[ribus,] et non est sánitas in carne \TerminatioDI{me}a. \Responsorium{Dómine}[\LinkLA]}%
        {Meus rins estão todos infla\MediatioD{ma}[dos,] não há nada são em meu \TerminatioDI{cor}po. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 9
    {Afflíctus sum et humiliátus \MediatioD{ni}[mis,] rugiébam a gémitu cordis \TerminatioDI{me}i. \Responsorium{Dómine}[\LinkLA]}%
        {Aflito e extremamente humi\MediatioD{lha}[do,] eu rugia com os frêmitos do meu cora\TerminatioDI{ção}. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 10
    {Dómine, ante te omne desidérium \MediatioD{me}[um,] et gémitus meus a te non est abs\TerminatioDI{cón}ditus. \Responsorium{Dómine}[\LinkLA]}%
        {Senhor, todo o meu anseio está diante de \MediatioD{vós}[,] e o meu gemido não vos está o\TerminatioDI{cul}to. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]},
    % 11
    {Palpitávit cor meum, derelíquit me virtus \MediatioD{me}[a,] et lumen oculórum meórum, et ipsum non est \TerminatioDI{me}cum. \Responsorium{Dómine}[\LinkLA]}%
        {Palpita o meu coração, abandonam-me as \MediatioD{for}[ças,] e a própria luz dos meus olhos não está mais co\TerminatioDI{mi}go. \Responsorium{Ó Senhor}[\LinkPT]}.
}