% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 107(106),1bc.23--32}
}

\def\LinkLA{tempus-paschale/missa-1/psalmus-alleluiaticus-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 23
  {Qui descéndunt mare in \MediatioDI{ná}[vibus,] faciéntes operatiónem in aquis \TerminatioDI{mul}tis. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Os que descem ao mar em na\MediatioDI{vi}[os] os que fazem comércio nas grandes \TerminatioDI{á}guas. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 24
  {Ipsi vidérunt ópera \MediatioDI{Dó}[mini] et mirabília eius in pro\TerminatioDI{fún}do. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Contemplam as obras do Se\MediatioDI{nhor} e as suas maravilhas em alto \TerminatioDI{mar}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 25
  {Dixit et excitávit spíritum pro\MediatioDI{cél}[læ,] et exaltáti sunt fluctus \TerminatioDI{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Quando ele fala, excita um vento impetu\MediatioDI{o}[so,] que levanta para o alto suas \TerminatioDI{on}das. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 26
  {Ascéndunt usque ad \Respirare{cæ}[los] et descéndunt usque ad a\MediatioDI{býs}[sos;] ánima eórum in malis tabe\TerminatioDI{scé}bat. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Eles sobem até os céus e descem até as profun\MediatioDI{de}[zas;] enquanto sua alma desfalece no meio dos \TerminatioDI{ma}les. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 27
  {Turbáti sunt et moti sunt sicut \MediatioDI{é}[brius,] et omnis sapiéntia eórum devo\TerminatioDI{rá}ta est. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Eles se perturbam e cambaleiam como \MediatioDI{bê}[bados,] e toda a sua perícia desapa\TerminatioDI{re}ce. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 28
  {Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioDI{rén}[tur,] et de necessitátibus eórum edúxit \TerminatioDI{e}os. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Então clamaram ao Senhor, ao serem atribu\MediatioDI{la}[dos,] e ele os livrou de suas an\TerminatioDI{gús}tias. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 29
  {Et státuit procéllam eius in \MediatioDI{au}[ram,] et tacuérunt fluctus \TerminatioDI{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Ele fez parar a tempestade, transformando-a em cal\-ma\MediatioDI{\-ri}[\-a,] e as ondas de aquie\TerminatioDI{ta}ram. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 30
  {Eles alegraram-se ao vê-las silenci\MediatioDI{o}[sas,] e assim chegaram ao porto que dese\TerminatioDI{ja}vam. \Responsorium{Aleluia}[\LinkLA]}%
    {Ofereçam-lhe um sacrifício de lou\MediatioDI{vor}[,] e proclamem suas obras com ale\TerminatioDI{gri}a. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 31
  {Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioDI{e}[ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum; \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Rendam graças ao Senhor pela sua miseri\MediatioDI{cór}[dia,] por suas maravilhas em favor dos filhos dos \TerminatioDI{ho}mens. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 32
  {Et exáltent eum in ecclésia \MediatioDI{ple}[bis] et in convéntu seniórum laudent \TerminatioDI{e}um. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Exaltem-no na assembleia do \MediatioDI{po}[vo,] e o louvem na reunião dos anci\TerminatioDI{ãos}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}