\SetLinkTextL{\Responsorium{In salutári tuo}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Pela vossa salvação}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{6a}Magna est glória \TerminatioCII{e}ius.}%
    {Grande é a sua \TerminatioII{gló}ria.}
}

\SetSecondVersePair{
  {\VSup{2}Dómine, in virtúte tua lætábi\MediatioC{tur}[ rex,] et super salutáre tuum exsultábit vehe\TerminatioCII{mén}ter.}%
    {Senhor, o rei se alegrará com a vossa \MediatioC{for}[ça,] e exultará intensamente com a vossa salva\TerminatioCII{ção}.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3}Desidérium cordis eius tribuísti \MediatioC{e}[i,] et voluntátem labiórum eius non dene\TerminatioCII{gá}sti.}%
    {Realizastes o desejo do seu cora\MediatioC{ção} e não lhe recusastes o pedido de seus \TerminatioCII{lá}bios.},
  {\VSup{4}Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dul\MediatioC{cé}[\-dinis;] posuísti in cápite eius corónam de auro pu\TerminatioCII{ríssi}mo.}%
    {Viestes ao encontro dele com bênçãos gene\MediatioC{ro}[sas;] pusestes em sua cabeça uma coroa de ouro pu\TerminatioCII{rí}simo.},
  {\VSup{5}Vitam pétiit a te, et tribuísti \MediatioC{e}[i,] longitúdinem diérum in sǽculum et in sǽculum \TerminatioCII{sǽcu}li.}%
    {Ele pediu-vos vida, e vós lhe conce\MediatioC{des}[tes] abundância de dias, sempre e para \TerminatioCII{sem}pre.},
  {\VSup{7}Quóniam pones eum benedictiónem in sǽculum \MediatioC{sǽ}[culi,] lætificábis eum in gáudio ante vultum \TerminatioCII{tu}\-um.}%
    {Pois fareis dele uma bênção para \MediatioC{sem}[pre] e o alegrareis com exultação na vossa pre\TerminatioCII{sen}ça.},
  {\VSup{8}Quóniam rex sperat in \MediatioC{Dó}[mino,] et in misericórdia Altíssimi non commo\TerminatioCII{vébi}tur.}%
    {O rei espera no Se\MediatioC{nhor}[,] e graças à misericórdia do Altíssimo não será aba\TerminatioCII{la}do.},
  {\VSup{14}Exaltáre, Dómine, in virtúte \MediatioC{tu}[a;] cantábimus et psallémus virtútes \TerminatioCII{tu}as.}%
    {Levantai-vos, Senhor, com vossa \MediatioC{for}[ça;] cantaremos e samodiaremos ao vosso po\TerminatioCII{der}.}
}