\SetLinkTextL{\Responsorium{Dómine}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Ó Senhor}}

\SetFirstVersePair{
  {Veni ad li\TerminatioEI{be}{rán}dum nos.}%
    {\VSup{3c}Vinde logo nos trazer \TerminatioEI{a}[ ]{sal}vação!}
}

\SetSecondVersePair{
  {\VSup{2ab}Qui pacis Israel, in\MediatioE{tén}[de,] qui dedúcis velut o\TerminatioEI{vem}{Io}seph.}%
    {\VSup{2ab}Ó Pastor de Israel, prestai ou\MediatioE{vi}[dos.] Vós, que a José apascentais qual um \TerminatioEI{re}{ba}nho!}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{3bc}Excíta poténtiam tuam, et \MediatioE{ve}[ni,] ut salvos fá\TerminatioEI{ci}{as} nos.}%
    {\VSup{3bc}Despertai vosso poder, ó \MediatioE{nos}[so Deus,] e vinde logo nos trazer \TerminatioEI{a}[ ]{sal}vação!},
  {\VSup{9}Víneam de Ægýpto transtu\MediatioE{lí}[sti,] eiecísti gentes, et plantá\TerminatioEI{sti}[ ]{e}am.}%
    {\VSup{9}Arrancastes do Egito esta vi\MediatioE{dei}[ra,] e expulsastes as nações para \TerminatioEI{plan}{tá}-la.},
  {\VSup{10}Purgásti locum in conspéctu \MediatioE{e}[ius,] plantásti radíces eius, et implé\TerminatioEI{vit}[ ]{ter}ram.}%
    {\VSup{10}Diante dela preparastes o ter\MediatioE{re}[no,] lançou raízes e encheu a terra \TerminatioEI{in}{tei}ra.},
  {\VSup{11}Opérti sunt montes umbra \MediatioE{e}[ius,] et ramis eius ce\TerminatioEI{dri}[ ]{De}i.}%
    {\VSup{11}Os montes recobriu com sua \MediatioE{som}[bra,] e os cedros do Senhor com os \TerminatioEI{seus}[ ]{ra}mos.},
  {\VSup{12}Exténdit pálmites suos usque ad \MediatioE{ma}[re,] et usque ad flumen propági\TerminatioEI{nes}[ ]{su}as.}%
    {\VSup{12}Até o mar se estenderam seus sar\MediatioE{men}[tos,] até o rio os seus rebentos se es\TerminatioEI{pa}{lha}ram.},
  {\VSup{15}Deus virtútum, con\MediatioE{vér}[tere;] réspice de cæ\-lo et vide et vísita víne\TerminatioEI{am}[ ]{i}stam.}%
    {\VSup{15}Voltai-vos para nós, Deus do uni\Flexa*{ver}[so!] Olhai dos altos céus e \MediatioE{ob}[servai.] Visitai a vossa vinha e pro\TerminatioEI{te}{gei}-a!}
}