\def\PsalmAnnotation{Sl 65(64),2--3.5--8.10--11}

\def\VersePairs{
  % 3
  {Qui audis orati\MediatioD{ó}[nem,] ad te omnis caro véniet propter iniqui\TerminatioDI{tá}tem. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {A vós, que escutais a ora\MediatioD{ção}[,] virá toda carne, por causa da iniqui\TerminatioDI{da}de. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 5ab
  {Beátus quem elegísti et assump\MediatioD{sí}[sti,] inhabitábit in átriis \TerminatioDI{tu}is. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Ditoso é aquele que escolhestes e aco\MediatioD{lhes}[tes,] ele morará nos vossos \TerminatioDI{á}trios. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 5cd
  {Replébimur bonis domus \MediatioD{tu}[æ,] sanctitáte templi \TerminatioDI{tu}i. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Ficaremos replatos dos bens da vossa \MediatioD{Ca}[sa,] da santidade do vosso \TerminatioDI{Tem}plo. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 6
  {Mirabíliter in æquitáte exáudies nos, Deus salútis \MediatioD{no}[stræ,] spes ómnium fínium terræ et maris lon\TerminatioDI{\-gín}\-qui. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Maravilhosamente, com vossa justiça, vós nos ouvireis, ó Deus da nossa salva\MediatioD{ção}[,] esperança de todos os confins da terra e do mar dis\TerminatioDI{tan}te. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 7
  {Firmans montes in virtúte \MediatioD{tu}[a,] accínctus po\TerminatioDI{tén}tia. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Vós, que tornais firmos os montes com vossa \MediatioD{for}[ça,] cingido de po\TerminatioDI{der}. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 8
  {Compéscens sónitum maris, sónitum flúctuum \MediatioD{e}[ius] et tumúltum popu\TerminatioDI{ló}rum. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Acalmais o bramido do mar, o estrondo das \MediatioD{on}das, e o tumulto dos \TerminatioDI{po}vos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 10ab
  {Visitásti terram, et inebriásti \MediatioD{e}[am;] multiplicásti locupletáre \TerminatioDI{e}am. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Visitastes a terra e a inebri\MediatioD{as}[tes;] multiplicastes a sua abun\TerminatioDI{dân}cia. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 10cd
  {Flumen Dei replétum est \Flexa*{a}[quis;] parásti fruménta il\MediatioD{ló}[rum,] quóniam ita parásti \TerminatioDI{e}am. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {O rio de Deus está cheio de \Flexa*{á}[gua;] providenciastes o trigo \MediatioD{de}[les,] pois assim preparastes a \TerminatioDI{ter}ra. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]},
  % 11
  {Sulcos eius írrigans, glebas eius com\MediatioD{plá}[nans;] ímbribus emóllis eam, benedícis gérmini \TerminatioDI{e}ius. \Responsorium{Allelúia}[\LinkLA]}%
    {Irrigastes os seus sulcos, aplanastes seus tor\MediatioD{rões}[,] com as chuvas a amolecestes, abençoastes os \TerminatioDI{bro}tos. \Responsorium{Aleluia}[\LinkPT]}
}