\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{10}Sedéntes in ténebris et umbra \MediatioD{mor}[tis,] vincti in mendicitáte et \TerminatioDI{fer}ro,}%
        {\item \VSup{10}Alguns jaziam em meio a trevas pavo\MediatioD{ro}[sas,] prisioneiros da miséria e das cor\MediatioD{ren}tes.},
    {\item \VSup{11}Quia exacerbavérunt elóquia \MediatioD{De}[i] et consílium Altíssimi spre\TerminatioDI{vé}runt.}%
        {\item \VSup{11}Por se terem revoltado \MediatioD{con}[tra Deus] e desprezado os conselhos do Al\TerminatioDI{tí}ssimo.},
    {\item \VSup{12}Et humiliávit in labóribus cor e\MediatioD{ó}[rum,] infirmáti sunt, nec fuit qui adiuváret.}%
        {\item \VSup{12}Ele quebrou seus corações com o sofri\MediatioD{men}[to;] eles tombaram, e ninguém veio aju\TerminatioDI{dá}-los!},
    {\item \VSup{13}Et clamavérunt ad Dóminum, cum tribula\MediatioD{\-rén}[\-tur,] et de necessitátibus eórum liberávit \TerminatioDI{e}os.}%
        {\item \VSup{13}Mas gritaram ao Senhor na \MediatioD{a}[flição,] e ele os livrou daquela an\TerminatioDI{gús}tia.},
    {\item \VSup{14}Et edúxit eos de ténebris et umbra \MediatioD{mor}[tis] et víncula eórum di\TerminatioDI{rú}pit.}%
        {\item \VSup{14}E os retirou daquelas trevas pavo\MediatioD{ro}[sas,] despedaçou suas correntes, \TerminatioDI{seus} grilhões.},
    {\item \VSup{15}Confiteántur Dómino propter misericórdiam \MediatioD{e}[\-ius] et mirabília eius in fílios \TerminatioDI{hó}minum.}%
        {\item \VSup{15}Agradeçam ao Senhor o \MediatioD{seu}[ amor] e as suas maravilhas entre os \TerminatioDI{ho}mens!},
    {\item \VSup{16}Quia contrívit portas \MediatioD{ǽ}[reas] et vectes férreos con\TerminatioDI{\-fré}\-git.}%
        {\item \VSup{16}Porque ele arrombou portas de \MediatioD{bron}[ze] e quebrou trancas de ferro \TerminatioDI{das} prisões!}
}