\SetLinkTextL{\Antiphona{Adspíce in me}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Olhai para mim}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Vi}{as} tuas, Dómine, demónstra \MediatioVIII{mi}[hi,] et sémitas tuas \TerminatioVIII{é}{do}{ce} me.}%
        {\item \VSup{4}\Inchoatio{Mos}{rai}-me, ó Senhor, vossos ca\MediatioVIII{mi}[nhos,] e fazei-me conhecer a vos\TerminatioVIII{sa}[ ]{es}{tra}da!},
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Dí}{ri}ge me in veritáte tua et \Flexa{do}[ce me,] quia tu es Deus salútis \MediatioVIII{me}[æ,] et te sustínui \TerminatioVIII{to}{ta}[ ]{di}e.}%
        {\item \VSup{5}\Inchoatio{Vos}{sa} verdade me oriente e me con\Flexa{du}[za,] porque sois o Deus da minha \MediatioVIII{sal}[vação;] em vós espero, ó Senhor, to\TerminatioVIII{dos}[ ]{os}[ ]{di}as!},
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Re}{mi}níscere miseratiónum tuárum, \MediatioVIII{Dó}[mine,] et misericordiárum tuárum, quóniam a \TerminatioVIII{sǽ}{cu}{lo} sunt.}%
        {\item \VSup{6}\Inchoatio{Re}{cor}dai, Senhor meu Deus, vossa ter\MediatioVIII{nu}[ra,] e a vossa compaixão, que \TerminatioVIII{são}[ ]{e}{ter}nas!},
    {\item \VSup{7bc}\Inchoatio{Se}{cún}dum misericórdiam tuam meménto \MediatioVIII{me}[i tu,] propter bonitátem \TerminatioVIII{tu}{am}[, ]{Dó}mine.}%
        {\item \VSup{7cd}\Inchoatio{De}[ ]{mim} lembrai-vos, porque sois miseri\MediatioVIII{cór}[dia,] e sois bondade sem limi\TerminatioVIII{tes}[, ]{ó}[ ]{Se}nhor!},
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Dul}{cis} et rectus \MediatioVIII{Dó}[minus,] propter hoc peccatóres vi\TerminatioVIII{am}[ ]{do}{cé}bit.}%
        {\item \VSup{8}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é piedade e \MediatioVIII{re}[tidão,] e reconduz ao bom caminho os \TerminatioVIII{pe}{ca}{do}res.},
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Dí}{ri}get mansuétos in iu\MediatioVIII{dí}[cio,] docébit mites \TerminatioVIII{vi}{as}[ ]{su}as.}%
        {\item \VSup{9}\Inchoatio{E}{le} dirige os humildes na jus\MediatioVIII{ti}[ça,] e aos pobres ele ensina o \TerminatioVIII{seu}[ ]{ca}{mi}nho.},
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{U}{ni}vérsæ viz Dómini misericórdia et \MediatioVIII{vé}[ritas] custodiéntibus testaméntum eius et testimó\TerminatioVIII{ni}{a}[ ]{e}ius.}%
        {\item \VSup{10}\Inchoatio{Ver}{da}de e amor são os caminhos do \MediatioVIII{Se}[nhor,] para quem guarda sua Aliança e \TerminatioVIII{seus}[ ]{pre}{cei}tos.},
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{Ó}{cu}li mei semper ad \MediatioVIII{Dó}[minum,] quóniam ipse evéllet de láqueo \TerminatioVIII{pe}{des}[ ]{me}os.}%
        {\item \VSup{15}\Inchoatio{Te}{nho} os olhos sempre fitos no \MediatioVIII{Se}[nhor,] pois tira os meus pés das \TerminatioVIII{ar}{ma}{di}lhas.},
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Ré}{spi}ce in me, et miserére \MediatioVIII{me}[i,] quia únicus et pau\TerminatioVIII{per}[ ]{sum}[ ]{e}go.}%
        {\item \VSup{16}\Inchoatio{Vol}{tai}-vos para mim, tende pie\MediatioVIII{da}[de,] porque sou pobre, estou sozi\TerminatioVIII{nho}[ ]{e}[ ]{in}feliz.}
}