\SetLinkTextL{\Antiphona{María autem}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Maria, porém}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1}\Inchoatio{At}{tén}dite, pópule meus, doctrinam \MediatioVIII{me}[am:] inclináte aurem vestram in verba \TerminatioVIII{o}{ris}[ ]{me}i.}%
    {\VSup{1}\Inchoatio{Es}{cu}ta, ó meu povo, a minha \MediatioVIII{Lei}[,] ouve atento as palavras que \TerminatioVIII{eu}[ ]{te}[ ]{di}go.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{A}{pé}riam in parábolis os \MediatioVIII{me}[um,] éloquar arcána retá\TerminatioVIII{tis}[ ]{an}{tí}quæ.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{A}{bri}rei a minha boca em pa\MediatioVIII{rá}[bolas,] os mistérios do pas\TerminatioVIII{sa}{do}[ ]{lem}brarei.},
  {\VSup{3}\Inchoatio{Quan}{ta} audívimus et cognóvimus \Flexa{e}[a,] et patres nostri narravérunt \MediatioVIII{no}[bis,] \VSup{4}non occultábimus a fíli\TerminatioVIII{is}[ ]{e}{ó}\-rum.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Tu}{do} aquilo que ouvimos e apren\MediatioVIII{de}[mos,] e transmitiram para \TerminatioVIII{nós}[ ]{os}[ ]{nos}sos pais.},
  {\Inchoatio{Ge}{ne}ratióni álteri narrántes laudes Dómini et virtútes \MediatioVIII{e}[ius,] et mirabília e\TerminatioVIII{ius}[ ]{quæ}[ ]{fe}cit.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Não}[ ]{ha}veremos de ocultar a nossos \MediatioVIII{fi}[lhos,] mas à nova geração nós \TerminatioVIII{con}{ta}{re}mos.},
  {\VSup{23}\Inchoatio{Ve}{rúm}tamen mandávit núbibus \MediatioVIII{dé}[super,] et iánuas cæ\TerminatioVIII{li}[ ]{a}{pé}ruit.}%
    {\Inchoatio{As}[ ]{gran}dezas do Senhor e \MediatioVIII{seu}[ poder,] as maravilhas que por \TerminatioVIII{nós}[ ]{re}{a}lizou.},
  {\VSup{24}\Inchoatio{Et}[ ]{plu}it illis manna ad mandu\MediatioVIII{cán}[dum,] et panem cæli \TerminatioVIII{de}{dit}[ ]{e}is.}%
    {\VSup{23}\Inchoatio{Or}{de}nou, então, às nuvens lá \MediatioVIII{dos}[ céus,] e as comportas das al\TerminatioVIII{tu}{ras}[ ]{fez} abrir.},
  {\VSup{25}\Inchoatio{Pa}{nem} angelórum manducávit \MediatioVIII{ho}[mo,] cibária misit eis ad \TerminatioVIII{ab}{un}{dán}tiam.}%
    {\VSup{24}\Inchoatio{Fez}[ ]{cho}ver-lhes o maná e alimen\MediatioVIII{tou}[-os,] e lhes deu para comer \TerminatioVIII{o}[ ]{pão}[ ]{do} céu.},
  {\VSup{29}\Inchoatio{Et}[ ]{man}ducavérunt et saturáti sunt \MediatioVIII{ni}[mis,] et desidérium eórum át\TerminatioVIII{tu}{lit}[ ]{e}is.}%
    {\VSup{25}\Inchoatio{O}[ ]{ho}mem se nutriu do pão dos \MediatioVIII{an}[jos,] e mandou-lhes alimento em \TerminatioVIII{a}{bun}{dân}cia.},
  {\VSup{71bc}\Inchoatio{Pá}{sce}re Iacob pópulum \MediatioVIII{su}[um] et Israel heredi\TerminatioVIII{tá}{tem}[ ]{su}am.}%
    {\VSup{29}\Inchoatio{E}{les} comeram e beberam à von\MediatioVIII{ta}[de;] o Senhor satisfizera os \TerminatioVIII{seus}[ ]{de}{se}jos.},
  {\VSup{72}\Inchoatio{Et}[ ]{pa}vit eos in innocéntia cordis \MediatioVIII{su}[i,] et in prudéntia mánuum suárum de\TerminatioVIII{dú}{xit}[ ]{e}os.}%
    {\VSup{71}\Inchoatio{O}{ve}lhas e cordeiros \Flexa{fez}[ deixar] para seu povo de Jacó pas\MediatioVIII{to}[rear,] e a Israel que escolheu por su\TerminatioVIII{a}[ ]{he}{ran}ça.},
  {}%
    {\VSup{72}\Inchoatio{Com}[ ]{re}to coração apascen\MediatioVIII{tou}[-os] e com mão habilido\TerminatioVIII{sa}[ ]{os}[ ]{con}duziu.}
}