\SetVersePairs{
  {\item \VSup{48}\Inchoatio{Qui}{a} respéxit humilitátem ancíllæ \MediatioVIII{su}[æ,] ecce e\-nim ex hoc beátam me dicent omnes gene\TerminatioVIII{ra}{ti}{ó}nes.}%
    {\item \VSup{48}\Inchoatio{Pois}[ ]{e}le viu a pequenez de sua \MediatioVIII{ser}[va,] desde agora as gerações hão de chamar-me \TerminatioVIII{de}[ ]{ben}{di}ta.},
  {\item \VSup{49}\Inchoatio{Qui}{a} fecit mihi magna, qui \MediatioVIII{po}[tens est,] et sanctum \TerminatioVIII{no}{\-men}[ ]{e}ius.}%
    {\item \VSup{49}\Inchoatio{O}[ ]{Po}deroso fez por mim mara\MediatioVIII{vi}[lhas] e Santo é \TerminatioVIII{o}[ ]{seu}[ ]{no}me!},
  {\item \VSup{50}\Inchoatio{Et}[ ]{mi}sericórdia eius a progénie in pro\MediatioVIII{gé}[nies] ti\-mén\TerminatioVIII{\-ti}{bus}[ ]{e}um.}%
    {\item \VSup{50}\Inchoatio{Seu}[ ]{a}mor, de geração em \MediatioVIII{ge}[ração,] chega a todos que \TerminatioVIII{o}[ ]{res}{pei}tam.},
  {\item \VSup{51}\Inchoatio{Fe}{cit} poténtiam in brácchio \MediatioVIII{su}[o,] dispérsit supérbos mente \TerminatioVIII{cor}{dis}[ ]{su}i.}%
    {\item \VSup{51}\Inchoatio{De}{mons}trou o poder de seu \MediatioVIII{bra}[ço,] dispersou os \TerminatioVIII{or}{gu}{lho}sos.},
  {\item \VSup{52}\Inchoatio{De}{pó}suit poténtes de \MediatioVIII{se}[de] et exal\TerminatioVIII{tá}{vit}[ ]{hú}miles.}%
    {\item \VSup{52}\Inchoatio{Der}{ru}bou os poderosos de seus \MediatioVIII{tro}[nos] e os hu\TerminatioVIII{mil}{des}[ ]{e}xaltou.},
  {\item \VSup{53}\Inchoatio{E}{su}riéntes implévit \MediatioVIII{bo}[nis] et dívites dimí\TerminatioVIII{sit}[ ]{i}{ná}\-nes.}%
    {\item \VSup{53}\Inchoatio{De}[ ]{bens} saciou os fa\MediatioVIII{min}[tos,] e despediu, sem na\TerminatioVIII{da}[, ]{os}[ ]{ri}cos.},
  {\item \VSup{54}\Inchoatio{Su}{scé}pit Israel, puérum \MediatioVIII{su}[um,] recordátus misericór\TerminatioVIII{di}{æ}[ ]{su}æ.}%
    {\item \VSup{54}\Inchoatio{A}{co}lheu Israel, seu \MediatioVIII{ser}[vidor,] fiel \TerminatioVIII{ao}[ ]{seu}[ ]{a}mor.},
  {\item \VSup{55}\Inchoatio{Sic}{ut} locútus est ad patres \MediatioVIII{no}[stros,] Abraham et sémini e\TerminatioVIII{ius}[ ]{in}[ ]{sǽ}cula.}%
    {\item \VSup{55}\Inchoatio{Co}{mo} havia prometido aos \MediatioVIII{nos}[sos pais,] em favor de Abraão e de seus filhos, \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre.}
}