% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{003185}[Sl 27(26),1]}{Sl 27(26),1b--5ab.13--14}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-3/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2ab
  {\Inchoatio{Dum}[ ]{ap}própiant super me no\MediatioVIII{cén}[tes,] ut edant \TerminatioVIII{car}{nes}[ ]{me}as. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Quan}{do} se aproximam os malfei\MediatioVIII{to}[res] para devorar-\TerminatioVIII{me}[ ]{as}[ ]{car}nes. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]},
  % 2cd
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{trí}bulant me inimíci \MediatioVIII{me}[i,] ipsi infirmáti sunt et \TerminatioVIII{ce}{ci}{dé}runt. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{que} me atribulam, meus ini\MediatioVIII{mi}[gos,] são eles que se enfraque\TerminatioVIII{cem}[ ]{e}[ ]{ca}em. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]},
  % 3ab
  {\Inchoatio{Si}[ ]{con}sístant advérsum me \MediatioVIII{ca}[stra,] non timé\TerminatioVIII{bit}[ ]{cor}[ ]{me}um. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}[ ]{con}tra mim acampar um e\MediatioVIII{xér}[cito,] meu coração não \TerminatioVIII{te}{me}{rá}. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]},
  % 3cd
  {\Inchoatio{Si}[ ]{ex}súrgat advérsum me \MediatioVIII{prǽ}[lium,] in hoc e\TerminatioVIII{go}[ ]{spe}{rá}bo. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}[ ]{en}furecer uma batalha contra \MediatioVIII{mim}[,] mesmo então, con\TerminatioVIII{fi}{a}{rei}. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]},
  % 4abc
  {\Inchoatio{U}{num} pétii a Dómino, hoc re\MediatioVIII{quí}[ram:] ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \TerminatioVIII{vi}{tæ}[ ]{me}æ. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{U}{ma} só coisa pedi ao Senhor, e só isso busca\MediatioVIII{rei}[:] poder morar na casa do Senhor todos os dias da \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]},
  % 4ef
  {\Inchoatio{Ut}[ ]{ví}deam voluptátem \MediatioVIII{Dó}[mini,] et vísitem \TerminatioVIII{tem}{plum}[ ]{e}ius. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Po}{der} gozar das delícias do Se\MediatioVIII{nhor} e contemplar \TerminatioVIII{o}[ ]{seu}[ ]{tem}plo. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]},
  % 5ab
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am occultábit me in tentório suo, in die ma\MediatioVIII{ló}[\-rum.] Abscóndet me in abscóndito taberná\TerminatioVIII{cu}{li}[ ]{su}i. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{e}le me esconderá na sua morada, no dia da des\MediatioVIII{gra}[ça.] Há de abrigar-me no interior de \TerminatioVIII{su}{a}[ ]{ten}da. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]},
  % 13
  {\Inchoatio{Cre}{do} vidére bona \MediatioVIII{Dó}[mini] in ter\TerminatioVIII{ra}[ ]{vi}{vén}tium. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Te}{nho} certeza de contemplar os bens do Se\MediatioVIII{nhor} na terra \TerminatioVIII{dos}[ ]{vi}{ven}tes. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]},
  % 14
  {\Inchoatio{Ex}{spéc}ta Dóminum, viríliter \MediatioVIII{a}[ge,] et confortétur cor tu\-um, et sús\TerminatioVIII{ti}{ne}[ ]{Dó}minum. \Antiphona{Illuminátio mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Es}{pe}ra no Senhor, sê \MediatioVIII{fir}[me,] fortaleça-se teu coração, espera \TerminatioVIII{no}[ ]{Se}{nhor}. \Antiphona{O Senhor é minha luz}[\LinkPT]}
}