\SetLinkTextL{\Antiphona{Veníte}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Vinde}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1}\Inchoatio{Ve}{ní}te, exsultémus \MediatioVIII{Dó}[mino;] iubilémus Deo salu\TerminatioVIII{tá}{ri}[ ]{no}stro.}%
    {\VSup{1}\Inchoatio{Vin}{de}, exultemos de alegria no Se\MediatioVIII{nhor}[,] aclamemos o Rochedo \TerminatioVIII{que}[ ]{nos}[ ]{sal}va!}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Præ}{o}ccupémus fáciem eius in confessi\MediatioVIII{ó}[ne,] et in psalmis iubi\TerminatioVIII{lé}{mus}[ ]{e}i.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Ao}[ ]{seu} encontro caminhemos com lou\MediatioVIII{vo}[res,] e com cantos de alegria o \TerminatioVIII{ce}{le}{bre}mos!},
  {\VSup{3}\Inchoatio{Quó}{ni}am Deus magnus \MediatioVIII{Dó}[minus,] et rex magnus super \TerminatioVIII{om}{nes}[ ]{de}os.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Na}[ ]{ver}dade, o Senhor é o grande \MediatioVIII{Deus}[,] o grande Rei, muito maior que os \TerminatioVIII{deu}{ses}[ ]{to}dos.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Qui}{a} in manu eius sunt profúnda \MediatioVIII{ter}[ræ,] et altitúdines mónti\TerminatioVIII{um}[ ]{ip}{sí}us sunt.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Tem}[ ]{nas} mãos as profundezas dos a\MediatioVIII{bis}[mos,] e as alturas das montanhas \TerminatioVIII{lhe}[ ]{per}{ten}cem.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am ipsíus est mare, et ipse fecit \MediatioVIII{il}[lud,] et siccam manus eius \TerminatioVIII{for}{ma}{vé}runt.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{O}[ ]{mar} é dele, pois foi ele quem o \MediatioVIII{fez}[,] e a terra firme suas mãos a \TerminatioVIII{mo}{de}{la}ram.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Ve}{ní}te, adorémus et proci\MediatioVIII{dá}[mus,] et génua flectámus ante Dómi\TerminatioVIII{num}[ ]{qui}[ ]{fe}cit nos.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{Vin}{de} adoremos e prostremo-nos por \MediatioVIII{ter}[ra,] e ajoelhemos ante o Deus que \TerminatioVIII{nos}[ ]{cri}{ou}!},
  {\VSup{7b}\Inchoatio{Et}[ ]{nos} pópulus páscuæ \MediatioVIII{e}[ius] et oves \TerminatioVIII{ma}{nus}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{Por}{que} ele é nosso Deus, nosso pas\Flexa{tor}[,] e nós somos o seu povo e seu re\MediatioVIII{ba}[nho,] as ovelhas que conduz com \TerminatioVIII{su}{a}[ ]{mão}.}
}