% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 2

  \item Cor meum et caro \textbf{me}a {\GreStar} exsultáverunt in Deum \textbf{vi}\-vum. \responsorium{In átria}

  \switchcolumn%
  \setcounter{enumi}{1}

  \item Meu coração e minha \textbf{car}ne {\GreStar} exultam pelo Deus \textbf{vi}vo. \responsorium{Nos átrios}

  \switchcolumn*

  % 3

  \item Etenim passer invénit sibi \textbf{do}mum, {\GreStar} et turtur nidum sibi, ubi ponat pullos \textbf{su}os. \responsorium{In átria}
  \switchcolumn%

  \item Pois até o pardal encontra uma \textbf{ca}sa {\GreStar} e a andorinha, um ninho onde põe seus fi\textbf{lho}tes. \responsorium{Nos átrios}

  \switchcolumn*

  % 4

  \item Altária tua, Domine vir\textbf{tú}tum, {\GreStar} rex meus et Deus \textbf{me}us. \responsorium{In átria}
  \switchcolumn%

  \item Os vossos altares, Senhor do uni\textbf{ver}so, {\GreStar} meu rei e meu \textbf{Deus}! \responsorium{Nos átrios}

  \switchcolumn*

  % 5

  \item Beáti qui hábitant in domo \textbf{tu}a, {\GreStar} in perpétuum lau\-\textbf{dá}\-bunt te. \responsorium{In átria}
  \switchcolumn%

  \item Felizes, os que moram na vossa \textbf{ca}sa: {\GreStar} continuamente eles vos \textbf{lou}vam! \responsorium{Nos átrios}

  \switchcolumn*

  % 9

  \item Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \textbf{me}am; {\GreStar} áuribus pércipe, Deus \textbf{Ia}cob. \responsorium{In átria}
  \switchcolumn%

  \item Senhor, Deus do universo, ouvi a minha ora\textbf{ção}; {\GreStar} prestai ouvidos, ó Deus de Ja\textbf{có}. \responsorium{Nos átrios}

  \switchcolumn*

  % 10

  \item Protéctor noster, áspice, \textbf{De}us, {\GreStar} et réspice in fáciem christi \textbf{tu}i. \responsorium{In átria}

  \switchcolumn%

  \item Olhai para nós, ó Deus, nosso es\textbf{cu}do; {\GreStar} voltai os olhos para a face do vosso Un\textbf{gi}do. \responsorium{Nos átrios}

  \switchcolumn*

  % 12

  \item Quia sol et scutum est Dóminus \textbf{De}us, {\GreStar} grátiam et glóriam dabit \textbf{Dó}minus. \responsorium{In átria}

  \switchcolumn%

  \item Sol e escudo é Deus, o Se\textbf{nhor}, {\GreStar} e ele, o Senhor, dará graça e \textbf{gló}ria. \responsorium{Nos átrios}

  \switchcolumn*

  % 13

  \item Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\textbf{cén}tia. {\GreStar} Dómine virtútum, beátus homo, qui sperat \textbf{in} te. \responsorium{In átria}

  \switchcolumn%

  \item Não privará de seus bens os que caminham com integri\textbf{da}de. {\GreStar} Senhor do universo, feliz é aquele que confia em \textbf{vós}. \responsorium{Nos átrios}
\end{greenumerate}

\switchcolumn*