% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{002597}[Jo 10,14--15]}{Sl 23(22)}
}

\def\LinkLA{tempus-paschale/missa-1/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2
  {\Inchoatio{Su}{per} aquas qui\MediatioIII{é}{tis e}{dúxit}[ me,] ánimam meam \TerminatioIIIa{re}{fé}cit. \Antiphona{Ego sum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{ra} águas repousantes \MediatioIII{me}{ con}{duz} e reconforta mi\TerminatioIIIa{nha}[ ]{al}ma. \Antiphona{Eu sou}[\LinkPT]},
  % 3b
  {\Inchoatio{De}{dú}xit me super sémi\MediatioIII{tas}{ iu}{stí}[tiæ] propter no\TerminatioIIIa{men}[ ]{su}um. \Antiphona{Ego sum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{ve}redas de jus\MediatioIII{ti}{ça me }{gui}[a,] por amor do \TerminatioIIIa{seu}[ ]{no}me. \Antiphona{Eu sou}[\LinkPT]},
  % 4ab
  {\Inchoatio{Nam}[ ]{et} si ambulávero in valle umbræ mortis, non ti\MediatioIII{mé}{bo }{ma}[la,] quóniam \TerminatioIIIa{tu}[ ]{me}cum es. \Antiphona{Ego sum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mes}{mo} se eu tiver de andar por um vale de sombra mortal, não teme\MediatioIII{rei}{ os }{ma}[les,] porque estais \TerminatioIIIa{co}{mi}go. \Antiphona{Eu sou}[\LinkPT]},
  % 4cd
  {\Inchoatio{Vir}{ga} tua et \MediatioIII{bá}{culus }{tu}[us,] ipsa me con\TerminatioIIIa{so}{lá}ta sunt. \Antiphona{Ego sum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{vos}so bordão e o \MediatioIII{vos}{so ca}{ja}[do,] são eles que me \TerminatioIIIa{con}{for}tam. \Antiphona{Eu sou}[\LinkPT]},
  % 5ab
  {\Inchoatio{Pa}{rá}sti in conspéctu \MediatioIII{me}{o }{men}[sam] advérsus eos, qui trí\TerminatioIIIa{bu}{lant} me. \Antiphona{Ego sum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Di}{an}te de mim prepa\MediatioIII{rais}{ a }{me}[sa] em frente dos que me \TerminatioIIIa{a}{fli}gem. \Antiphona{Eu sou}[\LinkPT]},
  % 5cd
  {\Inchoatio{Im}{pin}guásti in óleo \MediatioIII{ca}{put }{me}[um,] et calix meus \TerminatioIIIa{re}{dún}dat. \Antiphona{Ego sum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Com}[ ]{ó}leo me un\MediatioIII{gis}{ a ca}{be}[ça] e meu cálice \TerminatioIIIa{trans}{bor}\-da. \Antiphona{Eu sou}[\LinkPT]},
  % 6ab
  {\Inchoatio{E}{te}nim benígnitas et misericórdia \MediatioIII{sub}se\MediatioD{quéntur}[ me] ómnibus diébus vi\TerminatioIIIa{tæ}[ ]{me}æ. \Antiphona{Ego sum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{a} bondade e a misericórdia me \MediatioIII{se}{gui}{rão} todos os dias de mi\TerminatioIIIa{nha}[ ]{vi}da. \Antiphona{Eu sou}[\LinkPT]},
  % 6cd
  {\Inchoatio{Et}[ ]{in}habitábo in \MediatioIII{do}{mo }{Dó}[mini] in longitúdinem \TerminatioIIIa{di}{é}rum. \Antiphona{Ego sum}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}[ ]{ha}bitarei na casa \TerminatioIIIa{do}{ Se}{nhor} por dias \TerminatioIIIa{sem}[ ]{fim}. \Antiphona{Eu sou}[\LinkPT]}
}