\SetLinkTextL{\Antiphona{Vos qui secúti estis me}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Vós, que seguistes a mim}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1b}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, scrutátus et \MediatioI{có}{gno}{ví}[sti me,] \VSup{2}tu cognovísti sessiónem meam et ressurecti\TerminatioI{ó}{nem}[ ]{me}am.}%
    {\Inchoatio{Se}{nhor}, vós me sondais e me \MediatioI{co}{nhe}{ceis}[,] vós sabeis quando me sento e quando \TerminatioI{me}[ ]{le}{van}to.}
}

\SetVersePairs{
  {\Inchoatio{In}{tel}lexísti cogitatiónes \MediatioI{me}{as de }{lon}[ge,] \VSup{3}sémitam me\-am et accúbitum meum in\TerminatioI{ve}{sti}{\-gá}\-sti.}%
    {\Inchoatio{De}[ ]{lon}ge penetrais meus \MediatioI{pen}{\-sa}{\-men}[\-tos,] investigais meu caminho e \TerminatioI{meu}[ ]{re}{pou}so.},
  {\Inchoatio{Et}[ ]{om}nes vias meas perspe\Flexa{xís}[ti,] \VSup{4}quia nondum est sermo in \MediatioI{lin}{gua }{me}[a,] et ecce, Dómine, tu no\TerminatioI{ví}{sti}[ ]{óm}nia.}%
    {\Inchoatio{To}{das} as minhas veredas vos são conhe\Flexa{ci}[das.] A palavra não está ainda na \MediatioI{mi}{nha }{lín}[gua,] e eis, Senhor, já \TerminatioI{sa}{beis}[ ]{tu}do.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{A}[ ]{ter}go et a fronte \MediatioI{co}{ar}{tá}[sti me,] et posuísti super me \TerminatioI{ma}{num}[ ]{tu}am.}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{trás} e pela frente me \MediatioI{en}{vol}{veis}[,] e pondes sobre mim a \TerminatioI{vos}{sa}[ ]{mão}.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Mi}{rá}bilis nimis facta est sciéntia \MediatioI{tu}{a }{su}[per me;] sublímis, et non at\TerminatioI{tín}{gam}[ ]{e}am.}%
    {\Inchoatio{Mui}{to} admirável é vosso conhecimento, que me \MediatioI{ul}{\-tra}{\-pas}[\-sa,] sublime, e não posso \TerminatioI{a}{tin}{gi}-lo.},
  {\VSup{17}\Inchoatio{Mi}{hi} autem nimis pretiósæ cogitatiónes \MediatioI{tu}{æ, }{De}[\-us;] nimis gravis sum\TerminatioI{ma}[ ]{e}{á}rum.}%
    {\Inchoatio{Quão}[ ]{pre}ciosos, para mim, ó Deus, vossos \MediatioI{pen}{sa}{\-men}[\-tos;] imenso é \TerminatioI{o}[ ]{seu}[ ]{nú}mero!},
  {\VSup{18}\Inchoatio{Si}[ ]{di}numerábo eas, super arénam multi\-\MediatioI{pli}{ca}{\-bún}[\-tur;] si ad finem pervéniam, ad\TerminatioI{huc}[ ]{sum}[ ]{te}cum.}%
    {\Inchoatio{Se}[ ]{me} ponho a contá-los, são mais numerosos que a a\MediatioI{rei}{a do }{mar}[;] se chegar ao fim, ainda es\TerminatioI{tou}[ ]{con}{\-vos}\-co.},
  {\VSup{23}\Inchoatio{Scru}{tá}re me Deus, et \MediatioI{sci}{to cor }{me}[um;] proba me, et cognósce sé\TerminatioI{mi}{tas}[ ]{me}as.}%
    {\Inchoatio{Son}{dai}-me, ó Deus, e conhecei o meu \MediatioI{co}{ra}{ção}[;] pon\-de-me à prova, e conhecei as mi\TerminatioI{nhas}[ ]{ve}{re}das.},
  {\VSup{24}\Inchoatio{Et}[ ]{vi}de, si via vani\MediatioI{tá}{tis in }{me}[ est,] et deduc me in vi\TerminatioI{a}[ ]{æ}{tér}na.}%
    {\Inchoatio{Ve}{de} se meu ca\MediatioI{mi}{nho é }{vão}[,] e conduzi-me pelo cami\TerminatioI{nho}[ ]{e}{ter}no.}
}