% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 29(28),1--5.10--11}
}

\def\LinkLA{tempus-per-annum/domini-nostri-iesu-christi-universorum-regis/psalmus-alleluiaticus/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 2
  {Afférte Dómino glóriam nómi\TerminatioCI{nis}[ ]{e}ius. \ResponsoriumC{Allelúia} Adoráte Dóminum in splendó\TerminatioCI{re}[ ]{sanc}to. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Tributai ao Senhor a glória do \TerminatioCI{seu}[ ]{no}me. \ResponsoriumC{Aleluia} Adorai o Senhor no esplendor \TerminatioCI{sa}{gra}do. \Responsorium{Aleluia}},
  % 3
  {Vox Dómini super \Flexa*{a}[quas,] Deus maiestátis \TerminatioCI{in}{tó}nuit: \ResponsoriumC{Allelúia} Dóminus super a\TerminatioCI{quas}[ ]{mul}tas. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Eis a voz do Senhor sobre as \Flexa*{á}[guas;] O Deus da glória tro\TerminatioCI{ve}{jou}. \ResponsoriumC{Aleluia} O Senhor, sobre a imensidão \TerminatioCI{das}[ ]{á}guas. \Responsorium{Aleluia}},
  % 4
  {Vox Dómini in \TerminatioCI{vir}{tú}te. \ResponsoriumC{Allelúia} Vox Dómini in magni\TerminatioCI{fi}{cén}tia. \Responsorium{Allelúia}}%
    {Eis a voz do Senhor \TerminatioCI{com}[ ]{for}ça. \ResponsoriumC{Aleluia} A voz do Senhor com ma\TerminatioCI{jes}{ta}de. \Responsorium{Aleluia}},
  % 5
  {Vox Dómini confringén\TerminatioCI{tis}[ ]{ce}dros; \ResponsoriumC{Allelúia} Et confrínget Dóminus ce\TerminatioCI{dros}[ ]{Lí}bani. \Responsorium{Allelúia}}%
    {A voz do Senhor quebra \TerminatioCI{os}[ ]{ce}dros. \ResponsoriumC{Aleluia} O Senhor quebra os cedros \TerminatioCI{do}[ ]{Lí}bano. \Responsorium{Aleluia}},
  % 10
  {Dóminus super dilúvi\TerminatioCI{um}[ ]{há}bitat, \ResponsoriumC{Allelúia} Et sedébit Dóminus rex in \TerminatioCI{æ}{tér}num. \Responsorium{Allelúia}}%
    {O Senhor tem seu trono no oceano \TerminatioCI{ce}{les}te. \ResponsoriumC{Aleluia} O Senhor tem seu trono como rei pa\TerminatioCI{ra}[ ]{sem}\-pre. \Responsorium{Aleluia}},
  % 11
  {Dóminus virtútem pópulo su\TerminatioCI{o}[ ]{da}bit, \ResponsoriumC{Allelúia} Dóminus benedícet pópulo suo \TerminatioCI{in}[ ]{pa}ce. \Responsorium{Allelúia}}%
    {O Senhor dará força ao \TerminatioCI{seu}[ ]{po}vo. \ResponsoriumC{Aleluia} O Senhor abençoa seu povo com \TerminatioCI{a}[ ]{paz}. \Responsorium{Aleluia}}
}