\SetLinkTextL{\Antiphona{Be\-á\-ta es}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Bendita sois}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{46b}\Inchoatio{Ma}{gní}ficat ánima mea \MediatioVIII{Dó}[minum] \VSup{47}et exsultávit spíritus meus in Deo, salu\TerminatioVIII{tá}{ri}[ ]{me}o.}
    {\VSup{46}\Inchoatio{A}[ ]{mi}nha alma engrandece ao Se\MediatioVIII{nhor} \VSup{47}e se alegrou o meu espírito em Deus, meu \TerminatioVIII{Sal}{va}{dor}.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{48}\Inchoatio{Qui}{a} respéxit humilitátem ancíllæ \MediatioVIII{su}[æ,] ecce e\-nim ex hoc beátam me dicent omnes gene\TerminatioVIII{ra}{ti}{ó}nes.}%
    {\VSup{48}\Inchoatio{Pois}[ ]{e}le viu a pequenez de sua \MediatioVIII{ser}[va,] desde agora as gerações hão de chamar-me \TerminatioVIII{de}[ ]{ben}{di}ta.},
  {\VSup{49}\Inchoatio{Qui}{a} fecit mihi magna, qui \MediatioVIII{po}[tens est,] et sanctum \TerminatioVIII{no}{\-men}[ ]{e}ius.}%
    {\VSup{49}\Inchoatio{O}[ ]{Po}deroso fez por mim mara\MediatioVIII{vi}[lhas] e Santo é \TerminatioVIII{o}[ ]{seu}[ ]{no}me!},
  {\VSup{50}\Inchoatio{Et}[ ]{mi}sericórdia eius a progénie in pro\MediatioVIII{gé}[nies] ti\-mén\TerminatioVIII{\-ti}{bus}[ ]{e}um.}%
    {\VSup{50}\Inchoatio{Seu}[ ]{a}mor, de geração em gera\MediatioVIII{ção}[,] chega a todos que \TerminatioVIII{o}[ ]{res}{pei}tam.},
  {\VSup{51}\Inchoatio{Fe}{cit} poténtiam in brácchio \MediatioVIII{su}[o,] dispérsit supérbos men\-te \TerminatioVIII{cor}{dis}[ ]{su}i.}%
    {\VSup{51}\Inchoatio{De}{mons}trou o poder de seu \MediatioVIII{bra}[ço,] dispersou os \TerminatioVIII{or}{gu}{lho}sos.},
  {\VSup{52}\Inchoatio{De}{pó}suit poténtes de \MediatioVIII{se}[de,] et exal\TerminatioVIII{tá}{vit}[ ]{hú}miles.}%
    {\VSup{52}\Inchoatio{Der}{ru}bou os poderosos de seus \MediatioVIII{tro}[nos] e os humildes \TerminatioVIII{e}{xal}{tou}},
  {\VSup{53}\Inchoatio{E}{su}riéntes implévit \MediatioVIII{bo}[nis,] et dívites dimí\TerminatioVIII{sit}[ ]{i}{ná}\-nes.}%
    {\VSup{53}\Inchoatio{De}[ ]{bens} saciou os fa\MediatioVIII{min}[tos,] e despediu, sem na\TerminatioVIII{da}[, ]{os}[ ]{ri}cos.},
  {\VSup{54}\Inchoatio{Su}{scé}pit Israel, puérum \MediatioVIII{su}[um,] recordátus miseri\-cór\TerminatioVIII{\-di}{æ}[ ]{su}æ.}%
    {\VSup{54}\Inchoatio{A}{co}lheu Israel, seu servi\MediatioVIII{dor}[,] fiel ao \TerminatioVIII{seu}[ ]{a}{mor}.},
  {\VSup{55}\Inchoatio{Sic}{ut} locútus est ad patres \MediatioVIII{no}[stros,] Abraham et sémini e\TerminatioVIII{ius}[ ]{in}[ ]{sǽ}cula.}%
    {\VSup{55}\Inchoatio{Co}{mo} havia prometido aos nossos \MediatioVIII{pais}[,] em favor de Abraão e de seus filhos, \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre.}
}