\SetVerseAnnotation{Sl 25(24),1.4--8.9b.10.14--15.20}

\def\VersePairs{
  %
  {Vias tuas, Dómine, demónstra \MediatioC{mi}[hi,] et sémitas tuas édo\TerminatioCII{ce} me. \Responsorium{Docébit}[\LinkLA]}%
    {Fazei-me conhecer, Senhor, os vossos ca\MediatioC{mi}[nhos,] ensinai-me as vossas ve\TerminatioCII{re}das. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Dírige me in veritáte tua et \MediatioC{do}[ce me,] quia tu es Deus salútis meæ, et te sustínui tota \TerminatioCII{di}e. \Responsorium{Docébit}[\LinkLA]}%
    {Dirigi-me na vossa verdade e ensi\MediatioC{nai}[-me,] pois vós sois o Deus da minha salvação. Em vós esperei todo o \TerminatioCII{di}a. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Reminíscere miseratiónum tuárum, \MediatioC{Dó}[mine,] et misericordiárum tuárum, quóniam a sǽcu\TerminatioCII{lo} sunt. \Responsorium{Docébit}[\LinkLA]}%
    {Lembrai-vos, Senhor, de vossa ter\MediatioC{nu}[ra,] e de vossa misericórdia, que são e\TerminatioCII{ter}nas. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Dulcis et rectus \MediatioC{Dó}[minus,] propter hoc peccatóres viam do\TerminatioCII{cé}bit. \Responsorium{Docébit}[\LinkLA]}%
    {Bom e reto é o Se\MediatioC{nhor}[,] por isso mostra aos pecadores o caminho \TerminatioCII{re}to. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Universæ viæ Dómini misericórdia et \MediatioC{vé}[ritas] custodiéntibus testaméntum eius et testimónia \TerminatioCII{e}ius. \Responsorium{Docébit}}%
    {Todos os caminhos do Senhor são misericórdia e ver\MediatioC{da}[de,] para os que guardam seua aliança e seus teste\TerminatioCII{mu}nhos. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Familiáriter aget Déminus cum timéntibus \MediatioC{e}[um,] ut testaméntum suum maniféstet \TerminatioCII{il}lis. \Responsorium{Docébit}}%
    {O Senhor se faz íntimo com os que o \MediatioC{te}[mem,] dando-lhes a conhecer a sua ali\TerminatioCII{an}ça. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Óculi mei semper ad \MediatioC{Dó}[minum,] quóniam ipse evéllet de láqueo pedes \TerminatioCII{me}os. \Responsorium{Docébit}}%
    {Meus olhos estão sempre voltados para o Se\MediatioC{nhor}[,] pois ele há de livrar os meus pés da arma\TerminatioCII{di}lha. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {Custódi ánimam meam, et éru\MediatioC{e}[ me;] non erubéscam, quóniam sperávi \TerminatioCII{in} te. \Responsorium{Docébit}[\LinkLA]}%
    {Guardai minha alma e li\MediatioC{vrai}[-me;] e não me envergonharei, pois em vós es\TerminatioCII{pe}ro. \Responsorium{O Senhor}[\LinkPT]}
}