\def\PsalmusAnnotation{Sl 86(85),1bc--7.9--10.12}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Inclinávit Dóminus}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{O Senhor inclinou}}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Cu}{stó}di ánimam meam, \MediatioI{quó}{niam }{san}[ctus sum;] salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\TerminatioI{rán}{tem}[ ]{in} te.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Pro}{te}gei-me, que sou vosso a\Flexa{mi}[go,] e salvai vosso \MediatioI{ser}{vo, }{meu}[ Deus,] que espera e con\TerminatioI{fi}{a}[ ]{em} vós.},
  {\VSup{3}\Inchoatio{Mi}{se}rére \MediatioI{me}{i, }{Dó}[mine,] quóniam ad te clamávi \TerminatioI{to}{ta}[ ]{di}e.}%
    {\VSup{3}\Inchoatio{Pi}{e}dade de \MediatioI{mim}{, ó }{Se}[nhor,] porque clamo por vós to\TerminatioI{do}[ ]{o}[ ]{di}a.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Læ}{tí}fica ánimam \MediatioI{ser}{vi }{tu}[i,] quóniam ad te, Dómine, ánimam me\TerminatioI{am}[ ]{le}{vá}vi.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{A}{ni}mai e alegrai \MediatioI{vos}{so }{ser}[vo,] pois a vós eu elevo \TerminatioI{a}[ ]{mi}[']{al}ma.},
  {\VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am tu, Dómine, su\MediatioI{á}{vis et }{mi}[tis,] et multæ misericórdiæ ómnibus invocántibus te.}%
    {\VSup{5}\Inchoatio{Ó}[, ]{Se}nhor, vós sois \MediatioI{bom}{ e cle}{men}[te,] e de imensa misericórdia para todos os que \TerminatioI{vos}[ ]{in}{vo}cam.},
  {\VSup{6}\Inchoatio{Áu}{ri}bus pércipe, Dómine, orati\MediatioI{ó}{nem }{me}[am,] et inténde voci deprecati\TerminatioI{ó}{nis}[ ]{me}æ.}%
    {\VSup{6}\Inchoatio{Es}{cu}tai, ó Senhor, \MediatioI{mi}{nha }{pre}[ce,] o lamento da \TerminatioI{mi}{nha}[ ]{o}ração!},
  {\VSup{7}\Inchoatio{In}[ ]{di}e tribulatiónis meæ cla\MediatioI{má}{vi }{ad}[ te,] quia ex\TerminatioI{áu}{\-di}{\-es} me.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{No}[ ]{meu} dia de angústia \MediatioI{eu}{ vos }{cha}[mo,] porque sei que me ha\TerminatioI{veis}[ ]{de}[ ]{es}cutar.},
  {\VSup{9}\Inchoatio{Om}{nes} gentes quascúmque fecísti \Flexa{vé}[nient,] et adorábunt \MediatioI{co}{ram te, }{Dó}[mine;] et glorificábunt \TerminatioI{no}{men}[ ]{tu}um.}%
    {\VSup{9}\Inchoatio{As}[ ]{na}ções que cri\MediatioI{as}{tes, }{vi}[rão] adorar e louvar \TerminatioI{vos}{so}[ ]{no}me.},
  {\VSup{10}\Inchoatio{Quó}{ni}am magnus es tu, et fáciens \MediatioI{mi}{ra}{bí}[lia:] tu es \TerminatioI{De}{us}[ ]{so}lus.}%
    {\VSup{10}\Inchoatio{Sois}[ ]{tão} grande e fazeis \MediatioI{ma}{ra}{vi}[lhas:] vós somente sois \TerminatioI{Deus}[ ]{e}[ ]{Se}nhor!},
  {\VSup{12}\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi, Dómine Deus meus, in toto \MediatioI{cor}{de }{me}[o,] et glorificábo nomen tuum \TerminatioI{in}[ ]{æ}{tér}num.}%
    {\VSup{12}\Inchoatio{Dou}[-]{vos} graças com toda \MediatioI{a}{ minh'}{al}[ma,] sem cessar louvarei \TerminatioI{vos}{so}[ ]{no}me!}
}