\SetLinkTextL{\Responsorium{Sub pennas}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Com seu escudo}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{4}Scápulis \MediatioE{su}[is] obumbrá\TerminatioEI{bit}[ ]{ti}bi.}%
    {\VSup{4}Com suas \MediatioE{a}[sas] haverá de pro\TerminatioEI{te}{ger}-te.}
}

\SetSecondVersePair{
  {\VSup{10}\InchoatioE{Non} accédet ad te \MediatioE{ma}[lum] et flagélum non appropinquábit tabernácu\TerminatioEII{lo}[ ]{tu}o.}%
    {\InchoatioE{Ne}nhum mal há de chegar per\MediatioE{to}[ de ti,] nem a desgraça baterá à tu\TerminatioEI{a}[ ]{por}ta.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{11}Quóniam ángelis suis mandábit \MediatioE{de}[ te,] ut custódiant te in ómnibus vi\TerminatioEI{is}[ ]{tu}is.}%
    {\VSup{11}Pois o Senhor deu uma ordem a seus \MediatioE{an}[jos] para em todos os caminhos te \TerminatioEI{guar}{da}rem.},
  {\VSup{12}\InchoatioE[In ]{má}nibus por\MediatioE{tá}[bunt te,] ne forte offéndas ad lápidem pe\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}um.}%
    {\VSup{12}\InchoatioE{Ha}verão de te levar em \MediatioE{su}[as mãos,] para o teu pé não se ferir nalgu\TerminatioEI{ma}[ ]{pe}dra.},
  {\VSup{13}Super áspidem et basilíscum ambu\MediatioE{lá}[bis,] et conculcábis leónem et dracónem.}%
    {\VSup{13}Passarás por sobre cobras e ser\MediatioE{pen}[tes,] pisarás sobre leões e ou\TerminatioEI{tras}[ ]{fe}ras.},
  {\VSup{14}\InchoatioE{Quó}niam mihi adhǽsit, libe\MediatioE{rá}[bo eum;] suscípiam eum, quóniam cognóvit no\TerminatioEI{men}[ ]{me}um.}%
    {\VSup{14}\InchoatioE[Por]{que} a mim se confiou, hei de li\MediatioE{vrá}[-lo] e prote\-gê-lo, pois meu nome ele \TerminatioEI{co}{nhe}ce.},
  {\VSup{15}Clamábit ad me, et ego exáudiam \Flexa*{e}[um;] cum ipso sum in tribulati\MediatioE{ó}[ne,] erípiam eum et glorificá\TerminatioEI{bo}[ ]{e}um.}%
    {\VSup{15}Ao invocar-me hei de ouvi-lo e aten\MediatioE{dê}[-lo,] e a seu lado eu estarei em su\TerminatioEI{as}[ ]{do}res.},
  {\VSup{16}\InchoatioE{Lon}gitúdine diérum replébo \MediatioE{e}[um,] et osténdam illi salutá\TerminatioEI{re}[ ]{me}um.}%
    {\InchoatioE{Hei} de livrá-lo e de glória coro\Flexa*{á}[-lo,] \VSup{16}vou conceder-lhe vida longa e dias \MediatioE{ple}[nos,] e vou mostrar-lhe minha graça \TerminatioEI{e}[ ]{sal}vação.}
}