\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{10}In toto corde meo exqui\MediatioE{sí}[vi te,] ne erráre me fácias a præcéptis \TerminatioEII{tu}is.}%
        {\item \VSup{10}De todo o coração eu vos pro\MediatioE{cu}[ro,] não deixeis que eu abandone a \TerminatioEII{vos}sa lei!},
    {\item \VSup{11}In corde meo abscóndi elóquia \MediatioE{tu}[a,] ut non peccem \TerminatioEII{ti}bi.}%
        {\item \VSup{11}Conservei no coração vossas pa\MediatioE{la}[vras,] a fim de que eu não peque \MediatioE{con}tra vós.},
    {\item \VSup{30}Viam veritátis e\MediatioE{lé}[gi,] iudícia tua propósui \TerminatioEII{mi}hi.}%
        {\item \VSup{30}Escolhi seguir a trilha da ver\MediatioE{da}[de,] diante de mim eu coloquei vossos pre\TerminatioEII{cei}tos.},
    {\item \VSup{31}Adhǽsi testimóniis tuis, \MediatioE{Dó}[mine;] noli me con\-\TerminatioEII{fún}\-de\-re.}%
        {\item \VSup{31}De coração quero apegar-me à \MediatioE{vos}[sa lei;] ó Senhor, não me deixeis desilu\TerminatioEII{\-di}\-do!},
    {\item \VSup{32}Viam mandatórum tuórum \MediatioE{cur}[ram,] quia dilatásti cor \TerminatioEII{me}um.}%
        {\item \VSup{32}De vossos mandamentos corro a es\MediatioE{tra}[da,] porque vós me dilatais o \TerminatioEII{co}ração.},
    {\item \VSup{40}Ecce concupívi mandáta \MediatioE{tu}[a;] in iustítia tua vivífi\TerminatioEII{ca} me.}%
        {\item \VSup{40}Como anseio pelos vossos manda\MediatioE{men}[tos!] Dai-me a vida, ó Senhor, porque sois \TerminatioEII{jus}to!},
    {\item \VSup{44}Et custódiam legem tuam \MediatioE{sem}[per,] in sǽculum et in sǽculum \TerminatioEII{sǽ}culi.}%
        {\item \VSup{44}Cumprirei constantemente a \MediatioE{vos}[sa lei;] para sempre, eternamente a \TerminatioEII{cum}prirei.},
    {\item \VSup{45}Et ambulábo in lati\MediatioE{tú}[dine,] quia mandáta tua exqui\TerminatioEII{sí}vi.}%
        {\item \VSup{45}É amplo e agradável meu ca\MediatioE{mi}[nho,] porque busco e pesquiso as vossas \TerminatioEII{or}dens.},
    {\item \VSup{47}Et delectábor in præcéptis \MediatioE{tu}[is,] quæ di\TerminatioEII{lé}xi.}%
        {\item \VSup{47}Muito me alegro com os vossos manda\MediatioE{men}[tos,] que eu amo, amo tanto, mais que \TerminatioEII{tu}do!}
}