\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}Exsúrgit Deus, et dissipántur inimíci \MediatioD{e}[ius;] et fúgiunt qui odérunt eum a fácie \TerminatioDI{e}ius.}%
    {Deus se levanta! Seus inimigos se dis\MediatioD{per}[sam,] e fogem de sua face os que o o\TerminatioDI{dei}am.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{4}Et iusti læténtur et exsúltent in conspéctu \MediatioD{De}[i,] et delecténtur in læ\TerminatioDI{tí}tia.}%
    {Alegrem-se os justos e exultem na presença de \MediatioD{Deus}[,] e sintam gozo na ale\TerminatioDI{gri}a.},
  {\VSup{5}Cantáte Deo, psalm um dícite nómini \Flexa*{e}[ius;] iter fácite ei qui fertur super \MediatioD{nu}[bes:] Dóminus nomen \TerminatioDI{il}li.}%
    {Cantai a Deus, cantai salmos ao seu \Flexa*{no}[me.] Abri caminho para aquele que cavalga nas \MediatioD{nu}[vens:] {\allowbreak}``Senhor'' é o seu \TerminatioDI{no}me.},
  {Iubiláte in conspéctu \Flexa*{e}[ius;] \VSup{6}Pater orphanórum et iudex vidu\MediatioD{á}[rum,] Deus in habitáculo sancto \TerminatioDI{su}o.}%
    {Alegrai-vos diante \Flexa*{de}[le.] Pai dos órfãos e defensor das vi\MediatioD{ú}[vas,] assim é Deus na sua santa mo\TerminatioDI{ra}da.},
  {\VSup{7ab}Deus, qui inhabitáre facit desolátos in \MediatioD{do}[mo,] qui edúcit vinctos in prosperi\TerminatioDI{tá}tem.}%
    {Deus dá moradia aos desampa\MediatioD{ra}[dos,] faz sair os prisioneiros para uma vida fe\TerminatioDI{liz}.},
  {\VSup{12}Dóminus dat \MediatioD{ver}[bum;] vírgines annuntiántes bona sunt agmen \TerminatioDI{in}gens.}%
    {O Senhor profere uma pa\MediatioD{la}[vra;] as mensageiras de boas novas são um exército i\TerminatioDI{men}so.},
  {\VSup{20}Benedíctus Dóminus die co\MediatioD{tí}[die;] portábit nos Deus salutárium no\TerminatioDI{stró}rum.}%
    {Bendito seja o Senhor, dia por \MediatioD{di}[a;] ele nos conduzirá, o Deus da nossa salva\TerminatioDI{ção}.},
  {\VSup{21}Deus noster, Deus ad sal\MediatioD{ván}[dum;] et Dómini, Dómini éxitus \TerminatioDI{mor}tis.}%
    {O nosso Deus é o Deus que \MediatioD{sal}[va;] ao Senhor, sim, ao Senhor pertencem as portas da \TerminatioDI{mor}te.},
  {\VSup{25}Vidérunt ingréssus tuos, \MediatioD{De}[us,] ingréssus Dei mei, regis mei in \TerminatioDI{sanc}ta.}%
    {Eles viram os vossos cortejos, ó \MediatioD{Deus}[,] os cortejos do meu Deus e do meu Rei, no santu\TerminatioDI{á}rio.},
  {\VSup{36}Mirábilis, Deus, de sanctuário \Flexa*{tu}[o!] Deus Israel ipse tríbuet virtútem et fortitúdinem plebi \MediatioD{su}[æ;] benedíctus \TerminatioDI{De}us.}%
    {Admirável é Deus, desde o seu santu\Flexa*{á}[rio!] O Deus de Israel, ele dará força e poder a seu \MediatioD{po}[vo.] Bendito seja \TerminatioDI{Deus}!}
}