% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{001414}[Lc 1,30]}{Sl 46(45),2--11}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-praesentatione-domini/introitus/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Prop}{té}rea non timébimus, dum tur\MediatioI{bá}{bitur }{ter}[ra,] et \allowbreak{}transferéntur montes \TerminatioI{in}[ ]{cor}[ ]{ma}ris. \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, não tremeremos, se a \MediatioI{ter}{ra tre}{mer}[,] e se as montanhas afunda\TerminatioI{rem}[ ]{no}[ ]{mar}. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]},
  % 4
  {\Inchoatio{Fre}{mant} et intuméscant \MediatioI{a}{quæ }{e}[ius,] conturbéntur montes in elati\TerminatioI{ó}{ne}[ ]{e}ius. \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mes}{mo} que rujam e se ergam \MediatioI{su}{as }{á}[guas,] e os montes estremeçam ao \TerminatioI{seu}[ ]{em}{ba}te. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]},
  % 5
  {\Inchoatio{Flú}{mi}nis rivi lætíficant civi\MediatioI{tá}{tem }{De}[i,] sancta tabernácu\TerminatioI{la}[ ]{Al}{tís}simi. \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Os}[ ]{ca}nais de um rio alegram a ci\MediatioI{da}{de de}{Deus}[,] as tendas santas \TerminatioI{do}[ ]{Al}{tís}simo. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{De}{us} in médio eius, non \MediatioI{com}{mo}{vé}[bitur;] adiuvábit eam Deus ma\TerminatioI{ne}[ ]{di}{lú}culo. \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Deus}[ ]{es}tá em seu meio: ela não se a\MediatioI{ba}{la}{rá}[;] Desde o amanhercer Deus a so\TerminatioI{cor}{re}{rá}. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Fre}{mu}érunt gentes, com\MediatioI{mó}{ta sunt }{re}[gna;] dedit vocem suam, liquefác\TerminatioI{ta}[ ]{est}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{As}[ ]{na}ções se amotinaram, movimentaram-\MediatioI{se}{ os }{rei}[\-nos;] Ele fez ouvir a sua voz, e a terra se \TerminatioI{dis}{sol}{veu}. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Dó}{mi}nus vir\MediatioI{tú}{tum no}{bís}[cum,] refúgium nobis \TerminatioI{De}{us}[ ]{Ia}cob. \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor dos exércitos es\MediatioI{tá}{ co}{nos}[co;] é nosso refúgio o Deus \TerminatioI{de}[ ]{Ja}{có}. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]},
  % 9ab
  {\Inchoatio{Ve}{ní}te et vidéte \MediatioI{ó}{pera }{Dó}[mini,] quæ pósuit prodígia \TerminatioI{su}{per}[ ]{ter}ram. \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vin}{de} e contemplai as obras \MediatioI{do}{ Se}{nhor}[,] os grandes feitos que ele realizou so\TerminatioI{bre}[ ]{a}[ ]{ter}ra. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]},
  % 9c--10 (igne ou igni?)
  {\Inchoatio{Au}{fe}ret bella usque ad finem \Flexa{ter}[ræ,] arcum cónteret et con\MediatioI{frín}{get }{ar}[ma] et scuta com\TerminatioI{bú}{ret}[ ]{i}gne.
      \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{ca}bará com as guerras até os confins do \Flexa{mun}[do;] quebrará o arco e esmaga\MediatioI{rá}{ as }{ar}[mas,] e queimará os escu\TerminatioI{dos}[ ]{ao}[ ]{fo}go. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]},
  % 11
  {\Inchoatio{Va}{cá}te et vidéte quóniam \MediatioI{e}{go sum }{De}[us:] exaltábor in géntibus et exaltá\TerminatioI{bor}[ ]{in}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Ángelus Dómini}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pa}{rai}, e reconhecei que \MediatioI{eu}{ sou }{Deus}[;] exaltado entre as nações, exalta\TerminatioI{do}[ ]{na}[ ]{ter}ra. \Antiphona{O Anjo do Senhor}[\LinkPT]}
}