% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 2

  \item \textit{Apé}riam in parábolis os \textbf{me}um, {\GreStar} éloquar arcána retá\textit{tis an}\textbf{tí}quæ. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item \textit{Vou a}brir minha boca em pa\textbf{rá}bolas, {\GreStar} decifrarei os enigmas dos tem\textit{pos an}\textbf{ti}gos. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}

  \switchcolumn*

  % 3--4a

  \item \textit{Quanta} audívimus et cognóvimus \textbf{e}a, {\GreDagger} et patres nostri narravérunt \textbf{no}bis, {\GreStar} non occultábimus a fíli\textit{is e}\textbf{ó}\-rum. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Aqui}lo que ouvimos e apren\textbf{de}mos, {\GreDagger} o que nossos pais nos con\textbf{ta}ram, {\GreStar} não o ocultaremos \textit{a seus} \textbf{fi}lhos. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}

  \switchcolumn*

  % 4b

  \item \textit{Gene}ratióni álteri narrántes laudes Dómini et virtútes \textbf{e}ius, {\GreStar} et mirabília e\textit{ius quæ} \textbf{fe}cit. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Vamos} contar à geração futura os louvores do Senhor e seus pro\textbf{dí}gios, {\GreStar} as maravilhas que Ele re\textit{ali}\textbf{zou}. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}

  \switchcolumn*

  % 23

  \item \textit{Verúm}tamen mandávit núbibus \textbf{dé}super, {\GreStar} et iánuas cæ\textit{li a}\textbf{pé}ruit. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Ape}sar de tudo, deu ordens às nuvens do \textbf{al}to {\GreStar} e abriu as por\textit{tas do} \textbf{céu}. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}

  \switchcolumn*

  % 24

  \item \textit{Et plu}it illis manna ad mandu\textbf{cán}dum, {\GreStar} et panem cæli \textit{dedit} \textbf{e}is. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Fez cho}ver sobre eles o maná, para co\textbf{me}rem, {\GreStar} e deu-lhes o \textit{pão do} \textbf{céu}. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}

  \switchcolumn*

  % 25

  \item \textit{Panem} angelórum manducávit \textbf{ho}mo, {\GreStar} cibária misit eis ad \textit{abun}\textbf{dán}tiam. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn%

  \item \textit{O ho}mem comeu o pão dos \textbf{an}jos; {\GreStar} Ele enviou-lhes alimento em \textit{abun}\textbf{dân}cia. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}

  \switchcolumn*

  % 29

  \item \textit{Et man}ducavérunt et saturáti sunt \textbf{ni}mis, {\GreStar} et desidérium eórum át\textit{tulit} \textbf{e}is. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Eles} comeram e se far\textbf{ta}ram, {\GreStar} tendo ele atendido ao \textit{seu de}\textbf{se}jo. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}

  \switchcolumn*

  % 71b

  \item \textit{Pásce}re Iacob pópulum \textbf{su}um {\GreStar} et Israel heredi\textit{tátem} \textbf{su}am. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn%

  \item \textit{Para} que apascentasse Jacó, seu \textbf{po}vo, {\GreStar} e Israel, a su\textit{a he}\textbf{ran}ça. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}

  \switchcolumn*

  % 72

  \item \textit{Et pa}vit eos in innocéntia cordis \textbf{su}i, {\GreStar} et in prudéntia mánuum suárum de\textit{dúxit} \textbf{e}os. \antiphona{María autem}

  \switchcolumn%

  \item \textit{E a}pascentou-os com a integridade do seu cora\textbf{ção}, {\GreStar} conduzindo-os com a prudência de \textit{suas} \textbf{mãos}. \antiphona{Maria, n\elisao{o} entanto}
\end{greenumerate}