\SetVerseAnnotation{Sl 33(32),1--7.9.11}

\def\VersePairs{
  {\Inchoatio{Confi}témini Dómi\MediatioIV{no}[ ]{in}[ ]{cí}[thara,] in psaltério decem chordárum \TerminatioIV{psál}{li}{te}[ ]{il}li. \Antiphona{Sapiéntiam}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lou}{vai} ao Senhor \MediatioIV{com}[ ]{a}[ ]{cí}[tara,] cantai a ele com o salté\TerminatioIV{rio}[ ]{de}[ ]{dez}[ ]{cor}das. \Antiphona{A sabedoria}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Can}{tá}te ei cán\MediatioIV{ti}{cum}[ ]{no}[vum,] bene psállite ei in voci\TerminatioIV{fe}{ra}{ti}{ó}ne. \Antiphona{Sapiéntiam}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Can}{tai}-lhe um cân\MediatioIV{ti}{co}[ ]{no}[vo,] tocai com ar\TerminatioIV{te}[ ]{e}[ ]{com}[ ]{júbi}lo. \Antiphona{A sabedoria}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Qui}{a} rectum est \MediatioIV{ver}{bum}[ ]{Dó}[mini,] et ómnia ópera \TerminatioIV{e}{ius}[ ]{in}[ ]{fi}de. \Antiphona{Sapiéntiam}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{é} reta a palavra \MediatioIV{do}[ ]{Se}{nhor}[,] e todas as suas obras são fei\TerminatioIV{tas}[ ]{fi}{el}{men}te. \Antiphona{A sabedoria}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Dí}{li}git iustítiam \MediatioIV{et}[ ]{iu}{dí}[cium,] misericórdia Dómini \TerminatioIV{ple}{na}[ ]{est}[ ]{ter}ra. \Antiphona{Sapiéntiam}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} ama a justiça e \MediatioIV{o}[ ]{di}{rei}[to;] da misericórdia do Senhor a ter\TerminatioIV{ra}[ ]{es}{tá}[ ]{chei}a. \Antiphona{A sabedoria}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Ver}{bo} Dómini \MediatioIV{cæ}{li}[ ]{fac}[ti sunt,] et spíritu oris eius omnis \TerminatioIV{vir}{tus}[ ]{e}{ó}rum. \Antiphona{Sapiéntiam}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pe}{la} palavra do Senhor foram fei\MediatioIV{tos}[ ]{os}[ ]{céus}[;] Pelo sopro de sua boca, as forças \TerminatioIV{ce}{les}{tes}[ ]{to}das. \Antiphona{A sabedoria}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Cón}{gre}gans sicut in utre \MediatioIV{a}{quas}[ ]{ma}[ris,] ponens in the\TerminatioIV{sáu}{ris}[ ]{a}{býs}sos. \Antiphona{Sapiéntiam}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Co}{mo} num dique recolheu as á\MediatioIV{guas}[ ]{do}[ ]{mar}[,] colocando as águas abismais em \TerminatioIV{su}{as}[ ]{com}{por}tas. \Antiphona{A sabedoria}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am ipse di\MediatioIV{xit}[, ]{et}[ ]{fac}[ta sunt,] ipse mandá\TerminatioIV{vit}[, ]{et}[ ]{cre}{áta} sunt. \Antiphona{Sapiéntiam}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} falou, e tu\MediatioIV{do}[ ]{se}[ ]{fez}[;] ele mandou, e tu\TerminatioIV{do}[ ]{foi}[ ]{cri}{a}do. \Antiphona{A sabedoria}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Con}{sí}lium autem Dómini in æ\MediatioIV{tér}{num}[ ]{ma}[net,] cogitatiónes cordis eius in generatióne et ge\TerminatioIV{ne}{ra}{ti}{ó}\-nem. \Antiphona{Sapiéntiam}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Mas}[ ]{o} plano do Senhor permanece \MediatioIV{pa}{ra}[ ]{sem}[pre,] os pensamentos do seu coração, de geração \TerminatioIV{em}[ ]{ge}{ra}{ção}. \Antiphona{A sabedoria}[\LinkPT]}
}