\SetLinkTextL{\Responsorium{In átria}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{E anseia}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{1}Quam dilécta tabernácula tua, Dómine vir\MediatioD{tú}[tum.] Concupíscit et déficit ánima \TerminatioDI{me}a.}%
    {\VSup{2}Quão amável, ó Senhor, é vossa \Flexa*{ca}[sa,] quanto a amo, Senhor Deus do uni\MediatioD{ver}[so!] Minha alma desfalece de sau\TerminatioDI{da}des.}
}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}Cor meum et caro \MediatioD{me}[a] exsultáverunt in Deum \TerminatioDI{vi}\-vum.}%
    {Meu coração e minha carne reju\MediatioD{bi}[lam] e exultam de alegria no Deus \TerminatioDI{vi}{vo}!},
  {\VSup{3}Étenim passer invénit sibi \MediatioD{do}[mum,] et turtur nidum sibi, ubi ponat pullos \TerminatioDI{su}os.}%
    {\VSup{4}Mesmo o pardal encontra abrigo em vossa \Flexa*{ca}[sa] e a andorinha ali prepara o seu \MediatioD{ni}[nho,] para nele seus filhotes colo\TerminatioDI{car}.},
  {\VSup{4}Altária tua, Dómine vir\MediatioD{tú}[tum,] rex meus et Deus \TerminatioDI{me}us.}%
    {Vossos altares, ó Senhor Deus do uni\MediatioD{ver}[so!] Vossos altares, ó meu Rei e meu Se\TerminatioDI{nhor}!},
  {\VSup{5}Beáti qui hábitant in domo \MediatioD{tu}[a,] in perpétuum lau\-\TerminatioDI{dá}\-bunt te.}%
    {\VSup{5}Felizes os que habitam vossa \MediatioD{ca}[sa;] para sempre haverão de vos lou\TerminatioDI{var}!},
  {\VSup{9}Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \MediatioD{me}[\-am;] áuribus pércipe, Deus \TerminatioDI{Ia}cob.}%
    {\VSup{9}Deus do universo, escutai minha ora\MediatioD{ção}[!] Inclinai, Deus de Jacó, o vosso ou\TerminatioDI{vi}do!},
  {\VSup{10}Protéctor noster, áspice, \MediatioD{De}[us,] et réspice in fáciem christi \TerminatioDI{tu}i.}%
    {\VSup{10}Olhai, ó Deus, que sois a nossa prote\MediatioD{ção}[,] vede a face do eleito, vosso Un\TerminatioDI{gi}do!},
  {\VSup{12}Quia sol et scutum est Dóminus \MediatioD{De}[us,] grátiam et glóriam dabit \TerminatioDI{Dó}minus.}%
    {\VSup{12}O Senhor Deus é como um sol, é um es\MediatioD{cu}[do,] e largamente distribui a graça e a \TerminatioDI{gló}ria.},
  {\VSup{13}Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\MediatioD{\-cén}[\-ti\-a.] Dómine virtútum, beátus homo, qui sperat \TerminatioDI{in} te.}%
    {O Senhor nunca recusa bem al\MediatioD{gum} àqueles que caminham na jus\TerminatioDI{ti}ça.},
  {}%
    {\VSup{13}Ó Senhor, Deus poderoso do uni\MediatioD{ver}[so,] feliz quem põe em vós sua espe\TerminatioDI{ran}ça!}
}