% !TeX root = ../../../main.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{\CantusID{004116}[Sl 148,1]}{Sl 135(134),1--6.13.19--21}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/sanctis-michaelis-gabrielis-et-raphaelis-archangelorum/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{stá}tis in domo \MediatioV{Dó}[mini,] in átriis domus \TerminatioV{De}{i }{no}stri. \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vós}[, ]{que} estais na casa do Se\MediatioV{nhor}[,] nos átrios da casa do \TerminatioV{nos}{so }{Deus}. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Lau}{dá}te Dóminum, quia bonus \MediatioV{Dó}[minus;] psállite nómini eius, quóni\TerminatioV{am}{ su}{á}ve. \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Lou}{vai} o Senhor, porque o Senhor é \MediatioV{bom}[;] salmodiai ao seu nome, porque \TerminatioV{é}{ su}{a}ve. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am Iacob elégit sibi \MediatioV{Dó}[minus,] Israel in pe\TerminatioV{cú}{\-lium }{si}bi. \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{o} Senhor escolheu Jacó para \MediatioV{si}[,] Israel, como sua pro\TerminatioV{pri}{e}{da}\-de. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Qui}{a} ego cognóvi quod magnus est \MediatioV{Dó}[minus,] et Deus noster præ \TerminatioV{óm}{nibus }{di}is. \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}
    {\Inchoatio{Sim}[, ]{re}conheço que o Senhor é \MediatioV{gran}[de,] e é nosso Deus acima de \TerminatioV{to}{dos os }{deu}ses. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Óm}{ni}a quæcúmque vóluit \Flexa{Dó}[minus,] fecit in cælo et in \MediatioV{ter}[ra,] in mari et in ómni\TerminatioV{bus}{ a}{býs}sis. \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Tu}{do}, todas as coisas que ele \Flexa{quis}[,] o Senhor fez no céu e na \MediatioV{ter}[ra,] no mar e em todos \TerminatioV{os}{ a}{bis}mos. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Dó}{mi}ne, nomen tuum in æ\MediatioV{tér}[num;] Dómine,
      memoriále tuum in generatiónem et gene\TerminatioV{ra}{ti}{ó}nem.
      \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Se}{nhor}, o vosso nome permanece para \MediatioV{sem}[pre;] e a vossa lembrança, Senhor, vai de geração em \TerminatioV{ge}{ra}{ção}. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Do}{mus} Israel, benedícite \MediatioV{Dó}[mino;] domus Aaron, bene\TerminatioV{\-dí}{\-ci\-te }{Dó}mino. \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ca}{sa} de Israel, bendizei ao Se\MediatioV{nhor}[;] casa de Aarão, bendi\TerminatioV{\-zei}{ ao Se}{nhor}. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Do}{mus} Levi, benedícite \MediatioV{Dó}[mino;] qui timétis Dóminum, bene\TerminatioV{dí}{cite }{Dó}mino. \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}% 
    {\Inchoatio{Ca}{sa} de Levi, bendizei ao Se\MediatioV{nhor}[;] vós que temeis o Senhor, bendi\TerminatioV{zei}{ ao Se}{nhor}. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Be}{ne}díctus Dóminus ex \MediatioV{Si}[on,] qui hábitat \TerminatioV{in}{ Ie}{rú}\-sa\-lem. \Antiphona{Omnis ángeli eius}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Ben}{di}to seja o Senhor desde Si\MediatioV{ão}[,] aquele que habita em Je\TerminatioV{ru}{\-sa}{\-lém}. \Antiphona{Todos os anjos do Senhor}[\LinkPT]}
}