% !TeX root = ../../../main.tex
\begin{greenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}

  % 9

  \item Víneam de Ægýpto transtu\textbf{lí}sti, {\GreStar} eiecísti gentes, et plantá\textit{sti} \textbf{e}am. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn\setcounter{enumi}{1}

  \item Do Egito trouxestes uma vi\textbf{dei}ra, {\GreStar} expulsastes nações e a \textit{plan}\textbf{tas}tes. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 15

  \item Deus virtútum, con\textbf{vér}tere; {\GreStar} réspice de cælo et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{is}tam. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Ó Deus do universo, vol\textbf{tai}-vos, {\GreStar} olhai do céu e vede, visitai esta \textit{vi}\textbf{dei}ra. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 16

  \item Et prótege eam quam plantávit déxtera \textbf{tu}a, {\GreStar} et super fílium hóminis quem confirmá\textit{sti} \textbf{ti}bi. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Protegei o que a vossa mão plan\textbf{tou}: {\GreStar} o filho de homem que fortalecestes pa\textit{ra} \textbf{vós}. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 17

  \item Incénsa est igni et suf\textbf{fós}sa; {\GreStar} ab increpatióne vultus tui \textit{pe}\textbf{rí}bunt. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Ela foi entregue ao fogo e esca\textbf{va}da; {\GreStar} eles perecerão ante a ameaça do vos\textit{so} \textbf{ros}to. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 18

  \item Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}æ, {\GreStar} super fílium hóminis quem confirmá\textit{sti} \textbf{ti}bi. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Esteja vossa mão sobre o homem da vossa di\textbf{rei}ta, {\GreStar} sobre o filho de homem que fortalecestes pa\textit{ra} \textbf{vós}. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 19

  \item Et non discedémus a te, vivifi\textbf{cá}bis nos, {\GreStar} et nomen tuum in\textit{vo}\textbf{cá}bimus. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item De vós não mais nos afastaremos: vós nos fareis vi\textbf{ver} {\GreStar} e nós invocaremos o vos\textit{so} \textbf{no}me. \responsorium{Aleluia}

  \switchcolumn*

  % 20

  \item Dómine Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos, {\GreStar} et illústra fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus. \responsorium{Allelúia}

  \switchcolumn%

  \item Senhor, Deus do universo, fazei que vol\textbf{te}mos; {\GreStar} resplandecei a vossa face, e sere\textit{mos} \textbf{sal}vos. \responsorium{Aleluia}
\end{greenumerate}