\SetVerseAnnotation{Sl 18(17),2b.3--4.7.20--21.28--29}

\SetLinkTextL{\Responsorium{Allelúia}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Aleluia}}

\SetVersePairs{
  % 3bc
  {Deus meus, adiútor meus, et sperábo in \MediatioE{e}[um:] protéctor meus, et cornu salútis meæ, et suscéptor \TerminatioEII{me}us.}%
    {Meu Deus, meu rochedo, no qual me refu\MediatioE{gi}[o;] meu protetor, minha força salvadora e meu defen\TerminatioEII{sor}.},
  % 4
  {Laudábilem invocábo \MediatioE{Dó}[minum,] et ab inimícis meis salvus \TerminatioEII{e}ro.}%
    {Invocarei o Senhor, digno de lou\MediatioE{vor}[,] e estarei a salvo dos meus ini\TerminatioEII{mi}gos.},
  % 7ab
  {In tribulatióne mea invocávi \MediatioE{Dó}[minum,] et ad Deum meum cla\TerminatioEII{má}vi.}%
    {Na minha angústia invoquei o Se\MediatioE{nhor} e clamei ao meu \TerminatioEII{Deus}.},
  % 7cd
  {Exaudívit de templo suo vocem \MediatioE{me}[am,] et clamor meus in conspéctu eius introívit in aures \TerminatioEII{e}ius.}%
    {Do seu Templo ele ouviu a minha \MediatioE{voz} e o meu clamor na sua presença entrou em seus ou\TerminatioEII{vi}dos.},
  % 20
  {Et edúxit me in lati\MediatioE{tú}[dinem,] salvum me fecit, quóniam vólu\TerminatioEII{it} me.}%
    {Conduziu-me a um lugar espa\MediatioE{ço}[so] e me salvou, porque se agradou de \TerminatioEII{mim}.},
  % 21
  {Et retríbuet mihi Dóminus secúndum iustítiam \MediatioE{me}[am,] et secúndum puritátem mánuum meárum reddet \TerminatioEII{mi}hi.}%
    {O Senhor me tratará segundo a minha jus\MediatioE{ti}[ça] e segundo a pureza de minhas mãos me retribui\TerminatioEII{rá}.},
  % 28
  {Quóniam tu pópulum húmilem salvum \MediatioE{fá}[cies,] et óculos superbórum humili\TerminatioEII{á}bis. }%
    {Pois vós salvais um povo hu\MediatioE{mil}[de,] mas humilhas os olhos dos so\TerminatioEII{ber}bos.},
  % 29
  {Quóniam tu accéndis lucérnam meam, \MediatioE{Dó}[mine;] Deus meus illúminat ténebras \TerminatioEII{me}as.}%
    {Senhor, vós acendeis a minha \MediatioE{lâm}[pada;] o meu Deus ilumina minhas \TerminatioEII{tre}vas.}
}