% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \MakeAnnotation{}{Sl 71(70),1--2a.3.5.7--8.14--15}
}

\def\LinkLA{proprium-sanctorum/in-nativitate-sancti-ioannes-baptistae/psalmus-responsorius/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  %
  {\InchoatioE{Quó}niam fortitúdo \MediatioE{me}[a] et refúgium meum \TerminatioEI{es}[ ]{tu}. \Responsorium{Non confúndar}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{Pois} vós sois o meu Ro\MediatioE{che}[do] e meu \TerminatioEI{re}{fú}gio. \Responsorium{Não serei confundido}[\LinkPT]},
  %
  {Quóniam tu es exspectátio mea, \MediatioE{Dó}[mine;] Dómine,
      spes mea a iuventú\TerminatioEI{te}[ ]{me}a. \Responsorium{Non confúndar}[\LinkLA]}%
    {Pois vós sois, ó Senhor, a minha espe\MediatioE{ran}[ça,] minha confiança, ó Senhor, desde a minha ju\TerminatioEI{ven}{tu}de. \Responsorium{Não serei confundido}[\LinkPT]},
  %
  {\InchoatioE{Su}per te inníxus sum ex \Flexa*{ú}[tero,] de ventre matris meæ tu es suscéptor \MediatioE{me}[us:] in te laus me\TerminatioEI{a}[ ]{sem}per. \Responsorium{Non confúndar}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE[Em ]{vós} me tenho apoiado desde o seio ma\Flexa*{ter}[no,] desde o ventre de minha mãe sois o meu prote\MediatioE{tor}[,] em vós está sempre o meu \TerminatioEI{lou}{vor}. \Responsorium{Não serei confundido}[\LinkPT]},
  %
  {Tamquam prodígium factus sum \MediatioE{mul}[tis,] et tu adiú\TerminatioEI{tor}[ ]{for}tis. \Responsorium{Non confúndar}[\LinkLA]}%
    {Para muitos tornei-me como se fosse um pro\MediatioE{dí}[gio,] mas vos sois meu protetor po\TerminatioEI{de}{ro}so. \Responsorium{Não serei confundido}[\LinkPT]},
  %
  {\InchoatioE{Re}pleátur os meum laude \MediatioE{tu}[a,] tota die magnitúdi\TerminatioEI{ne}[ ]{tu}a. \Responsorium{Non confúndar}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{Que} a minha boca se encha do vosso lou\MediatioE{vor}[;] da vossa grandeza, o di\TerminatioEI{a}[ ]{to}do. \Responsorium{Não serei confundido}[\LinkPT]},
  %
  {Ego autem semper spe\MediatioE{rá}[bo,] et adíciam super omnem lau\TerminatioEI{dem}[ ]{tu}am. \Responsorium{Non confúndar}[\LinkLA]}%
    {Eu, porém, esperarei \MediatioE{sem}[pre] e aumentarei, cada vez mais, o vosso \TerminatioEI{lou}{vor}. \Responsorium{Não serei confundido}[\LinkPT]},
  %
  {\InchoatioE{Os} meum annuntiábit iustítiam \MediatioE{tu}[am:] tota die salutá\TerminatioEI{re}[ ]{tu}um. \Responsorium{Non confúndar}[\LinkLA]}%
    {\InchoatioE{Mi}nha boca anunciará a vossa jus\MediatioE{ti}[ça,] a vossa salvação, ca\TerminatioEI{da}[ ]{di}a. \Responsorium{Não serei confundido}[\LinkPT]}
}