\SetLinkTextL{\Antiphona{Dilexísti iustítiam}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Amastes a justiça}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Fí}{li}æ regum inter honorátas \MediatioVIII{tu}[as;] astitit regína a dextris tuis ornáta au\TerminatioVIII{ro}[ ]{ex}[ ]{O}phir.}%
        {\item \VSup{10}\Inchoatio{As}[ ]{fi}lhas de reis vêm ao vosso en\Flexa{con}[tro,] e à vossa direita se encontra a ra\MediatioVIII{i}[nha] com veste esplendente de ou\TerminatioVIII{ro}[ ]{de}[ ]{O}fir.},
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Au}{di}, fília, et \Flexa{vi}[de,] et inclína aurem \MediatioVIII{tu}[am,] et oblivíscere pópulum tuum et domum \TerminatioVIII{pa}{tris}[ ] {tu}i.}%
        {\item \VSup{11}\Inchoatio{Es}{cu}tai, minha filha, olhai, ouvi \MediatioVIII{is}[to:] ``Esquecei vosso povo e a ca\TerminatioVIII{sa}[ ]{pa}{ter}na!},
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Et}[ ]{con}cupíscet rex spéciem \MediatioVIII{tu}[am,] quóniam ipse est dóminus tuus, et a\TerminatioVIII{dó}{ra}[ ]{e}um.}%
        {\item \VSup{12}\Inchoatio{Que}[ ]{o} Rei se encante com vossa be\MediatioVIII{le}[za!] Prestai-lhe homenagem: é \TerminatioVIII{vos}{so}[ ]{Se}nhor!},
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Fí}{li}æ Tyri cum mu\MediatioVIII{né}[ribus;] vultum tuum deprecabúntur dí\TerminatioVIII{vi}{tes}[ ]{ple}bis.}%
        {\item \VSup{13}\Inchoatio{O}[ ]{po}vo de Tiro vos traz seus pre\MediatioVIII{sen}[tes,] os grandes do povo vos pe\TerminatioVIII{dem}[ ]{fa}{vo}res.},
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{In}[ ]{vés}tibus variegátis adducétur \MediatioVIII{re}[gi;] vírgines post eam, próximæ eius, affe\TerminatioVIII{rún}{tur}[ ]{ti}bi.}%
        {\item \VSup{15}\Inchoatio{Em}[ ]{ves}tes vistosas ao Rei se di\MediatioVIII{ri}[ge,] e as virgens amigas lhe for\TerminatioVIII{mam}[ ]{cor}{te}jo.},
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Af}{fe}rúntur in lætítia et exsultati\MediatioVIII{ó}[ne,] adducúntur in \TerminatioVIII{do}{\-mum}[ ]{re}gis.}%
        {\item \VSup{16}\Inchoatio{En}{tre} cantos de festa e com grande ale\MediatioVIII{gri}[a,] ingressam, então, no pa\TerminatioVIII{lá}{cio}[ ]{re}al.}
}