\SetLinkTextL{\Antiphona{Dele, Dómine}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Apagai, Senhor}}

\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Mi}{se}rére \MediatioIV{me}{i}[, ]{De}[us,] secúndum miseri\TerminatioIV{cór}{di}{am}[ ]{tu}am.}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Ten}{de} piedade, ó meu Deus, mi\MediatioIV{se}{ri}{cór}[dia!] Na imensidão de vosso amor, \TerminatioIV{pu}{ri}{fi}{cai}-me.}
}

\SetVersePairs{
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{se}cúndum multitúdinem miseratió\MediatioIV{num}[ ]{tu}{á}[rum] dele ini\TerminatioIV{qui}{tá}{tem}[ ]{me}am.}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{La}{vai}-me todo inteiro \MediatioIV{do}[ ]{pe}{ca}[do,] e apagai completamente \TerminatioIV{a}[ ]{mi}{nha}[ ]{cul}pa.},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Am}{pli}us lava me ab iniqui\MediatioIV{tá}{te}[ ]{me}[a,] et a peccá\TerminatioIV{to}[ ]{me}{o}[ ]{munda} me.}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Eu}[ ]{re}conheço toda a minha i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de,] o meu pecado está sempre \TerminatioIV{à}[ ]{mi}{nha}[ ]{fren}te.},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am iniquitátem meam e\MediatioIV{go}[ ]{co}{gnó}[sco,] et peccátum meum con\TerminatioIV{tra}[ ]{me}[ ]{est}[ ]{sem}per.}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Foi}[ ]{con}tra vós, só contra \MediatioIV{vós}[, ]{que}[ ]{eu}[ pequei,] e pratiquei o que é mau \TerminatioIV{aos}[ ]{vos}{sos}[ ]{o}lhos.},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Ti}{bi}, tibi so\MediatioIV{li}[ ]{pec}{cá}[vi,] et malum \TerminatioIV{co}{ram}[ ]{te}[ ]{fe}ci.}%
    {\item \Inchoatio{Mos}{trais} assim quanto sois justo \MediatioIV{na}[ ]{sen}{ten}[ça,] e quanto é reto o jul\TerminatioIV{ga}{men}{to}[ ]{que fa}zeis.},
  {\item \Inchoatio{Ut}[ ]{iu}stus inveniáris in sentén\MediatioIV{ti}{a}[ ]{tu}[a] et requus in iu\TerminatioIV{dí}{ci}{o}[ ]{tu}o.}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Ve}{de}, Senhor, que eu nasci na i\MediatioIV{ni}{qui}{da}[de] e pecador já mi\TerminatioIV{nha}[ ]{mãe}[ ]{me}[ ]{conce}beu.},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Ec}{ce} enim in iniquitáte \MediatioIV{ge}{ne}{rá}[tus sum,] et in peccáto concépit \TerminatioIV{me}[ ]{ma}{ter}[ ]{me}a.}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Mas}[ ]{vós} amais os corações que \MediatioIV{são}[ ]{sin}{ce}[ros,] na intimidade me ensinais \TerminatioIV{sa}{be}{do}{ri}a.},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Ec}{ce} enim veritátem in corde \MediatioIV{di}{le}{xís}[ti,] et in occúlto sapiéntiam mani\TerminatioIV{fe}{stá}{sti}[ ]{mi}hi.}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{As}{per}gi-me e serei puro \MediatioIV{do}[ ]{pe}{ca}[do,] e mais branco do que \TerminatioIV{a}[ ]{ne}{ve}[ ]{fica}rei.},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{As}{pér}ges me hyssópo, \MediatioIV{et}[ ]{mun}{dá}[bor;] lavábis me, et super ni\TerminatioIV{vem}[ ]{de}{al}{bá}bor.}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Fa}{zei}-me ouvir cantos de festa e de \MediatioIV{a}{le}{gri}[a,] e exultarão estes meus ossos \TerminatioIV{que}[ ]{es}{ma}{gas}tes.},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Au}{dí}re me fácies gáudium \MediatioIV{et}[ ]{læ}{tí}[tiam,] et exsultábunt ossa quæ \TerminatioIV{hu}{mi}{li}{á}sti.}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Des}{vi}ai o vosso olhar dos \MediatioIV{meus}[ ]{pe}{ca}[dos,] e apagai todas \TerminatioIV{as}[ ]{mi}{nhas}[ ]{transgres}sões.},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{A}{vér}te fáciem tuam a pec\MediatioIV{cá}{tis}[ ]{me}[is,] et omnes iniquitá\TerminatioIV{tes}[ ]{me}{as}[ ]{de}le.}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Cri}{ai} em mim um coração que \MediatioIV{se}{ja}[ ]{pu}[ro,] dai-me de novo um espíri\TerminatioIV{to}[ ]{de}{ci}{di}do.},
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{Cor}[ ]{mun}dum crea \MediatioIV{in}[ ]{me}[, ]{De}[us,] et spíritum firmum ínnova in vi\TerminatioIV{scé}{ri}{bus}[ ]{me}is.}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, não me afasteis de \MediatioIV{vos}{sa}[ ]{fa}[ce,] nem retireis de mim o vosso \TerminatioIV{San}{to}[ ]{Es}{píri}to!},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Ne}[ ]{pro}ícias me a fá\TerminatioIV{ci}{e}[ ]{tu}[a,] et spíritum sanctum tuum ne \TerminatioIV{áu}{fe}{ras}[ ]{a} me.}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Dai}[-]{me} de novo a alegria \MediatioIV{de}[ ]{ser}[ ]{sal}[vo,] e confir\-mai-me com espíri\TerminatioIV{to}[ ]{ge}{ne}{ro}so!},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Red}{de} mihi lætítiam salu\MediatioIV{tá}{ris}[ ]{tu}[i,] et spíritus promptís\TerminatioIV{si}{mo}[ ]{con}{fírma} me.}%
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{En}{si}narei vosso caminho aos \MediatioIV{pe}{ca}{do}[res,] e para vós se voltarão \TerminatioIV{os}[ ]{trans}{vi}{a}dos.},
  {\item \VSup{15}\Inchoatio{Do}{cé}bo iníquos \MediatioIV{vi}{as}[ ]{tu}[as,] et ímpii ad \TerminatioIV{te}[ ]{con}{ver}{tén}{\-tur.}}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Da}[ ]{mor}te como pena, \MediatioIV{li}{ber}{tai}[-me,] e minha língua exaltará \TerminatioIV{vos}{sa}[ ]{jus}{ti}ça!},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Lí}{be}ra me de sanguínibus, Deus, Deus sa\MediatioIV{lú}{tis}[ ]{me}[\-æ,] et exsultábit lingua mea iu\TerminatioIV{stí}{ti}{am}[ ]{tu}am.}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{A}{bri} meus lábios, ó Se\MediatioIV{nhor}[, ]{pa}{ra}[ cantar,] e minha boca anunci\TerminatioIV{a}{rá}[ ]{vos}{so lou}vor!},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, lábia me\MediatioIV{a}[ ]{a}{pé}[ries,] et os meum annuntiá\TerminatioIV{bit}[ ]{lau}{dem}[ ]{tu}am.}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{Pois}[ ]{não} são de vosso agrado os \MediatioIV{sa}{cri}{fí}[cios,] e, se oferto um holocaus\TerminatioIV{to}[, ]{o}[ ]{re}{rejei}tais.},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Non}[ ]{e}nim sacrifício \MediatioIV{de}{lec}{tá}[ris,] holocáustum, si óffe\TerminatioIV{ram}[, ]{non}[ ]{pla}{cé}bit.}%
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{Meu}[ ]{sa}crifício é minha alma \MediatioIV{pe}{ni}{ten}[te,] não desprezeis um coração \TerminatioIV{ar}{re}{pen}{di}do!},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{Sa}{cri}fícium Deo spíritus con\MediatioIV{tri}{bu}{lá}[tus,] cor contrítum et humiliátum, De\TerminatioIV{us}[, ]{non}[ ]{de}{spíci}es.}%
    {\item \VSup{20}\Inchoatio{Se}{de} benigno com Sião, por \MediatioIV{vos}{sa}[ ]{gra}[ça,] reconstruí Jerusalém \TerminatioIV{e}[ ]{os}[ ]{seus}[ ]{mu}ros!},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Be}{ní}gne fac, Dómine, in bona voluntáte \MediatioIV{tu}{a}[ ]{Si}[\-on,] ut ædificéntur \TerminatioIV{mu}{ri}[ ]{Je}{rúsa}lem.}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{E}[ ]{a}ceitareis o verdadeiro \MediatioIV{sa}{cri}{fí}[cio,] os holocaustos e obla\TerminatioIV{ções}[ ]{em}[ ]{vos}{so al}tar!},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Tunc}[ ]{ac}ceptábis sacrifícium iustítiæ, oblatiónes et \MediatioIV{ho}{lo}{cáu}[\-sta;] tunc impónent super altá\TerminatioIV{re}[ ]{tu}{um}[ ]{vítu}\-los.}%
    {}
}