\SetVerseAnnotation{Sl 34(33)}

\SetLinkTextL{\Responsorium{Gustáte}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Provai}}

\SetFirstVersePair{
  {\VSup{2}Benedícam Dóminum in ommi \MediatioE{tém}[pore,] semper laus eius in ore \TerminatioEI{me}o.}%
    {Bendirei o Senhor em todo \MediatioE{tem}[po,] seu louvor estará sempre em minha \TerminatioEI{bo}ca.}
}

\SetVersePairs{%
  {\VSup{3}In Dómino gloriábitur ánima \MediatioE{me}[a,] áudiant mansuéti et læ\TerminatioEI{tén}\-tur.}%
    {No Senhor se gloria minha \MediatioE{al}[ma,] Ouçam os humildes e se a\TerminatioEI{le}\-grem.},
  {\VSup{4}Magnificáte Dóminum \MediatioE{me}[cum,] et exaltémus nomen eius in id\TerminatioEI{íp}sum.}%
    {Engrandecei comigo o Se\MediatioE{nhor}[,] e exaltemos todos juntos o seu \TerminatioEI{no}me.},
  {\VSup{5}Exquisívi Dóminum, et exau\MediatioE{dí}[vit me,] et ex ómnibus terróribus meis erípu\TerminatioEI{it} me.}%
    {Busquei o Senhor, e ele respon\MediatioE{deu}[-me,] e de todos os meus temores me li\TerminatioEI{vrou}.},
  {\VSup{6}Respícite ad eum, et illumi\MediatioE{ná}[mini,] et fácies vestræ non confun\TerminatioEI{dén}tur.}%
    {Olhai para ele e vos tornareis ilumi\MediatioE{na}[dos,] e vossas faces não se cobrirão de ver\TerminatioEI{go}nha.},
  {\VSup{7}Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \MediatioE{e}[um,] et de ómnibus tribulatiónibus eius salvávit \TerminatioEI{e}um.}%
    {Este pobre clamou e o Senhor o ou\MediatioE{viu}[,] e de todas as tribulações o liber\TerminatioEI{tou}.},
  {\VSup{8}Vallábit ángelus Dámini in circúitu timéntes \MediatioE{e}[um,] et erípiet \TerminatioEI{e}os.}%
    {O anjo do Senhor acampa ao redor dos que o \MediatioE{te}[mem,] e ele os li\TerminatioEI{ber}ta.},
  {\VSup{10}Timéte Dóminum, sancti \MediatioE{e}[ius,] quóniam non est inópia timéntibus \TerminatioEI{e}um.}%
    {Temei o Senhor, vós, seus \MediatioE{san}[tos,] pois nada falta aos que o \TerminatioEI{te}mem.},
  {\VSup{11}Dívites eguérunt et esuri\MediatioE{é}[runt,] inquiréntes autem Dóminum non defícient omni \TerminatioEI{bo}no.}%
    {Ricos empobrecem e passam \MediatioE{fo}[me,] Mas os que buscam o Senhor não sentirão falta de \TerminatioEI{na}da.},
  {\VSup{12}Veníte, fílii, au\MediatioE{dí}[te me:] timórem Dómini do\TerminatioEI{cé}bo vos.}%
    {Vinde, meus filhos, ou\MediatioE{vi}[-me:] e eu vos ensinarei o temor do Se\TerminatioEI{nhor}.},
  {\VSup{13}Quis est homo qui vult \MediatioE{vi}[tam,] díligit dies ut vídeat \TerminatioEI{bo}\-num?}%
    {Quem é que deseja a \MediatioE{vi}[da] e anseia por longos dias, para gozar da felici\TerminatioEI{da}de?},
  {\VSup{14}Próhibe linguam tuam a \MediatioE{ma}[lo,] et lábia tua ne lo\-quántur \TerminatioEI{do}\-lum.}%
    {Preserva tua língua do \MediatioE{mal}[,] e os teus lábios, para que não falem men\TerminatioEI{ti}ras.},
  {\VSup{15}Divérte a malo et fac \MediatioE{bo}[num,] inquire pacem et perséquere \TerminatioEI{e}am.}%
    {Desvia-te do mal e faze o \MediatioE{bem}[,] procura a paz e vai no seu en\TerminatioEI{cal}ço.},
  {\VSup{16}Óculi Dómini super \MediatioE{iu}[stos,] et aures eius in clamórem e\TerminatioEI{ó}rum.}%
    {Os olhos do Senhor estão voltados para os \MediatioE{jus}[tos,] e seus ouvidos, atentos ao seu cla\TerminatioEI{mor}.},
  {\VSup{17}Vultus autem Dómini super faciéntes \MediatioE{ma}[la,] ut perdat de ter\-ra memóriam e\TerminatioEI{ó}rum.}%
    {O rosto do Senhor, porém, se volta contra os que fazem o \MediatioE{mal}[,] para cancelar da terra a lembrança \TerminatioEI{de}les.},
  {\VSup{18}Clamavérunt, et Dóminus exau\MediatioE{dí}[vit,] et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberávit \TerminatioEI{e}os.}%
    {Os justos clamaram e o Senhor os ou\MediatioE{viu}[,] e de todas as tribulações os liber\TerminatioEI{tou}.},
  {\VSup{19}Iuxta est Dóminus iis qui contríto sunt \MediatioE{cor}[de,] et confráctos spíritu sal\TerminatioEI{vá}bit.}%
    {O Senhor está perto dos que têm o coração fe\MediatioE{ri}[do,] e salvará os de espírito quebran\TerminatioEI{ta}do.},
  {\VSup{20}Multæ tribulatiónes iu\MediatioE{stó}[rum,] et de ómnibus his liberábit eos \TerminatioEI{Dó}minus.}%
    {Muitas são as aflições dos \MediatioE{jus}[tos,] mas de todas elas o Senhor os livra\TerminatioEI{rá}.},
  {\VSup{21}Custódit ómnia ossa e\MediatioE{ó}[rum,] unum ex his non conte\TerminatioEI{\-ré}tur.}%
    {O Senhor cuida de todos os seus \MediatioE{os}[sos:] Nenhum deles se quebra\TerminatioEI{rá}.},
  {\VSup{22}Interfíciet peccatórem ma\MediatioE{lí}[tia,] et qui odérunt iustum, puni\TerminatioEI{én}\-tur.}%
    {A maldade matará o peca\MediatioE{dor}[,] e serão punidos os que odeiam o \TerminatioEI{jus}to.},
  {\VSup{23}Rédimet Dóminus ánimas servórum su\MediatioE{ó}[rum,] et non puniéntur omnes qui sperant in \TerminatioEI{e}o.}%
    {O Senhor resgatará a vida dos seus \MediatioE{ser}[vos,] e todos os que nele esperam não serão pu\TerminatioEI{ni}dos.},
  []{\begin{rubrica}Ad libítum:\end{rubrica} Glória Patri, et Fílio, et Spirítui Sanc\Flexa*{to,} sicut erat in princípio et nunc et \MediatioE{sem}[per,] et in sǽcula sæculórum. \TerminatioEI{A}men.}%
    []{\begin{rubrica}Opcional:\end{rubrica} Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito San\Flexa*{to,} como era no princípio, agora e \MediatioE{sem}[pre,] pelos séculos dos séculos. A\TerminatioEI{mém}.}
}