% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
  \SetVerseAnnotation{\CantusID{002089}[Mt 17,9]}{Sl 45(44),2--8.18bc}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-2/communio/antiphona}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
  % 3
  {\Inchoatio{Spe}{ci}ósus forma es præ fíliis \Flexa{hó}[minum,] diffúsa est grátia in \MediatioI{lá}{biis }{tu}[is,] proptérea benedíxit te Deus \TerminatioI{in}[ ]{æ}{tér}num. \Antiphona{Visiónem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vós}[ ]{sois} o mais belo entre os filhos dos \Flexa{ho}[mens,] e a graça espalhou-se em \MediatioI{vos}{sos }{lá}[bios:] por isso, Deus abençoou-vos \TerminatioI{pa}{ra}[ ]{sem}pre. \Antiphona{A visão}[\LinkPT]},
  % 4--5a
  {\Inchoatio{Ac}{cín}gere gládio tuo super femur tu um \MediatioI{po}{ten}{tís}[si\-me;] splendóre tuo et ornátu tuo próspe\TerminatioI{re}[ ]{pro}{cé}de. \Antiphona{Visiónem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Cin}{gi} a vossa espada sobre a coxa, ó \MediatioI{po}{de}{ro}[so,] com a vossa majestade e o vosso esplendor, a\TerminatioI{di}{an}{tai}-vos. \Antiphona{A visão}[\LinkPT]},
  % 5b
  {\Inchoatio{Cur}{rum} ascénde propter veritátem et mansuetúdinem \MediatioI{et}{ iu}{stí}[tiam.] Et sagittábit pro te mirabíliter déx\TerminatioI{te}{ra}[ ]{tu}a. \Antiphona{Visiónem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Su}{bi} à carruagem em defesa da verdade, da mansidão e \MediatioI{da}{ jus}{ti}[ça.] A vossa mão direita ensine-\TerminatioI{vos}[ ]{pro}{dí}gios. \Antiphona{A visão}[\LinkPT]},
  % 6
  {\Inchoatio{Sa}{gít}tæ tuæ a\Flexa{cú}[tæ] pópuli \MediatioI{sub}{ te }{ca}[dent] in corda inimi\TerminatioI{có}{rum}[ ]{re}gis. \Antiphona{Visiónem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{As}[ ]{vos}sas flechas a\Flexa{gu}[das,] enquanto os povos caírem a \MediatioI{vos}{sos }{pés}[,] acertarão o coração dos inimi\TerminatioI{gos}[ ]{do}[ ]{rei}. \Antiphona{A visão}[\LinkPT]},
  % 7
  {\Inchoatio{Se}{des} tua, Deus, in \MediatioI{sǽ}{culum }{sǽ}[culi;] sceptrum æquitátis sceptrum \TerminatioI{re}{gni}[ ]{tu}i. \Antiphona{Visiónem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Vos}{so} trono, ó Deus, é pelos sécu\MediatioI{los}{ dos }{sé}[culos;] cetro de retidão é o cetro do vos\TerminatioI{so}[ ]{rei}{na}do. \Antiphona{A visão}[\LinkPT]},
  % 8
  {\Inchoatio{Di}{le}xísti iustítiam et odísti iniqui\Flexa{tá}[tem,] proptérea unxit te Deus, \MediatioI{De}{us }{tu}[us,] óleo lætítiæ præ consór\TerminatioI{ti}{bus}[ ]{tu}is. \Antiphona{Visiónem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{A}{mas}tes a justiça e odiastes a iniqui\Flexa{da}[de:] por isso, Deus vos ungiu, o \MediatioI{vos}{so }{Deus}[,] com o óleo da alegria, de preferência a vossos \TerminatioI{com}{pa}{nhei}ros. \Antiphona{A visão}[\LinkPT]},
  % 18bc
  {\Inchoatio{Prop}{té}rea pópuli confite\MediatioI{bún}{tur }{ti}[bi] in ætérnum et in sǽ\TerminatioI{cu}{lum}[ ]{sǽ}culi. \Antiphona{Visiónem}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Por}[ ]{is}so, os povos vos \MediatioI{lou}{va}{rão} eternamente, para to\TerminatioI{do}[ ]{o}[ ]{sem}pre. \Antiphona{A visão}[\LinkPT]}
}