\SetLinkTextL{\Antiphona{Omnis terra}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Toda a terra}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Be}{ne}dícite, gentes, \MediatioIV{De}{um}[ ]{no}[strum,] et audítam fácite vo\TerminatioIV{cem}[ ]{lau}{dis}[ ]{e}ius.}%
        {\item \VSup{8}\Inchoatio{Na}{ções}, glorifi\MediatioIV{cai}[ ]{ao}[ ]{nos}[so Deus,] anunciai em alta \TerminatioIV{voz}[ ]{o}[ ]{seu}[ ]{ou}vor!},
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Qui}[ ]{pó}suit animam no\MediatioIV{stram}[ ]{ad}[ ]{vi}[tam,] et non dedit in commotió\TerminatioIV{nem}[ ]{pe}{des}[ ]{no}stros. }%
        {\item \VSup{9}\Inchoatio{É}[ ]{e}le quem dá vida à \MediatioIV{nos}{sa}[ ]{vi}[da,] e não permite que \TerminatioIV{va}{ci}{lem}[ ]{nossos} pés.},
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Quó}{ni}am probá\MediatioIV{sti}[ ]{nos}[, ]{De}[us;] igne nos examinásti sicut exami\TerminatioIV{ná}{tur}[ ]{ar}{gen}tum.}%
        {\item \VSup{10}\Inchoatio{Na}[ ]{ver}dade, ó Senhor, vós \MediatioIV{nos}[ ]{pro}{vas}[tes,] nos depurastes pelo fogo \TerminatioIV{co}{mo}[ ]{a}[ ]{pra}ta.},
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{In}{tro}íbo in domum tuam in \MediatioIV{ho}{lo}{cáu}[stis;] \VSup{14a}reddam tibi vota mea, quæ protulérunt \TerminatioIV{lá}{bi}{a}[ ]{me}a.}%
        {\item \VSup{13}\Inchoatio{Em}[ ]{vos}sa casa entrarei com \MediatioIV{sa}{cri}{fí}[cios] e cumprirei todos os \TerminatioIV{vo}{tos}[ ]{que}[ ]{vos} fiz.},
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Ve}{ní}te, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\MediatioIV{mé}{tis}[ ]{De}[\-um,] quanta fecit \TerminatioIV{á}{ni}{mæ}[ ]{me}æ.}%
        {\item \VSup{16}\Inchoatio{To}{dos} vós e a Deus temeis, \MediatioIV{vin}{de}[ ]{es}[cutar:] vou contar-vos todo o bem \TerminatioIV{que}[ ]{e}{le}[ ]{me} fez!},
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Ad}[ ]{ip}sum ore me\MediatioIV{o}[ ]{cla}{má}[vi,] et exaltávi \TerminatioIV{in}[ ]{lín}{gua}[ ]{me}a.}%
        {\item \VSup{17}\Inchoatio{Quan}{do} a ele o meu gri\MediatioIV{to}[ ]{se}[ ]{e}[levou,] já havia gratidão \TerminatioIV{em}[ ]{mi}{nha}[ ]{bo}ca!},
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{I}{ni}quitátem si aspéxi in \MediatioIV{cor}{de}[ ]{me}[o,] non ex\TerminatioIV{du}{di}{et}[ ]{Dómi}\-nus.}%
        {\item \VSup{18}\Inchoatio{Se}[ ]{eu} guardasse planos \MediatioIV{maus}[ ]{no}[ ]{co}[ração,] o Senhor não me teria \TerminatioIV{ou}{vi}{do}[ ]{a} voz.},
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{Prop}{te}rea exau\MediatioIV{dí}{vit}[ ]{De}[us,] attendit voci depreca\TerminatioIV{ti}{ó}{nis}[ ]{me}æ.}%
        {\item \VSup{19}\Inchoatio{En}{tre}tanto, o Senhor quis \MediatioIV{a}{ten}{der}[-me,] e deu ouvidos ao clamor \TerminatioIV{da}[ ]{mi}{nha}[ ]{pre}ce.},
    {\item \VSup{20}\textit{Be}{ne}díctus Deus, qui non amóvit orati\MediatioIV{ó}{nem}[ ]{me}[\-am] et misericórdi\TerminatioIV{am}[ ]{su}{am}[ ]{a} me.}%
        {\item \VSup{20}\Inchoatio{Ben}{di}to seja o Senhor Deus que me \Flexa{es}[cutou,] não rejeitou minha oração \MediatioIV{e}[ ]{meu}[ ]{cla}[mor,] nem afastou longe de \TerminatioIV{mim}[ ]{o}[ ]{seu}[ ]{a}mor!}
}