\SetLinkTextL{\Responsorium{Ad defensiónem}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Ó minha força}}

\SetFirstVersePair{
    {\item \VSup{20}Tu autem, Dómine, ne elongáveris, fortitúdo \TerminatioDI{me}a.}%
        {\item \VSup{20}Vós, porém, Senhor, não fiqueis \TerminatioDI{lon}ge.}
}

\SetSecondVersePair{
    {\item \VSup{1}Deus, Deus meus, quare me dereli\MediatioD{quí}[sti?] Longe a salutáre mea verba rugítus \TerminatioDI{me}i.}%
        {\item \VSup{2}Meu Deus, meu Deus, por que me abando\MediatioD{nas}[tes?] E ficais longe de meu grito e minha \TerminatioDI{pre}ce?}
}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{7}Ego autem sum vermis et non \MediatioD{ho}[mo,] oppróbrium hóminum et abiéctio \TerminatioDI{ple}bis.}%
        {\item \VSup{7}Quanto a mim, eu sou um verme e não um \MediatioD{ho}[\-mem;] sou o opróbrio e o desprezo \TerminatioDI{das} nações.},
    {\item \VSup{8}Omnes vidéntes me deri\MediatioD{sé}[runt me;] torquéntes lábia movérunt \TerminatioDI{ca}put.}%
        {\item \VSup{8}Riem de mim todos aqueles que me \MediatioD{ve}[em,] torcem os lábios e sacodem a ca\TerminatioDI{be}ça.},
    {\item \VSup{9}``Sperávit in Dómino: erípiat \MediatioD{e}[um,] salvum fáciat eum, quóniam vult \TerminatioDI{e}um''.}%
        {\item \VSup{9}``Ao Senhor se confiou, ele o li\MediatioD{ber}[te] e agora o salve, se é verdade que ele o \TerminatioDI{a}ma!''},
    {\item \VSup{12}Ne longe fias \Flexa*{a}[ me,] quóniam tribulátio próxi\MediatioD{ma}[ est,] quóniam non est qui \TerminatioDI{ád}iuvet.}%
        {\item \VSup{12}Não fiqueis longe de mim, porque pa\MediatioD{de}[ço;] ficai perto, pois não há quem me so\TerminatioDI{cor}ra!},
    {\item \VSup{15c}Factum est cor meum tamquam \MediatioD{ce}[ra] liquéscens in médio ventris \TerminatioDI{me}{i}.}%
        {\item \VSup{15cd}Como a cera se tornou meu \MediatioD{co}[ração,] e dentro do meu peito se der\TerminatioDI{re}te.},
    {\item \VSup{16}Áruit tamquam testa palátum \Flexa*{me}[um,] et lingua mea adhǽsit fáucibus \MediatioD{me}[is,] et in púlverem mortis dedu\TerminatioDI{xí}sti me.}%
        {\item \VSup{16}Minha garganta está igual ao barro \Flexa*{se}[co,] minha língua está colada ao céu da \MediatioD{bo}[ca,] e por vós fui conduzido ao pó da \TerminatioDI{mor}te!},
    {\item \VSup{17c}Fodérunt manus meas et pedes \MediatioD{me}[os,] \VSup{18a}et dinumerávi ómnia ossa \TerminatioDI{me}a.}%
        {\item \VSup{17c}Transpassaram minhas mãos e os \MediatioD{meus}[ pés] \VSup{18a}e eu posso contar todos os meus \TerminatioDI{os}sos.},
    {\item \VSup{23}Narrábo nomen tuum frátribus \MediatioD{me}[is,] in médio ecclésiæ lau\TerminatioDI{dá}bo te.}%
        {\item \VSup{23}Anunciarei o vosso nome aos \MediatioD{meus}[ irmãos] e no meio da assembleia hei de lou\TerminatioDI{var}-vos!}
}