\SetLinkTextL{\Antiphona{Regnum eius}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{O seu reino}}

\SetVersePairs{
  {\VSup{2}\Inchoatio{Iú}{di}cet pópulum tuum in ius\MediatioVIII{tí}[tia,] et páuperes tuos \TerminatioVIII{in}[ ]{iu}{dí}cio.}%
    {\VSup{2}\Inchoatio{Com}[ ]{jus}tiça ele governe o vosso \MediatioVIII{po}[vo,] com equidade ele julgue os \TerminatioVIII{vos}{sos}[ ]{po}bres.},
  {\VSup{4}\Inchoatio{Iu}{di}cábit páuperes \Flexa{pó}[puli,] et salvos fáciet fílios \MediatioVIII{í}[nopis,] et humiliábit calum\TerminatioVIII{ni}{a}{tó}\-rem.}%
    {\VSup{4}\Inchoatio{Es}{te} Rei defenderá os que são \Flexa{po}[bres,] os filhos do humilde \MediatioVIII{sal}[vará,] e por terra abaterá os \TerminatioVIII{o}{pres}{so}res!},
  {\VSup{7}\Inchoatio{Flo}{ré}bit in diébus eius iustítia et abundántia \MediatioVIII{pa}[cis,] donec aufe\TerminatioVIII{rá}{tur}[ ]{lu}na.}%
    {\VSup{7}\Inchoatio{Nos}[ ]{seus} dias a justiça \MediatioVIII{flo}[rirá] e grande paz, até que a lua per\TerminatioVIII{ca}[ ]{o}[ ]{bri}lho!},
  {\VSup{8}\Inchoatio{Et}[ ]{do}minábitur a mari usque ad \MediatioVIII{ma}[re,] et a Flúmine usque ad términos or\TerminatioVIII{bis}[ ]{ter}{rá}rum.}%
    {\VSup{8}\Inchoatio{De}[ ]{mar} a mar a estenderá o seu do\MediatioVIII{mí}[nio,] e desde o rio até os confins de to\TerminatioVIII{da}[ ]{a}[ ]{ter}ra!},
  {\VSup{10}\Inchoatio{Re}{ges} Tharsis et ínsulæ múnera \MediatioVIII{óf}[ferent,] reges Arabum et Saba do\TerminatioVIII{na}[ ]{ad}[ ]{dú}cent.}%
    {\VSup{10}\Inchoatio{Os}[ ]{reis} de Társis e as ilhas hão \MediatioVIII{de}[ vir] e oferecer-lhe seus presen\TerminatioVIII{tes}[ ]{e}[ ]{seus} dons. \Sequitur{E} também os reis de Seba e de \MediatioVIII{Sa}[bá] hão de trazer-lhe oferendas \TerminatioVIII{e}[ ]{tri}{bu}tos.},
  {\VSup{11}\Inchoatio{Et}[ ]{a}dorábunt eum omnes \MediatioVIII{re}[ges,] omnes gentes sér\TerminatioVIII{vi}{ent}[ ]{e}i.}%
    {\VSup{11}\Inchoatio{Os}[ ]{reis} de toda a terra hão de ado\MediatioVIII{rá}[-lo,] e todas as nações hão \TerminatioVIII{de}[ ]{ser}{vi}-lo.},
  {\VSup{12}\Inchoatio{Qui}{a} liberábit ínopem cla\MediatioVIII{mán}[tem,] et páuperem cui non e\TerminatioVIII{rat}[ ]{ad}{iú}tor.}%
    {\VSup{12}\Inchoatio{Li}{ber}tará o indigente que su\MediatioVIII{pli}[ca,] e o pobre ao qual nin\TerminatioVIII{guém}[ ]{quer}[ ]{a}judar.},
  {\VSup{13}\Inchoatio{Par}{cet} páuperi et \MediatioVIII{í}[nopi,] et ánimas páuperum \TerminatioVIII{sal}{\-vas}[ ]{fá}ciet.}%
    {\VSup{13}\Inchoatio{Te}{rá} pena do indigente e do \MediatioVIII{in}[feliz,] e a vida dos hu\TerminatioVIII{mil}{des}[ ]{sal}vará.},
  {\VSup{17cd}\Inchoatio{Et}[ ]{be}nedicéntur in ipso omnes tribus \MediatioVIII{ter}[ræ,] omnes gentes magnifi\TerminatioVIII{cá}{bunt}[ ]{e}um.}%
    {\VSup{17cd}\Inchoatio{To}{dos} os povos serão nele abenço\MediatioVIII{a}[dos,] todas as gentes cantarão \TerminatioVIII{o}[ ]{seu}[ ]{lou}vor.}
}