% !TeX root = ../../../a4.tex
\DeclareDocumentCommand{\Annotation}{}{
    \SetVerseAnnotation{Sl 23(22)}
}

\def\LinkLA{tempus-quadragesimae/dominica-1/psalmus-responsorius-1/psalmus-v1}
\def\LinkPT{\LinkLA-pt}

\def\VersePairs{
    % 3b
    {Dedúxit me super sémitas iu\MediatioD{stí}[tiæ] propter nomen \TerminatioDI{su}um. \Responsorium{In loco páscuæ}[\LinkLA]}%
        {Por veredas de justiça me \MediatioD{gui}[a,] por amor do seu \TerminatioDI{no}me. \Responsorium{Em pastagens verdejantes}[\LinkPT]},
    % 4ab
    {Nam et si ambulávero in valle umbræ mortis, non timébo \MediatioD{ma}[la,] quóniam \MediatioD{tu}[ ]{me}cum es. \Responsorium{In loco páscuæ}[\LinkLA]}%
        {Mesmo se eu tiver de andar por um vale de sombra mortal, não temerei os \MediatioD{ma}[les,] porque estais \TerminatioDS{co}{mi}go. \Responsorium{Em pastagens verdejantes}[\LinkPT]},
    % 4cd
    {Virga tua et báculus \MediatioD{tu}[us,] ipsa me conso\MediatioD{lá}ta sunt. \Responsorium{In loco páscuæ}[\LinkLA]}%
        {O vosso bordão e o vosso ca\MediatioD{ja}[do,] são eles que me con\TerminatioDI{for}tam. \Responsorium{Em pastagens verdejantes}[\LinkPT]},
    % 5ab
    {Parásti in conspéctu meo \MediatioD{men}[sam] advérsus eos, qui trí\TerminatioDS{bu}{lant} me. \Responsorium{In loco páscuæ}[\LinkLA]}%
        {Diante de mim preparais a \MediatioD{me}[sa] em frente dos que me \TerminatioDS{a}{fli}gem. \Responsorium{Em pastagens verdejantes}[\LinkPT]},
    % 5cd
    {Impinguásti in óleo caput \MediatioD{me}[um,] et calix meus re\TerminatioDI{dún}dat. \Responsorium{In loco páscuæ}[\LinkLA]}%
        {Com óleo me ungis a ca\MediatioD{be}[ça] e meu cálice trans\TerminatioDI{bor}\-da. \Responsorium{Em pastagens verdejantes}[\LinkPT]},
    % 6ab
    {Etenim benígnitas et misericórdia subse\MediatioD{quén}[tur me] ómnibus diébus vi\TerminatioDS{tæ}[ ]{me}æ. \Responsorium{In loco páscuæ}[\LinkLA]}%
        {Pois a bondade e a misericórdia me segui\MediatioD{rão} todos os dias de mi\TerminatioDS{nha}[ ]{vi}da. \Responsorium{Em pastagens verdejantes}[\LinkPT]},
    % 6cd
    {Et inhabitábo in domo \MediatioD{Dó}[mini] in longitúdinem di\TerminatioDI{é}rum. \Responsorium{In loco páscuæ}[\LinkLA]}%
        {E habitarei na casa do Se\MediatioD{nhor} por dias sem \TerminatioDI{fim}. \Responsorium{Em pastagens verdejantes}[\LinkPT]}
}