\SetVerseAnnotation{Sl 6,2--6.8--10}

\SetLinkTextL{\Antiphona{Dona eis}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Dai-lhes}}

\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{2}Dómine, ne in furóre tuo \MediatioIV{ár}{gu}{as}[ me]
      neque in ira tua \TerminatioIV{cor}{ri}{pi}{as} me.}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Re}{pre}endei-me, Senhor, \MediatioIV{mas}[ ]{sem}[ ]{i}[ra;] corrigi-\TerminatioIV{me}[, ]{mas}[ ]{não}[ ]{com fu}ror!}
}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Mi}{se}rére mei, Dómine, quóni\MediatioIV{am}[ ]{in}{fír}[mus sum;] sana me, Dómine, quóniam conturbáta \TerminatioIV{sunt}[ ]{os}{sa}[ ]{me}a.}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Pi}{e}dade de mim: estou en\Flexa{fer}[mo] e curai o meu cor\MediatioIV{po}[ ]{do}{en}[te;] \VSup{4}Minha alma está mui\TerminatioIV{to}[ ]{a}{ba}{ti}da!},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Et}[ ]{á}nima mea turbá\MediatioIV{ta}[ ]{est}[ ]{val}[de,] sed tu, \TerminatioIV{Dó}{mi}{ne}[, ]{úsque}quo?}%
    {\item \Inchoatio{A}{té} quando, Senhor, até \Flexa{quan}[do?] \VSup{5}Oh! voltai-vos a mim \MediatioIV{e}[ ]{pou}{pai}[-me,] e salvai-me por \TerminatioIV{vos}{sa}[ ]{bon}{da}de!},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Con}{ver}tére, Dómine, éripe á\MediatioIV{ni}{mam}[ ]{me}[am;] salvum me fac propter miseri\TerminatioIV{cór}{di}{am}[ ]{tu}am.}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Por}{que}, morto, ninguém \MediatioIV{vos}[ ]{re}{cor}[da;] pode alguém vos lou\TerminatioIV{var}[ ]{no}[ ]{se}{pul}cro?},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Quó}{ni}am non est in morte qui me\MediatioIV{mor}[ ]{sit}[ ]{tu}[i,] in inférno autem quis confi\TerminatioIV{té}{bi}{tur}[ ]{ti}bi?}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Te}{nho} os olhos turva\MediatioIV{dos}[ ]{de}[ ]{má}[goa,] fiquei ve\TerminatioIV{lho}[ ]{de}[ ]{tan}{to so}frer!},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Tur}{bá}tus est a mæróre ó\MediatioIV{cu}{lus}[ ]{me}[us,] inveterávi inter omnes i\TerminatioIV{ni}{mí}{cos}[ ]{me}os.}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{A}{fas}tai-vos de mim, \MediatioIV{mal}{fei}{to}[res,] porque Deus escu\TerminatioIV{tou}[ ]{meus}[ ]{so}{lu}ços!},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Di}{scé}dite a me, omnes qui operámini in\MediatioIV{i}{qui}{tá}[tem,] quóniam exaudívit Dóminus vo\TerminatioIV{cem}[ ]{fle}{tus}[ ]{me}i.}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor escutou \MediatioIV{meus}[ ]{pe}{di}[dos;] o Senhor aco\TerminatioIV{lheu}[ ]{mi}{nha}[ ]{pre}ce!},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Ex}{au}dívit Dóminus deprecati\MediatioIV{ó}{nem}[ ]{me}[am,] Dóminus oratiónem \TerminatioIV{me}{am}[ ]{su}{scé}pit.}%
    {}
}