\SetVerseAnnotation{Sl 147,12--20(147)}

\def\VersePairs{
  %
  {\Inchoatio{Quó}{ni}am confortávit seras por\MediatioI{tá}{rum tu}{á}[rum,] benedíxit fíliis \TerminatioI{tu}{is}[ ]{in} te. \Antiphona{Domus mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Pois}[ ]{e}le reforçou as trancas de \MediatioI{tu}{as }{por}[tas,] e abençoou teus filhos \TerminatioI{em}[ ]{teu}[ ]{mei}o. \Antiphona{Minha casa}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{pó}nit fines \MediatioI{tu}{os }{pa}[cem,] et ádipe fruménti \TerminatioI{sá}{ti}{at} te. \Antiphona{Domus mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{As}{se}gura a paz nas \MediatioI{tu}{as fron}{tei}[ras,] e te alimenta com a \TerminatioI{flor}[ ]{do}[ ]{tri}go. \Antiphona{Minha casa}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{e}míttit elóquium \MediatioI{su}{um }{ter}[ræ,] velóciter currit \TerminatioI{ver}{\-bum}[ ]{e}ius. \Antiphona{Domus mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} envia à terra a \MediatioI{su}{a pro}{mes}[sa,] e a sua palavra cor\TerminatioI{re}[ ]{ve}{loz}. \Antiphona{Minha casa}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{dat} nivem \MediatioI{si}{cut }{la}[nam,] pruínam sicut cí\TerminatioI{\-ne}{\-rem}[ ]{spar}git. \Antiphona{Domus mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} faz cair a neve \MediatioI{co}{mo }{lã}[,] e espalha a geada \TerminatioI{co}{mo}[ ]{cin}za. \Antiphona{Minha casa}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Mit}{tit} crystállum suam \MediatioI{si}{cut buc}{cél}[las;] ante fáciem frígoris eius quis \TerminatioI{su}{sti}{né}bit? \Antiphona{Domus mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Man}{da} seu gelo \MediatioI{em}{ mi}{ga}[lhas;] e quem pode suportar \TerminatioI{o}[]{seu}[ ]{fri}o? \Antiphona{Minha casa}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{E}{mít}tet verbum suum et lique\MediatioI{fá}{ciet }{e}[a,] flabit spíritus eius, et \TerminatioI{flu}{ent}[ ]{a}quæ. \Antiphona{Domus mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{En}{tão} envia sua palavra, e \MediatioI{as}{ der}{re}[te;] sopra o seu vento, e as \TerminatioI{á}{guas}[ ]{cor}rem. \Antiphona{Minha casa}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Qui}[ ]{an}núntiat verbum \MediatioI{su}{um }{Ia}[cob,] iustítias et iudícia \TerminatioI{su}{a}[ ]{Isra}el. \Antiphona{Domus mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{E}{le} anuncia sua palavra \MediatioI{a}{ Ja}{có}[,] seus decretos e julgamentos a \TerminatioI{Is}{ra}{el}. \Antiphona{Minha casa}[\LinkPT]},
  %
  {\Inchoatio{Non}[ ]{fe}cit táliter omni \MediatioI{na}{ti}{ó}[ni,] et iudícia sua non manifes\TerminatioI{tá}{vit}[ ]{e}is. \Antiphona{Domus mea}[\LinkLA]}%
    {\Inchoatio{Não}[ ]{fez} assim com \MediatioI{ou}{tras na}{ções}[,] não lhes manifestou seus \TerminatioI{jul}{ga}{men}tos. \Antiphona{Minha casa}[\LinkPT]}
}