\SetLinkTextL{\Responsorium{Date}}
\SetLinkTextR{\Responsorium{Vinde}}

\SetVersePairs{
    {\item \VSup{2ab}Concréscat ut plúvia doctrína \MediatioC{me}[a,] fluat ut ros elóquium \TerminatioCII{me}um.}%
        {\item \VSup{2ab}Minha doutrina se derrame como \MediatioC{chu}[va,] minha palavra se espalhe como or\TerminatioCII{va}lho,},
    {\item \VSup{4ab}Dei perfécta sunt \MediatioC{ó}[pera,] et omnes vice eius iu\TerminatioCII{díci}a.}%
        {\item \VSup{4ab}Ele é a Rocha: suas obras são per\MediatioC{fei}[tas,] seus caminhos todos eles são jus\TerminatioCII{ti}ça.},
    {\item \VSup{8}Quando dividébat Altíssimus \MediatioC{gen}[tes:] quando separábat fílios \TerminatioCII{A}dam.}%
        {\item \VSup{8}Quando o Altíssimo os povos \MediatioC{di}[vidiu] e pela terra espalhou os filhos \TerminatioCII{de A}dão.},
    {Constítuit términos popu\MediatioC{ló}[rum] iuxta númerum filiórum Israel.}%
        {as fronteiras das nações e\MediatioC{le}[ marcou] de acordo com o número de seus \TerminatioCII{fi}lhos.},
    {\item \VSup{9}Pars autem Dómini, pópulus \MediatioC{e}[ius:] Iacob funículus hereditátis \TerminatioCII{e}ius.}%
        {\item \VSup{9}Mas a parte do Senhor foi o seu \MediatioC{po}[vo,] e Jacó foi a porção de sua he\TerminatioCII{ran}ça.},
    {\item \VSup{10}Invénit eum in terra de\MediatioC{sér}[ta,] in loco horróris, et vastæ soli\TerminatioCII{túdi}nis.}%
        {\item \VSup{10}Foi num deserto que o Senhor achou seu \MediatioC{po}[vo,] num lugar de solidão desola\TerminatioCII{do}ra.},
    {Circumdúxit eum, et \MediatioC{dó}[cuit:] et custodívit quasi pupíllam óculi \TerminatioCII{su}i.}%
        {Cercou-o de cuidados e ca\MediatioC{ri}[nhos] e o guardou como a pupila de seus \TerminatioCII{o}lhos.},
    {\item \VSup{11}Sicut áquila próvocans ad volándum pullos \MediatioC{su}[os,] et super eos \TerminatioCII{vóli}tans.}%
        {\item \VSup{11}Como a águia, esvoaçando sobre o \MediatioC{ni}[nho,] incita os seus filhotes \TerminatioCII{a vo}ar.},
    {Expándit alas suas et assúmpsit \MediatioC{e}[um,] atque portávit in úmeris \TerminatioCII{su}is.}%
        {Ele estendeu as suas asas e \MediatioC{o}[ tomou] e levou-o carregado sobre \TerminatioCII{e}las.},
    {\item \VSup{12}Dóminus solus dux eius \MediatioC{fu}[it;] et non erat cum eo deus ali\TerminatioCII{é}nus.}%
        {\item \VSup{12}O Senhor, somente ele, foi seu \MediatioC{gui}[a,] e jamais um outro deus com ele es\TerminatioCII{ta}va.}
}