\SetLinkTextL{\Antiphona{Introíbo}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Subirei}}

\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{1}\Inchoatio{Iú}{di}ca me, \Flexa{De}[us,] et discérne causam meam de gen\MediatioIV{te}[ ]{non}[ ]{sanc}[ta;] ab hómine iníquo et doló\TerminatioIV{so}[ ]{é}{ru}{e} me.}%
    {\item \Inchoatio{Fa}{zei} justiça, meu Deus, e \MediatioIV{de}{fen}{dei}[-me] contra a gente \TerminatioIV{im}{pi}{e}{do}sa.}
}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Qui}{a} tu es Deus refúgii \Flexa{me}[i;] quare me \MediatioIV{rep}{pu}{lí}[sti,] et quare tristis incédo, dum affiígit \TerminatioIV{me}[ ]{in}{i}{mí}cus?}%
    {\item \Inchoatio{Do}[ ]{ho}mem perverso e \MediatioIV{men}{ti}{ro}[so] li\TerminatioIV{ber}{tai}[-]{me}[, ]{ó} Senhor!},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{E}{mit}te lucem tuam et veri\MediatioIV{tá}{tem }{tu}[am;] ipsa me dedúcant et addúcant in montem sanctum tuum et in taber\TerminatioIV{ná}{cu}{la}[ ]{tu}a.}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Sois}[ ]{vós} o meu Deus e \MediatioIV{meu}[ ]{re}{fú}[gio:] \TerminatioIV{Por}[ ]{que}[ ]{me}[ ]{a}fastais?},
  {\item \VSup{4c}\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi in cíthara, Deus, \MediatioIV{De}{us}[ ]{me}[us:] \VSup{5}qua\-re tristis es, ánima mea, et quare con\TerminatioIV{tur}{bá}{ris}[ ]{in} me?}%
    {\item \Inchoatio{Por}[ ]{que} ando tão triste e \MediatioIV{a}{ba}{ti}[do] pela opressão \TerminatioIV{do}[ ]{i}{ni}{mi}go?},
  {\item \Inchoatio{Spe}{ra} in Deo, quóniam adhuc confi\MediatioIV{té}{bor}[ ]{il}[li,] salutáre vultus mei \TerminatioIV{et}[ ]{De}{us}[ ]{me}us.}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{En}{vi}ai vossa luz, vos\MediatioIV{sa}[ ]{ver}{da}[de:] elas se\TerminatioIV{rão}[ ]{o}[ ]{meu}[ ]{gui}a.},
  {}%
    {\item \Inchoatio{Que}[ ]{me} levem ao vosso \MediatioIV{Mon}{te}[ ]{san}[to,] até a \TerminatioIV{vos}{sa}[ ]{mo}{ra}da.},
  {}%
    {\item \VSup{4cd}\Inchoatio{Vos}{so} louvor cantarei, ao \MediatioIV{som}[ ]{da}[ ]{har}[pa,] meu \TerminatioIV{Se}{nhor}[ ]{e}[ ]{meu} Deus!},
  {}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Por}[ ]{que} te entristeces, \MediatioIV{ó}[ ]{minh}[']{al}[ma,] a ge\TerminatioIV{mer}[ ]{no}[ ]{meu}[ ]{pei}to?},
  {}%
    {\item \Inchoatio{Es}{pe}ra em Deus! Louvarei \MediatioIV{no}{va}{men}[te] \TerminatioIV{o}[ ]{meu}[ ]{Deus}[ ]{Sal}vador!}
}