\SetLinkTextL{\Antiphona{Asperges me}}
\SetLinkTextR{\Antiphona{Aspergi-me}}

\SetFirstVersePair{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Mi}{se}rére \MediatioVII{me}{i }{De}[us,] secúndum miseri\TerminatioVII{cór}{diam }{tu}am.}%
    {\item \Inchoatio{Ten}{de} piedade de \MediatioVII{mim}[, ]{ó}[ ]{Deus}[,] segundo a vossa mi\TerminatioVII{se}{ri}{cór}dia.}
}

\SetVersePairs{
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{se}cúndum multitúdinem miserati\MediatioVII{ó}{num tu}{á}[rum] dele iniqui\TerminatioVII{tá}{tem }{me}am.}%
    {\item \Inchoatio{Se}{gun}do a vossa imensa \MediatioVII{com}{pai}{xão}[,] apagai a minha i\TerminatioVII{ni}{qui}{da}de.},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Am}{pli}us lava me ab iniqui\MediatioVII{tá}{te }{me}[a,] et a peccáto \TerminatioVII{me}{o }{mun}da me.}%
    {\item \Inchoatio{La}{vai}-me completamente da minha i\MediatioVII{ni}{qui}{da}[de] e purifi\-cai-me do \TerminatioVII{meu}{ pe}{ca}do.},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am iniquitátem meam \MediatioVII{e}{go co}{gnó}[sco,] et peccátum meum contra \TerminatioVII{me}{ est }{sem}per.}%
    {\item \Inchoatio{Pois}[ ]{re}conheço a minha i\MediatioVII{ni}{qui}{da}[de] e o meu pecado está sempre di\TerminatioVII{an}{te de }{mim}.},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Ti}{bi}, tibi \MediatioVII{so}{li pec}{cá}[vi,] et malum \TerminatioVII{co}{ram te }{fe}ci.}%
    {\item \Inchoatio{Con}{tra} vós, só contra vós \MediatioVII{eu}{ pe}{quei} e fiz o mal di\TerminatioVII{an}{te de }{vós}.},
  {\item \Inchoatio{Ut}[ ]{iu}stus inveniáris in sen\MediatioVII{tén}{tia }{tu}[a] et requus in iu\TerminatioVII{dí}{cio }{tu}o.}%
    {\item \Inchoatio{Sois}[ ]{jus}to na \MediatioVII{vos}{sa sen}{ten}[ça] e reto no vosso \TerminatioVII{jul}{ga}{\-men}\-to.},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Ec}{ce} enim in iniquitáte \MediatioVII{ge}{ne}{rá}[tus sum,] et in peccáto concépit me \TerminatioVII{ma}{ter }{me}a.}%
    {\item \Inchoatio{Eu}[ ]{fui} gerado na i\MediatioVII{ni}{qui}{da}[de] e minha mãe conce\-beu-me \TerminatioVII{pe}{ca}{\-dor}.},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Ec}{ce} enim veritátem in corde \MediatioVII{di}{le}{xí}[sti,] et in occúlto sapiéntiam manife\TerminatioVII{stá}{sti }{mi}hi.}%
    {\item \Inchoatio{Mas}[ ]{vós} amais a verdade no \MediatioVII{co}{ra}{ção} e no íntimo me manifestastes a sa\TerminatioVII{be}{do}{ri}a.},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Au}{dí}re me fácies gáudium \MediatioVII{et}{ læ}{tí}[tiam,] et exsultábunt ossa quæ hu\TerminatioVII{mi}{li}{á}sti.}%
    {\item \Inchoatio{Vós}[ ]{me} fareis ouvir o gozo e a \MediatioVII{a}{le}{gri}[a,] e exultarão os ossos que \TerminatioVII{vós}{ que}{bras}tes.},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{A}{vér}te fáciem tuam a pec\MediatioVII{cá}{tis }{me}[is,] et omnes iniquitátes \TerminatioVII{me}{as }{de}le.}%
    {\item \Inchoatio{Dos}[ ]{meus} pecados, desviai \MediatioVII{vos}{sa }{fa}[ce] e apagai todas as minhas i\TerminatioVII{ni}{qui}{da}des.},
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{Cor}[ ]{mun}dum crea \MediatioVII{in}{ me, }{De}[us,] et spíritum firmum ínnova in vi\TerminatioVII{scé}{ribus }{me}is.}%
    {\item \Inchoatio{Cri}{ai} em mim um coração \MediatioVII{pu}{ro, ó }{Deus}[,] e renovai em minhas entranhas um espírito \TerminatioVII{re}{so}{lu}to.},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Ne}[ ]{pro}ícias me a \MediatioVII{fá}{cie }{tu}[a,] et spíritum sanctum tuum ne \TerminatioVII{áu}{feras }{a} me.}%
    {\item \Inchoatio{Não}[ ]{me} rejeiteis da \MediatioVII{vos}{sa }{fa}[ce] e não retireis de mim o espírito de vossa \TerminatioVII{san}{ti}{da}de.},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Red}{de} mihi lætítiam salu\MediatioVII{tá}{ris }{tu}[i,] et spíritus promptíssi\TerminatioVII{mo}{ con}{fír}ma me.}%
    {\item \Inchoatio{De}{vol}vei-me a alegria da vossa \MediatioVII{sal}{va}{ção} e confir\-mai-me com um espírito \TerminatioVII{ge}{ne}{ro}so.},
  {\item \VSup{15}\Inchoatio{Do}{cé}bo iníquos \MediatioVII{vi}{as }{tu}[as,] et ímpii ad te \TerminatioVII{con}{ver}{tén}{\-tur.}}%
    {\item \Inchoatio{Eu}[ ]{en}sinarei aos iníquos os \MediatioVII{vos}{sos ca}{mi}[nhos,] e a vós se converte\TerminatioVII{rão}{ os }{ím}pios.},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Lí}{be}ra me de sanguínibus, Deus, Deus sa\MediatioVII{lú}{tis }{me}[æ,] et exsultábit lingua mea iu\TerminatioVII{stí}{tiam }{tu}am.}%
    {\item \Inchoatio{Li}{vrai}-me do sangue, ó Deus, Deus da minha \MediatioVII{sal}{va}{\-ção}[,] e a minha língua exultará pela \TerminatioIV{vos}{sa jus}{ti}ça.},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, lábia \MediatioVII{me}{ a a}{pé}[ries,] et os meum annuntiábit \TerminatioVII{lau}{dem }{tu}am.}%
    {\item \Inchoatio{Se}{nhor}, vós abrireis \MediatioVII{os}{ meus }{lá}[bios] e a minha boca anunciará o \TerminatioVII{vos}{so lou}{vor}.},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Non}[ ]{e}nim sacrifício \MediatioVII{de}{lec}{tá}[ris,] holocáustum, si ófferam, \TerminatioVII{non}{ pla}{cé}bit.}%
    {\item \Inchoatio{Pois}[ ]{não} vos comprazeis com sacrifícios \MediatioVII{ri}{tu}{ais}[;] mesmo um holocausto, se eu o ofertasse, não vos a\TerminatioVII{gra}{da}{ri}a.},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{Sa}{cri}fícium Deo spíritus con\MediatioVII{tri}{bu}{lá}[tus,] cor contrítum et humiliátum, Deus, \TerminatioVII{non}{ de}{spí}cies.}%
    {\item \Inchoatio{Sa}{cri}fício para Deus é um espíri\MediatioVII{to}{ con}{tri}[to;] um coração contrito e humilhado, ó Deus, vós não \TerminatioVII{des}{\-pre}{\-zais}.},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Be}{ní}gne fac, Dómine, in bona voluntáte \MediatioVII{tu}{a }{Si}[on,] ut ædificéntur \TerminatioVII{mu}{ri Ie}{rú}salem.}%
    {\item \Inchoatio{A}{gi} com bondade, ó Deus, no vosso amor \MediatioVII{por}{ Si}{ão}[,] para que se reconstruam os muros de Je\TerminatioVII{ru}{sa}{lém}.},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Tunc}[ ]{ac}ceptábis sacrifícium iustítiæ, oblatiónes et \MediatioVII{ho}{lo}{cáu}[\-sta;] tunc impónent super altáre \TerminatioVII{tu}{um }{ví}tu\-los.}%
    {\item \Inchoatio{En}{tão} aceitareis os sacrifícios prescritos, as oblações e \MediatioVII{ho}{lo}{\-caus}[tos;] então se imolarão novilhos sobre o \TerminatioVII{vos}{so al}{tar}.}
}